[{"title": "La UCO implica al presidente de ADIF en un supuesto ama\u00f1o de obra p\u00fablica con la mediaci\u00f3n de Koldo Garc\u00eda", "pubDate": "2024-05-20 18:04:05", "link": "https://www.20minutos.es/noticia/5254610/0/guardia-civil-implica-presidente-adif-un-supuesto-amano-obra-publica-con-intermediacion-koldo/", "guid": "https://www.20minutos.es/noticia/5254610/0/guardia-civil-implica-presidente-adif-un-supuesto-amano-obra-publica-con-intermediacion-koldo/", "author": "Claudia Maniscalco", "thumbnail": "", "description": "La Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil ha implicado al actual presidente de Adif, \u00c1ngel Contreras Mar\u00edn, en un supuesto ama\u00f1o de obra p\u00fablica...", "content": "La Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil ha implicado al actual presidente de ADIF, \u00c1ngel Contreras Mar\u00edn, en el caso Koldo. As\u00ed se desprende del informe policial remitido a la Audiencia Nacional al que ha tenido acceso 20minutos. En \u00e9l, figuran nuevas conversaciones del tel\u00e9fono de Koldo Garc\u00eda, asesor del exministro de Transportes Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, que le vinculan con un presunto ama\u00f1o de obra p\u00fablica. Entre ellas destaca la conversaci\u00f3n que mantuvieron en febrero de este a\u00f1o Koldo Garc\u00eda y el empresario Daniel Fern\u00e1ndez Men\u00e9ndez, director general de Obras P\u00fablicas y Regad\u00edos, en la cual hacen referencia a la persona encargada de aprobar la operaci\u00f3n. Esta persona, seg\u00fan la Guardia Civil, ser\u00eda el presidente de ADIF. \"Daniel solicitar\u00eda el ejercicio de la influencia de Koldo para que un presunto contrato por emergencia fruto del deslizamiento ocurrido en la ejecuci\u00f3n de ese contrato de obra p\u00fablica sea adjudicado a Obras P\u00fablicas y Regad\u00edos\", explica el documento, en el que adem\u00e1s queda claro que el empresario es la persona que avisa a Koldo de una nueva licitaci\u00f3n. \"Hay un deslizamiento y se va a declarar una emergencia de bastante importe, m\u00e1s de 1,5 millones de euros... Hay que tener cuidado pues podr\u00eda colarse los del mantenimiento que son Copase Cosvensa. \u00c1ngel sabe que nos ha quitado 600.000 \u20ac en esa obra y debe ayudarnos pero ya sabes. Ya hablaremos de los detalles\", reza uno de los mensajes. Despu\u00e9s de que Koldo Garc\u00eda termin\u00f3 de hablar con el empresario mantuvo una conversaci\u00f3n con el hermano de este, Antonio Fern\u00e1ndez Men\u00e9ndez, en la cual destacan mensajes que llamaron la atenci\u00f3n de la Guardia Civil. \"Oye mira, me ha mandado un mensaje tu hermano donde viene especificado todo y cuando digo todo es todo referente a una cosa de emergencia y tal. Por el WhatsApp yo no quiero nada con mi n\u00famero. Hablamos t\u00fa y yo y lo hacemos como lo sabemos hacer\", le dijo Koldo a Antonio, quien le contest\u00f3 que estaba de acuerdo. Tras su respuesta, Koldo insisti\u00f3 nuevamente. \"Te doy mi n\u00famero y me lo mandas ah\u00ed. Que ya se que son estupideces m\u00edas \u00bfvale? pero prefiero seguir en mi mundo yupi\". Seguidamente ambos acordaron verse el mi\u00e9rcoles 21 de febrero. \"Resulta llamativo que ese mismo d\u00eda Koldo tambi\u00e9n habr\u00eda intentado reunirse con el que pudiera ser \u00c1ngel Contreras Mar\u00edn (en adelante '\u00c1ngel')\", detalla el documento. \"La importancia de esta reuni\u00f3n radica en que \u00c1ngel es en la actualidad el Presidente de la E. P. E. Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (en adelante ADIF), y, en el momento de los hechos que dan origen a las presentes Diligencias Previas, era el Director General de Conservaci\u00f3n y Mantenimiento de ADIF, record\u00e1ndose que ADIF adjudic\u00f3 el segundo contrato a Soluciones de Gesti\u00f3n por valor de de 12.500.000 \u20ac\", sostiene el informe de la Guardia Civil. Cabe recordar que la citada empresa es la adjudicataria de varios contratos p\u00fablicos de compra de mascarillas en los que habr\u00eda intermediado Koldo Garc\u00eda. \"Esta entidad fue la adjudicadora del contrato de obra p\u00fablica objeto de los mensajes de Daniel y, este \u00faltimo mencionaba en el mensaje enviado a Koldo solicitando el ejercicio de su influencia para la adjudicaci\u00f3n de un nuevo contrato ligado al ya adjudicado por ADIF que, '\u00c1ngel sabe que nos ha quitado 600.000\u20ac en esa obra y debe ayudarnos pero ya sabes'\", afirma el texto, en el que adem\u00e1s se explica que el proyecto en cuesti\u00f3n consist\u00eda en la ejecuci\u00f3n de las obras del tramo Monforte-Lugo de la L\u00ednea 800.", "enclosure": {"link": "https://imagenes.20minutos.es/files/image_1920_1080/uploads/imagenes/2024/05/20/el-presidente-de-adif-angel-contreras-marin-y-el-asesor-de-jose-luis-abalos-koldo-garcia.png", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Nacional"], "medio": "20minutos", "id": 1}, {"title": "Aldama acude a la comisi\u00f3n de las mascarillas del Parlament balear, pero no da explicaciones: \"No voy a declarar\"", "pubDate": "2024-05-20 08:05:35", "link": "https://www.20minutos.es/noticia/5246910/0/victor-aldama-decide-no-declarar-comision-las-mascarillas-parlament/", "guid": "https://www.20minutos.es/noticia/5246910/0/victor-aldama-decide-no-declarar-comision-las-mascarillas-parlament/", "author": "EP", "thumbnail": "", "description": "El exasesor de Globalia, presidente del Zamora C.F. y empresario V\u00edctor de Aldama ha comparecido este lunes en la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de las mascarillas...", "content": "El exasesor de Globalia, presidente del Zamora C.F. y empresario V\u00edctor de Aldama ha comparecido este lunes en la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de las mascarillas en el Parlament, aunque se ha acogido a su derecho a no responder a las preguntas de los grupos parlamentarios. \"No voy a declarar\", ha sido su escueta respuesta a todas las preguntas que se le han formulado, entre ellas las relacionadas con supuestas presiones e influencias para que el Govern de Marga Prohens dejara caducar la reclamaci\u00f3n a la empresa Soluciones de Gesti\u00f3n y Apoyo a Empresas en relaci\u00f3n a la compra de mascarillas en pandemia. Solo se ha extendido algo en su respuesta al portavoz del PP, Jos\u00e9 Lu\u00eds Mateo a quien ha agradecido, antes de insistir en que no declarar\u00eda, que se haya referido a \u00e9l como \"presunto\" porque \"es la primera vez que lo escucha\". Las intervenciones de los partidos La diputada del PSIB Mercedes Garrido ha criticado la intenci\u00f3n de PP y Vox de crear una causa general para atacar al anterior Govern de la socialista Francina Armengol. Mateo le ha respondido se\u00f1alando que la intenci\u00f3n del PP es saber qu\u00e9 pas\u00f3 con la compra de unas mascarillas que resultaron defectuosas y que acabaron en un almac\u00e9n. Los grupos parlamentarios, a pesar del silencio de De Aldama, han preguntado al compareciente por sus relaciones con Koldo Garc\u00eda, Juan Carlos Cueto o Jacobo Pombo, as\u00ed como por su enriquecimiento patrimonial. Cabe recordar que el empresario De Aldama est\u00e1 se\u00f1alado por la Audiencia Nacional como el presunto 'conseguidor' del caso Koldo. Es el presidente del Zamora C.F. y ex asesor de Globalia a quien se ha vinculado con la mujer de Pedro S\u00e1nchez, Bego\u00f1a G\u00f3mez. Citados a declarar.... y ausentes A las 13.00 horas estaba prevista la comparecencia del que figura como administrador \u00fanico de Soluciones de Gesti\u00f3n, Daniel Sierra, aunque ya inform\u00f3 de que no comparecer\u00eda. Adem\u00e1s, el director ejecutivo de Soluciones de Gesti\u00f3n, I\u00f1igo Rotaeche, cuya comparecencia estaba prevista para las 15.00 horas, inform\u00f3 este domingo a trav\u00e9s de un correo electr\u00f3nico de su abogado que hab\u00eda conocido su citaci\u00f3n a trav\u00e9s de la prensa y que no hab\u00eda recibido una citaci\u00f3n formal, por lo que era imposible acudir. A las 11.00 horas la comisi\u00f3n acoger\u00e1 la comparecencia del anterior subdirector de compras y log\u00edstica del IbSalut, Antoni Mascar\u00f3. Es quien firm\u00f3 el certificado avalando como satisfactorio el contrato de las mascarilas en agosto de 2020, cuando el IbSalut ya dispon\u00eda de los an\u00e1lisis sobre la calidad del material; y tambi\u00e9n es quien firma, el 6 de julio de 2023, la propuesta de inicio de resoluci\u00f3n parcial del contrato para reclamar 2,6 millones a la empresa, una iniciativa que materializar\u00eda el Govern posteriormente, en octubre.", "enclosure": {"link": "https://imagenes.20minutos.es/files/image_1920_1080/uploads/imagenes/2024/05/06/europapress-5941775-exministro-transportes-jose-luis-abalos-llegada-comparecer-comision.jpeg", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Baleares"], "medio": "20minutos", "id": 2}, {"title": "S\u00e1nchez dice que Milei no ha estado a la altura y le exige una rectificaci\u00f3n", "pubDate": "2024-05-20 11:51:48", "link": "https://www.20minutos.es/noticia/5248998/0/sanchez-dice-que-milei-no-ha-estado-altura-le-exige-una-rectificacion-para-cerrar-crisis/", "guid": "https://www.20minutos.es/noticia/5248998/0/sanchez-dice-que-milei-no-ha-estado-altura-le-exige-una-rectificacion-para-cerrar-crisis/", "author": "Marta Moreno", "thumbnail": "", "description": "\"En los Gobiernos los afectos son libres, pero el respeto es irrenunciable\", ha dicho S\u00e1nchez.", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, exige una rectificaci\u00f3n p\u00fablica al mandatario argentino, Javier Milei, que cree que este domingo \"no ha estado a la altura\" al cargar contra \u00e9l y su mujer, Bego\u00f1a G\u00f3mez, a la que acus\u00f3 de \"corrupta\" durante un acto de Vox celebrado en Madrid. \"En los Gobiernos los afectos son libres, pero el respeto es irrenunciable\", ha aseverado S\u00e1nchez al inicio de su intervenci\u00f3n en el foro econ\u00f3mico CREO, donde tambi\u00e9n ha valorado que Milei no habl\u00f3 \"en nombre del gran pueblo argentino\" en su intervenci\u00f3n de este domingo. \"Lo que ayer vivimos en Madrid no habla de lo que los espa\u00f1oles y argentinos vivimos, que es la uni\u00f3n de los pueblos que en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles contaron con la mano del otro para levantarse\", ha plasmado. La tensi\u00f3n diplom\u00e1tica entre Espa\u00f1a y Argentina es m\u00e1xima. De hecho, el ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, ha convocado al embajador de Argentina en Espa\u00f1a apara exigirle que Milei pida disculpas, pese a que su Ejecutivo ya ha avanzado que no tiene intenci\u00f3n de hacerlo. Aunque el Gobierno de Espa\u00f1a no ha aclarado qu\u00e9 medidas tomar\u00e1 si Milei no rectifica, S\u00e1nchez ha insistido en la necesidad de que lo haga y se ha comprometido a que la respuesta de Espa\u00f1a ser\u00e1 \"acorde a la dignidad y los lazos de hermandad que unen a Espa\u00f1a y Argentina\". Desde Ferraz, la portavoz socialista, Esther Pe\u00f1a, se ha referido a Milei como \"el se\u00f1or de la motosierra\" y tambi\u00e9n ha separado sus palabras de lo que defiende la sociedad argentina. En una rueda de prensa tras la reuni\u00f3n de la Ejecutiva del PSOE, ha asegurado que, con todo, espera que el periodo de consultas \"fructifique\" aunque su partido es \"consciente\" de a qu\u00e9 se enfrentan. \"Es una aberraci\u00f3n diplom\u00e1tica que no tiene excusa y merece una respuesta firme del Gobierno de Argentina\", ha plasmado, avanzando que el Ejecutivo continuar\u00e1 dando \"pasos firmes\" si esto no es as\u00ed. S\u00e1nchez y el PSOE acusan al PP de falta de patriotismo El presidenta tambi\u00e9n ha cargado contra el Partido Popular de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, por no \"defender las instituciones de los insultos y difamaciones que puedan hacer mandatorios extranjeros\". A su juicio, esto no entiende de \"peros\" porque m\u00e1s all\u00e1 de la ideolog\u00eda \"est\u00e1 la educaci\u00f3n y el patriotismo\". Tambi\u00e9n ha sido muy duro contra el l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, por hacer una \"apelaci\u00f3n expl\u00edcita\" a la violencia pol\u00edtica al decir que \"echar a patadas y correr a gorrazos\" a este Gobierno durante el mismo acto en el que Milei carg\u00f3 contra S\u00e1nchez y su mujer. Para el presidente esto exige una \"condena rotunda\" por parte de todas las fuerzas pol\u00edticas, medios de comunicaci\u00f3n y el conjunto de la sociedad. Ha defendido la legitimidad de su Gobierno y ha aseverado que la apelaci\u00f3n de Abascal es antidemocr\u00e1tica. Desde Ferraz tambi\u00e9n han cargado contra la actitud del Partido Popular, asegurando que la lealtad a Espa\u00f1a y el patriotismo se ejerce y no es una \"pulserita\" ni \"enarbolar una bandera\". \"Es un patriotismo impostado, el patriotismo de AliExpress, barato, de baja calidad y una copia cochambrosa de lo que son los verdaderos patriotas\", ha lanzado Esther Pe\u00f1a. Para el PSOE en el \"aquelarre\" de este domingo solo faltaron Feij\u00f3o, el expresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y la presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso. \"Que no estuviesen no significa que no compartan lo que se dijo y no compren el argumentario de la ultraderecha\", ha opinado, al tiempo que ha vuelto a acusar al l\u00edder de la oposici\u00f3n de asumir los postulados 'ultra' sin \"problema\". Por otro lado, ha asegurado que los empresarios espa\u00f1oles que se reunieron con Milei le reprocharon que la \"inseguridad jur\u00eddica\" en Argentina no invita a las inversiones extranjeras. \"Cuando se empobrece a la mayor\u00eda social poco negocio se puede hacer\", ha afirmado la portavoz. Desde Ferraz trasladan que, efectivamente, los empresarios le trasladaron que est\u00e1n \"disgustados\" de c\u00f3mo se est\u00e1 gestionando este asunto en Argentina.", "enclosure": {"link": "https://imagenes.20minutos.es/files/image_1920_1080/uploads/imagenes/2024/05/20/sanchez-dice-que-milei-no-ha-estado-a-la-altura-y-le-exige-una-rectificacion-para-cerrar-la-crisis.webp", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Nacional"], "medio": "20minutos", "id": 3}, {"title": "El Gobierno de Argentina no entiende \"el resquemor\" del Ejecutivo espa\u00f1ol e insta a S\u00e1nchez a pedir \"perd\u00f3n\"", "pubDate": "2024-05-20 06:26:21", "link": "https://www.20minutos.es/noticia/5246877/0/directo-crisis-diplomatica-argentina-milei-sanchez-begona-gomez/", "guid": "https://www.20minutos.es/noticia/5246877/0/directo-crisis-diplomatica-argentina-milei-sanchez-begona-gomez/", "author": "20minutos", "thumbnail": "", "description": "El portavoz de la Casa Rosada ha reiterado que Milei no har\u00e1 ninguna llamada para disculparse.", "content": "El conflicto abierto entre Argentina y Espa\u00f1a contin\u00faa aumentando a nuevos niveles. Tras la decisi\u00f3n de este domingo del ministro de Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, de llamar a consultas sine die a la embajadora espa\u00f1ola en Buenos Aires por las palabras del presidente argentino, Javier Milei, sobre Pedro S\u00e1nchez y su mujer, Bego\u00f1a G\u00f3mez, el portavoz de la presidencia argentina ha comparecido este lunes ante la prensa para asegurar que lo ocurrido entre las dos naciones \"nada tiene que ver con relaciones diplom\u00e1ticas\". Ha expresado, adem\u00e1s, que es S\u00e1nchez quien tiene que pedir disculpas por las declaraciones de las \u00faltimas semanas. \"No vemos que lo ocurrido tenga absolutamente nada que ver con las relaciones diplom\u00e1ticas\", ha indicado el portavoz presidencial, Manuel Adorni. El Gobierno argentino ha negado as\u00ed que exista cualquier tipo de problema diplom\u00e1tico por su parte y ha criticado que las autoridades espa\u00f1olas han elevado de \"mala fe\" un conflicto que se trata de un tema de \"\u00edndole personal o ideol\u00f3gica\" entre el mandatario argentino y el presidente espa\u00f1ol. Adorni ha expresado por ello estar \"absolutamente sorprendido\" por la decisi\u00f3n de Albares y por la escalada de tensiones que se ha generado, asegurando que no entienden los motivos del \"resquemor\" del Ejecutivo espa\u00f1ol en las \"llamativas e impulsivas\" amenazas que hizo el ministro espa\u00f1ol de Exteriores en su comparecencia de este domingo. El portavoz ha defendido que Milei \"no hizo alusi\u00f3n a nadie en particular\" en su intervenci\u00f3n en el Palacio Vistalegre y ha instado, en cambio, a que sea el Gobierno de Espa\u00f1a quien pida disculpas ante la \"catarata de insultos\" que han realizado desde el Ejecutivo en los \u00faltimos d\u00edas. \"Para reconducir las relaciones, el Gobierno argentino insta a que los funcionarios del reino de Espa\u00f1a pidan disculpas por los agravios a Milei, entre ellos el de consumir sustancias, el de ser un gobierno del odio, el de ser un ejemplo del negacionismo, el de atentar contra la democracia. Si el presidente y los funcionarios del reino de Espa\u00f1a no se quieren hacer cargo de las cr\u00edticas, no es un problema de nuestra rep\u00fablica\", ha declarado. \"Nuestra postura es clara, despu\u00e9s de una catarata de insultos, no insultamos a nadie, simplemente hicimos menci\u00f3n a la corrupci\u00f3n\", ha aseverado Adorni, quien ha a\u00f1adido que las palabras del mandatario argentino este domingo se limitaron a defender \"los valores que hacen de Occidente una tierra pr\u00f3spera\". \"Milei habl\u00f3 con la verdad como lo ha hecho en cualquier pa\u00eds y en cualquier auditorio. Al que le quepa el sayo, que se lo ponga\", ha aseverado. Milei no tiene previsto llamar a S\u00e1nchez A pesar de la escalada del conflicto, el portavoz de la Casa Rosada ha defendido que espera que Argentina y Espa\u00f1a puedan solventar este conflicto una vez hayan pasado las elecciones europeas. De esta manera, ha aclarado que Milei no tiene previsto en ning\u00fan caso llamar a S\u00e1nchez para realizar cualquier tipo de disculpa y ha animado a que sea, de hecho, el presidente del Gobierno espa\u00f1ol quien pida perd\u00f3n p\u00fablicamente. \"Nosotros no vamos a ponernos en comunicaci\u00f3n con el presidente espa\u00f1ol y apelamos a que el presidente espa\u00f1ol se comunique y pida las disculpas del caso, incluso p\u00fablicamente\", ha defendido Adorni, quien ha reiterado que la existencia de ning\u00fan tipo de problema diplom\u00e1tico entre los dos pa\u00edses. Respeto a las cr\u00edticas de los empresarios El portavoz ha calificado finalmente de \"exitoso\" el viaje que el mandatario argentino ha realizado a Espa\u00f1a durante este fin de semana. En esta visita, de apenas tres d\u00edas, Milei se reuni\u00f3 el s\u00e1bado con l\u00edderes de varias empresas espa\u00f1olas como BBVA, Santander, Iberia o Telef\u00f3nica. Algunos de ellos han expresado precisamente este lunes su rechazo contra las palabras vertidas por el l\u00edder argentino, especialmente Antonio Garamendi, presidente de la CEOE, quien ha declarado que las palabras de Milei estuvieron \"fuera de tono\". Preguntado por este asunto, Adorni ha asegurado que Argentina \"respeta todas las opiniones\" y ha negado que esto pueda tener alg\u00fan tipo de repercusi\u00f3n en la llegada de inversi\u00f3n extranjera al pa\u00eds sudamericano: \"Esto no afecta a los pueblos, ni a las inversiones, ni a las decisiones de los empresarios\". \"Por mas que nos quieran hacer ver como antidemocr\u00e1ticos, respetamos las opiniones, incluso las que no van en l\u00ednea con lo que nosotros pensamos. Estamos abiertos a la discrepancia\", ha afirmado el portavoz de la Casa Rosada. Adem\u00e1s, ha instado a los empresarios espa\u00f1oles a que analicen \"cu\u00e1l fue el origen de todo esto\", reiterando que han sido los \"insultos del Gobierno espa\u00f1ol\" por los que las autoridades \"no han pedido disculpas\". \"Y siguen hablando de que nosotros somos antidemocr\u00e1ticos y odiadores\", ha concluido Adorni.", "enclosure": {"link": "https://imagenes.20minutos.es/files/image_1920_1080/uploads/imagenes/2024/05/20/las-acusaciones-de-milei-en-madrid-abren-un-nuevo-terremoto-diplomatico-con-argentina.jpeg", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Internacional"], "medio": "20minutos", "id": 4}, {"title": "Feij\u00f3o reivindica la \"moderaci\u00f3n\" frente a la \"escalada verbal\"", "pubDate": "2024-05-20 12:10:30", "link": "https://www.20minutos.es/noticia/5249002/0/feijoo-reivindica-moderacion-frente-escalada-verbal-entre-sanchez-milei/", "guid": "https://www.20minutos.es/noticia/5249002/0/feijoo-reivindica-moderacion-frente-escalada-verbal-entre-sanchez-milei/", "author": "Bel\u00e9n Sarri\u00e1", "thumbnail": "", "description": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o hace de la necesidad virtud. En plena pol\u00e9mica que gener\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a y continu\u00f3 el de Argentina a las puertas de las...", "content": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o no solo ha decidido mantenerse al margen de la pol\u00e9mica que inici\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a y continu\u00f3 el de Argentina a las puertas de las europeas. Tambi\u00e9n busca aprovecharla para diferenciarse tanto del socialismo de Pedro S\u00e1nchez como de la opci\u00f3n m\u00e1s extrema de Javier Milei y, en consecuencia, de Vox. Frente a la \"escalada verbal\" que han protagonizado ambos presidentes en las \u00faltimas semanas, el l\u00edder del PP reivindica la \"moderaci\u00f3n\". Feij\u00f3o ha elegido posicionarse en el medio del tablero pol\u00edtico. Ni en el del Gobierno de S\u00e1nchez, \"que empez\u00f3 insinuando consumo de sustancias\", ni en el de Milei, \"que sigui\u00f3 llamando corrupta a la mujer de S\u00e1nchez\". Porque, seg\u00fan el popular, ninguno de ellos est\u00e1n en el espacio de moderaci\u00f3n que \u00e9l reivindica. \"Esta escalada verbal no conduce a ninguna parte\", ha defendido en el acto de presentaci\u00f3n de su programa electoral para el 9J. \"Creo en la moderaci\u00f3n no creo ni creer\u00e9 jam\u00e1s en lo que estamos viendo en las \u00faltimas semanas\". Asimismo ha cargado contra el Gobierno de S\u00e1nchez que este domingo se puso en contacto con la oposici\u00f3n para pedirle que \"defienda a Pedro S\u00e1nchez de unas declaraciones del presidente argentino al que el Gobierno acus\u00f3 de drogarse\", seg\u00fan revelaron fuentes del PP. \"De la estrategia del PSOE no participamos. Pretenden que Milei movilice al electorado al que ya no convence el Gobierno\" \"Hace semanas que S\u00e1nchez deber\u00eda haber dado explicaciones de los casos de supuesta corrupci\u00f3n que afectan a su Gobierno, su partido y entorno personal. Su silencio genera dudas internas, pero tambi\u00e9n desconfianza en el extranjero y debilidad en nuestras posiciones en el exterior\", a\u00f1adieron desde G\u00e9nova en la tarde de este domingo. Por este motivo, este lunes Feij\u00f3o ha mantenido que \"S\u00e1nchez no est\u00e1 para dar lecciones de diplomacia cuando su Gobierno comenz\u00f3 haciendo todo lo que ahora denuncia con una sobreactuaci\u00f3n\". Tampoco acepta lecciones de \"este Gobierno que nos pretende convencer de que S\u00e1nchez es el Estado\", ha se\u00f1alado ante los medios. Asimismo, a una semana de que d\u00e9 comienzo la campa\u00f1a electoral, Feij\u00f3o ha calificado la forma de gobernar del PSOE como \"la mayor declaraci\u00f3n de antieurope\u00edsmo\" ya que, en su opini\u00f3n, se comporta \"exactamente al rev\u00e9s de c\u00f3mo lo hacen las democracias europeas con su persecuci\u00f3n a los medios cr\u00edticos, amenazando a los jueces o actuando contra la separaci\u00f3n de poderes\".", "enclosure": {"link": "https://imagenes.20minutos.es/files/image_1920_1080/uploads/imagenes/2024/05/19/feijoo-este-pais-tiene-remedio-es-el-gobierno-el-que-no-lo-tiene-pero-hay-solucion.jpeg", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Nacional"], "medio": "20minutos", "id": 5}, {"title": "El fiscal del Tribunal Penal Internacional pide la detenci\u00f3n de Netanyahu y tres l\u00edderes de Ham\u00e1s", "pubDate": "2024-05-20 11:28:00", "link": "https://www.20minutos.es/noticia/5248682/0/fiscal-tribunal-penal-internacional-pide-ordenes-detencion-contra-netanyahu-su-ministro-defensa-tres-lideres-hamas/", "guid": "https://www.20minutos.es/noticia/5248682/0/fiscal-tribunal-penal-internacional-pide-ordenes-detencion-contra-netanyahu-su-ministro-defensa-tres-lideres-hamas/", "author": "20minutos", "thumbnail": "", "description": "Solicita su arresto por presuntos cr\u00edmenes de guerra y de lesa humanidad desde el pasado 7 de octubre.", "content": "El fiscal del Tribunal Penal Internacional (TPI), Karim Khan, ha solicitado la emisi\u00f3n de \u00f3rdenes de detenci\u00f3n contra el primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, su ministro de Defensa, Yoav Gallant, as\u00ed como los l\u00edderes de Ham\u00e1s Ismail Haniyeh, Yahya Sinwar y Mohammed Diab Ibrahim Al Masri por presuntos cr\u00edmenes de guerra y de lesa humanidad. Khan los considera a todos ellos \"penalmente\" responsables de los \"cr\u00edmenes de guerra y lesa humanidad\" cometidos en territorio de Israel y el Estado de Palestina desde al menos el 7 de octubre de 2023, lo que incluye \"el asesinato de cientos de civiles israel\u00edes\" en ataques perpetrados por Ham\u00e1s y otros grupos armados, as\u00ed como \"la toma de al menos 245 rehenes\". Asimismo, el fiscal pide dos ordenes de detenci\u00f3n contra gobernantes israel\u00edes, Netanyahu y Gallant, por cr\u00edmenes de guerra y lesa humanidad cometidos \"en el territorio del Estado de Palestina (Franja de Gaza) desde al menos el 8 de octubre de 2023\", es decir, el d\u00eda posterior al ataque de Ham\u00e1s a Israel y fecha del inici\u00f3 de la actual guerra en Gaza. Entre los cr\u00edmenes de los que responsabiliza a ambos funcionarios israel\u00edes est\u00e1 el uso del hambre como \"m\u00e9todo de guerra\" contra los civiles y el \"asesinato intencionado\". \"Mi Oficina sostiene que las pruebas que hemos recopilado, incluidas entrevistas con sobrevivientes y testigos, material de video, foto y audio autenticado, im\u00e1genes satelitales y declaraciones del grupo de presuntos perpetradores, muestran que Israel ha privado intencional y sistem\u00e1ticamente a la poblaci\u00f3n civil en todas las partes de Gaza de objetos indispensables para la supervivencia humana\", argumenta Khan. Adem\u00e1s, subraya que las solicitudes presentadas este lunes a los jueces son \"resultado de una investigaci\u00f3n independiente e imparcial\" de su oficina. \"Guiados por nuestra obligaci\u00f3n de investigar pruebas incriminatorias y exculpatorias por igual, mi Oficina ha trabajado meticulosamente para separar afirmaciones de hechos y presentar sobrias conclusiones basadas en pruebas a la Sala de Cuestiones Preliminares\", ha explicado. \"Esto no nos detendr\u00e1\" Unas horas despu\u00e9s, Netanyahu ha calificado de \"esc\u00e1ndalo\" la decisi\u00f3n. \"Esto no nos detendr\u00e1, ni a m\u00ed ni a nosotros\", ha declarado Netanyahu durante una reuni\u00f3n de los diputados de su partido, el conservador Likud. Previamente, el ministro de Exteriores, Israel Katz, tambi\u00e9n ha tildado este lunes de \"escandalosa\" la decisi\u00f3n de la TPI. \"Esta escandalosa decisi\u00f3n del fiscal general del TPI en La Haya es un ataque frontal y sin l\u00edmites contra las v\u00edctimas del 7 de octubre y nuestros 128 secuestrados en Gaza\", ha se\u00f1alado, antes de criticar que el comunicado de la oficina encabezada por Karim Khan \"mencione\" a Netanyahu y a Gallant \"junto a los abominables monstruos nazis de Ham\u00e1s\", lo que ha descrito como \"una desgracia hist\u00f3rica que ser\u00e1 recordada para siempre\". As\u00ed, ha desvelado que ha dado orden para crear \"inmediatamente\" un \"comit\u00e9 especial en el Ministerio de Exteriores\" con el objetivo de \"luchar contra esta decisi\u00f3n, que tiene como principal objetivo atar las manos al Estado de Israel y negarle su derecho a la autodefensa\", seg\u00fan un comunicado publicado por la cartera diplom\u00e1tica israel\u00ed. \"Pretendo hablar con los ministros de Exteriores de los principales pa\u00edses del mundo para que se opongan a la decisi\u00f3n del fiscal y anunciar que, incluso si se emiten \u00f3rdenes (de arresto), no pretenden aplicarlas contra los l\u00edderes del Estado de Israel\", ha sostenido Katz, quien ha afirmado que \"ning\u00fan poder en el mundo evitar\u00e1 la vuelta de los secuestrados y el colapso del r\u00e9gimen de terror de Ham\u00e1s\". Asimismo, el ministro de Seguridad Nacional israel\u00ed, el ultraderechista Itamar Ben Gvir, ha sostenido en un mensaje en su cuenta en X que el anuncio de Khan supone \"poner al mismo nivel al primer ministro y al ministro de Defensa de Israel con los l\u00edderes de Ham\u00e1s\" y ha agregado que \"demuestra que enviar representantes a las vistas del tribunal antisemita fue un grave error desde el inicio\". \"Viola tratados internacionales\" Por su parte, Ham\u00e1s ha acusado al fiscal de \"comparar a la v\u00edctima con el verdugo\". \"Condenamos en\u00e9rgicamente los intentos del fiscal del Tribunal Penal Internacional de comparar a la v\u00edctima con el verdugo emitiendo \u00f3rdenes de arresto contra varios l\u00edderes de la resistencia palestina, sin base legal\", ha indicado el grupo islamista en un comunicado. Seg\u00fan la formaci\u00f3n islamista, que gobierna la Franja de Gaza desde 2007, la decisi\u00f3n del TPI \"viola tratados y resoluciones internacionales que otorgaron al pueblo palestino y otros pueblos del mundo bajo ocupaci\u00f3n el derecho a resistir la ocupaci\u00f3n en cualquier forma, incluida la resistencia armada, como especifica el art\u00edculo 51 de la Carta de Naciones Unidas\". Investigaciones desde 2021 El fiscal del tribunal con sede en La Haya ha estado investigando desde 2021 las denuncias de cr\u00edmenes de guerra presuntamente cometidos desde 2014 por el Ej\u00e9rcito israel\u00ed y todas las milicias palestinas en los territorios palestinos ocupados, lo que incluye el ataque de Hamas a Israel el 7 de octubre y la posterior guerra israel\u00ed en Gaza. Este tribunal tiene jurisdicci\u00f3n sobre cr\u00edmenes de guerra, lesa humanidad, genocidio y agresi\u00f3n. Tiene 124 miembros, entre los que no est\u00e1 Israel, que no reconoce la investigaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n en los territorios palestinos ocupados. Ante los temores a que Karim Khan emita \u00f3rdenes de arresto contra altos cargos israel\u00edes, la C\u00e1mara de Representantes de EEUU, Mike Johnson, ha calificado en las \u00faltimas semanas de \"vergonzosas\" e \"ilegales\" esas supuestas \u00f3rdenes de arresto. Israel las ha tildado de \"crimen de odio antisemita\" y \"un abuso\", y legisladores republicanos trabajan en represalias por v\u00eda legislativa contra el TPI.", "enclosure": {"link": "https://imagenes.20minutos.es/files/image_1920_1080/uploads/imagenes/2024/05/20/el-fiscal-del-tribunal-penal-internacional-pide-ordenes-de-detencion-contra-netanyahu-su-ministro-de-defensa-y-tres-lideres-de-hamas.webp", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Internacional"], "medio": "20minutos", "id": 6}, {"title": "El presidente israel\u00ed dice que su Ej\u00e9rcito es el \"m\u00e1s moral\" y carga contra el fiscal del TPI: \"\u00bfC\u00f3mo osas compararles con Ham\u00e1s?\"", "pubDate": "2024-05-20 17:59:15", "link": "https://www.20minutos.es/noticia/5254685/0/netanyahu-dice-que-su-ejercito-es-mas-moral-mundo-carga-contra-fiscal-cpi-como-osas-compararles-con-hamas/", "guid": "https://www.20minutos.es/noticia/5254685/0/netanyahu-dice-que-su-ejercito-es-mas-moral-mundo-carga-contra-fiscal-cpi-como-osas-compararles-con-hamas/", "author": "Europa Press", "thumbnail": "", "description": "Joe Biden califica la decisi\u00f3n de \"vergonzosa\" y se alinea con el israel\u00ed: \"No hay equivalencia ninguna\".", "content": "El primer ministro de Israel, Benjam\u00edn Netanyahu, ha criticado este lunes la decisi\u00f3n del fiscal general de la Corte Penal Internacional (CPI), Karim Khan, de solicitar \u00f3rdenes de arresto contra \u00e9l y contra su ministro de Defensa, Yoav Gallant, y lo ha acusado de comparar a los soldados israel\u00edes con \"los monstruos\" de Ham\u00e1s. \"\u00bfCon qu\u00e9 autoridad osas comparar a los monstruos de Ham\u00e1s con los soldados de las Fuerzas de Defensa de Israel (IDF), el ej\u00e9rcito m\u00e1s moral del mundo?\", ha dicho el mandatario en un mensaje en v\u00eddeo. Netanyahu ha asegurado que la decisi\u00f3n de Khan de pedir \u00f3rdenes de arresto contra altos cargos israel\u00edes al mismo tiempo que lo hac\u00eda para tres l\u00edderes del grupo islamista (Yahya Sinwar, Ismail Haniyeh y Mohamed Deif) es una \"completa distorsi\u00f3n de la realidad\". Khan pidi\u00f3 este lunes autorizaci\u00f3n a los jueces de la CPI para emitir \u00f3rdenes de detenci\u00f3n contra los cinco por presuntos cr\u00edmenes de guerra durante los ataques de Ham\u00e1s del 7 de octubre y la posterior ofensiva israel\u00ed en la Franja de Gaza. Entre los cr\u00edmenes de los que responsabiliza a los dos funcionarios israel\u00edes est\u00e1 el uso del hambre como \"m\u00e9todo de guerra\" contra los civiles y el \"asesinato intencionado\", mientras que a los l\u00edderes de Ham\u00e1s los responsabiliza de la muerte de cientos de civiles israel\u00edes el 7 de octubre. \"Como primer ministro de Israel, rechazo con repugnancia la comparaci\u00f3n del fiscal de La Haya entre la Israel democr\u00e1tica y los asesinos de masas de Ham\u00e1s\", ha enfatizado el mandatario. Netanyahu ha acusado adem\u00e1s de antisemitismo a la instituci\u00f3n, de la que Israel no forma parte (al igual que Estados Unidos), por lo que no estar\u00eda obligado a acatar sus \u00f3rdenes. Sin embargo, todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea (UE) han ratificado el Estatuto de Roma, por lo que, de emitirse las \u00f3rdenes, el mandatario israel\u00ed no podr\u00eda cruzar las fronteras europeas -aunque todav\u00eda no est\u00e1 claro qu\u00e9 Gobiernos acatar\u00edan la decisi\u00f3n. \"Es escandalosa\" En la misma l\u00ednea, Estados Unidos ha tachado este lunes de \"intolerable\" y \"vergonzosa\" la decisi\u00f3n. \"La solicitud del fiscal de la CPI de \u00f3rdenes de arresto contra l\u00edderes israel\u00edes es escandalosa\", ha se\u00f1alado el presidente de Estados Unidos, Joe Biden, en un comunicado difundido por la Casa Blanca. El mandatario ha afirmado que, independientemente de lo que diga el fiscal, \"no existe ninguna comparaci\u00f3n posible entre Israel y Ham\u00e1s\" y ha prometido que Estados Unidos apoyar\u00e1 siempre al Estado jud\u00edo ante \"las amenazas a su seguridad\". Estados Unidos no ha ratificado el Estatuto de Roma con el que se constituy\u00f3 la CPI y tradicionalmente se ha opuesto a varias investigaciones de este organismo. \"Rechazamos la equivalencia que hace el fiscal entre Israel y Ham\u00e1s. Es vergonzoso\", ha sentenciado el secretario de Estado de Estados Unidos, Antony Blinken, en otro comunicado. El jefe de la diplomacia estadounidense ha afirmado que \"Ham\u00e1s es una brutal organizaci\u00f3n terrorista\" que el pasado 7 de octubre \"llev\u00f3 a cabo la peor masacre desde el Holocausto y que todav\u00eda mantiene como rehenes a decenas de personas\". Asimismo, Blinken ha opinado que la CPI \"no tiene jurisdicci\u00f3n sobre este asunto\" y ha denunciado que hay \"cuestiones procesales profundamente preocupantes\" en la investigaci\u00f3n. Seg\u00fan el secretario de Estado, el Gobierno israel\u00ed \"estaba dispuesto a cooperar\" a pesar de que Israel no forma parte del tribunal e incluso estaba prevista una visita del fiscal general de la CPI al Estado jud\u00edo la semana que viene. Sin embargo, ha proseguido Blinken, un equipo del fiscal cancel\u00f3 por sorpresa un viaje a Israel previsto este lunes para preparar la visita del fiscal al mismo tiempo en que Khan aparec\u00eda en televisi\u00f3n para anunciar los cargos. \"Estas y otras circunstancias ponen en duda la legitimidad y credibilidad de esta investigaci\u00f3n\", ha opinado Adem\u00e1s, para el jefe de la diplomacia estadounidense, la decisi\u00f3n del fiscal de la CPI \"podr\u00eda poner en peligro\" las negociaciones de un acuerdo entre Israel y Ham\u00e1s por un alto el fuego en Gaza y la liberaci\u00f3n de los secuestrados. Las autoridades israel\u00edes, as\u00ed como los l\u00edderes del grupo islamista palestino, se mostraron este lunes indignados por la petici\u00f3n de Karim Khan.", "enclosure": {"link": "https://imagenes.20minutos.es/files/image_1920_1080/uploads/imagenes/2024/05/20/el-primer-ministro-de-israel-benjamin-netanyahu-en-una-imagen-de-archivo.jpeg", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Internacional"], "medio": "20minutos", "id": 7}, {"title": "El accidente en el que muri\u00f3 el presidente de Ir\u00e1n se produjo por \"un fallo t\u00e9cnico\" del helic\u00f3ptero", "pubDate": "2024-05-20 17:54:23", "link": "https://www.20minutos.es/noticia/5254851/0/accidente-helicoptero-que-ha-muerto-presidente-iran-se-produjo-por-un-fallo-tecnico/", "guid": "https://www.20minutos.es/noticia/5254851/0/accidente-helicoptero-que-ha-muerto-presidente-iran-se-produjo-por-un-fallo-tecnico/", "author": "EFE", "thumbnail": "", "description": "El aparato siniestrado era un 'Bell 212' estadounidense, bimotor y del a\u00f1o 1970.", "content": "El accidente del helic\u00f3ptero en el que muri\u00f3 el presidente iran\u00ed, Ebrahim Rais\u00ed, se debi\u00f3 a un \"fallo t\u00e9cnico\", inform\u00f3 la agencia estatal IRNA, mientras se ha creado una comisi\u00f3n para investigar la causa del siniestro. \"Rais\u00ed muri\u00f3 el domingo en un accidente de helic\u00f3ptero debido a un fallo t\u00e9cnico cuando viajaba de la presa Khoda Afarin a la Refiner\u00eda de Petr\u00f3leo de Tabriz\", inform\u00f3 IRNA. El medio estatal, sin embargo, no ofreci\u00f3 m\u00e1s informaci\u00f3n respecto a las causas del accidente que ocurri\u00f3 el domingo en la zona monta\u00f1osa de la regi\u00f3n de Varzeqan, en la provincia de Azerbaiy\u00e1n Oriental. El helic\u00f3ptero siniestrado era un Bell 212 estadounidense, bimotor y con capacidad para 15 personas, adquirido en 1970, seg\u00fan el diario Hamshahri. Ir\u00e1n cuenta con un antiguo parque de aviones y helic\u00f3pteros dado que no ha tenido f\u00e1cil acceso a nuevos modelos desde la instauraci\u00f3n de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica en 1979. En el accidente tambi\u00e9n fallecieron el ministro de Exteriores, Hosein Amir Abdolahian, el gobernador de Azerbaiy\u00e1n Oriental, Malik Rahmati, el l\u00edder de los rezos de los viernes de la ciudad de Tabriz, Mohammad-Ali Al-Hashem, adem\u00e1s de dos pilotos de la aeronave, un asistente de vuelo, el jefe de seguridad presidencial y un guardia. Comisi\u00f3n de alto rango Al mismo tiempo, el jefe del Estado Mayor de las Fuerzas Armadas de Ir\u00e1n, el general de divisi\u00f3n Mohamad Hosein Baqeri, afirm\u00f3 que se ha creado \"una comisi\u00f3n de alto rango para investigar las causas del accidente\", inform\u00f3 la agencia iran\u00ed Tasn, vinculada a la Guardia Revolucionaria. El helic\u00f3ptero en el que viajaban Rais\u00ed y sus acompa\u00f1antes desapareci\u00f3 el domingo cuando regresaba de Tabriz junto con otros dos aparatos -que llegaron a su destino sin problemas- y los medios oficiales iran\u00edes informaron entonces de que hab\u00eda sufrido un \"aterrizaje forzoso\", sin explicar las causas. Tras la p\u00e9rdida del contacto se puso en marcha un amplio dispositivo con al menos 65 equipos de rescate en la zona monta\u00f1osa de la regi\u00f3n de Varzeqan, en la provincia de Azerbaiy\u00e1n Oriental, pero las operaciones se vieron afectadas por el mal tiempo, la lluvia y la densa niebla, y no fueron hallados hasta hoy, inform\u00f3 la Media Luna Roja. Tras el anuncio de la muerte de Rais\u00ed, el l\u00edder supremo de Ir\u00e1n, Ali Jamene\u00ed, aprob\u00f3 este lunes que el vicepresidente primero, Mohamad Mojber, sea nombrado presidente interino del pa\u00eds y declar\u00f3 cinco d\u00edas de luto nacional por la muerte de Rais\u00ed y sus acompa\u00f1antes. De acuerdo con la Constituci\u00f3n iran\u00ed, el pa\u00eds deber\u00e1 celebrar elecciones presidenciales en un plazo de 50 d\u00edas. Elecciones en junio Tras la muerte de Rais\u00ed, Ir\u00e1n celebrar\u00e1 elecciones presidenciales el 28 de junio para elegir un nuevo mandatario. El registro de los candidatos se realizar\u00e1 del 30 de mayo al 3 de junio, mientras que la campa\u00f1a electoral se llevar\u00e1 a cabo del 12 al 27 de junio, seg\u00fan informa la agencia Tasnim.", "enclosure": {"link": "https://imagenes.20minutos.es/files/image_1920_1080/uploads/imagenes/2024/05/20/un-retrato-en-homenaje-de-ebrahim-raisi.jpeg", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Internacional"], "medio": "20minutos", "id": 8}, {"title": "Ebrahim Raisi, el l\u00edder que representaba el ala ultraconservadora del r\u00e9gimen persa", "pubDate": "2024-05-20 14:33:04", "link": "https://www.20minutos.es/noticia/5249530/0/raisi-el-presidente-irani-que-ha-muerto-en-un-accidente-de-helicoptero/", "guid": "https://www.20minutos.es/noticia/5249530/0/raisi-el-presidente-irani-que-ha-muerto-en-un-accidente-de-helicoptero/", "author": "20minutos", "thumbnail": "", "description": "Ir\u00e1n va a tener cinco d\u00edas de luto p\u00fablico despu\u00e9s de que el presidente Ebrahim Raisi haya muerto a los 63 a\u00f1os en un accidente de helic\u00f3ptero. En un...", "content": "Ir\u00e1n va a tener cinco d\u00edas de luto p\u00fablico despu\u00e9s de que el presidente Ebrahim Raisi haya muerto a los 63 a\u00f1os en un accidente de helic\u00f3ptero. En un mensaje difundido por las agencias de noticias estatales del pa\u00eds, el l\u00edder supremo iran\u00ed, el ayatol\u00e1 Ali Jamenei, expres\u00f3 sus condolencias por la muerte de Raisi, el ministro de Asuntos Exteriores del pa\u00eds, y otras siete personas. Raisi era un cl\u00e9rigo experto en jurisprudencia de car\u00e1cter ultraconservador. Hubo un tiempo en que se refer\u00eda a s\u00ed mismo como \"ayatol\u00e1\". Luego baj\u00f3 sus \u00ednfulas y hablaba de s\u00ed mismo como de \"hoyatoleslam\", un t\u00edtulo clerical m\u00e1s bajo que el ayatol\u00e1 en estatus y privilegios. Las ideas de Jomeini y la Revoluci\u00f3n isl\u00e1mica Ebrahim Raisol-Sadati, ese es su nombre completo, naci\u00f3 el 14 de diciembre de 1960 en el seno de una familia de cl\u00e9rigos persas en Mashhad, 740 kil\u00f3metros al este de Teher\u00e1n. Con 15 a\u00f1os entr\u00f3 en el seminario de Qom, lugar central del islam chiita. All\u00ed conoci\u00f3 las ideas del ayalot\u00e1 Jomein\u00ed, l\u00edder de la Revoluci\u00f3n isl\u00e1mica. Jomein\u00ed y su revoluci\u00f3n triunfaron en 1979 y Raisi, miembro del orden religioso, se convirti\u00f3 en funcionario de justicia del nuevo r\u00e9gimen. Como tal, fue fiscal y fiscal adjunto de Teher\u00e1n durante las d\u00e9cadas de 1980 y 1990. Experto en el fiqh, la jurisprudencia isl\u00e1mica Raisi fue ante todo un alfaqu\u00ed, es decir, un experto en el fiqh, o jurisprudencia isl\u00e1mica. Desempe\u00f1\u00f3 varios cargos en el sistema judicial de Ir\u00e1n, como fiscal general entre 2014 y 2016, vicepresidente de la Corte Suprema entre 2004 y 2016 y presidente de la Corte Suprema entre 2019 y 2021. Dese 2016 y hasta 2019 fue custodio del santuario del imam Al\u012b al-Ri\u1e0d\u0101 en Mashhad. Se trata de uno de los fondos de caridad m\u00e1s importantes de Ir\u00e1n, de modo que Raisi estuvo al frente de activos que se calculan en miles de millones de d\u00f3lares. La derrota en las presidenciales de 2017 Sus aspiraciones fueron m\u00e1s all\u00e1 y de la justicia salt\u00f3 a la pol\u00edtica. En 2017 se postul\u00f3 como candidato a la presidencia por parte del Frente Popular de las Fuerzas de la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica, present\u00e1ndose como un palad\u00edn contra la corrupci\u00f3n. Pero perdi\u00f3 ante el moderado Hassan Rouhani, dos veces presidente de Ir\u00e1n, que logr\u00f3 el 57% de los apoyos, por un 38,3% de Raisi. \"El ascenso de Raisi es producto del nepotismo de los estamentos clericales y de seguridad de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica. A pesar de su historial de casi cuatro d\u00e9cadas como funcionario del gobierno, Raisi no es conocido por ning\u00fan caso de inventiva administrativa o distinci\u00f3n pol\u00edtica\", escrib\u00eda en 2017 Alex Vatanka, director del Programa sobre Ir\u00e1n del Middle East Institute. \"Su habilidad, demostrada durante d\u00e9cadas, para seguir firmemente las \u00f3rdenes m\u00e1s controvertidas de sus superiores impuls\u00f3 su ascenso\", aseguraba Vatanka en un art\u00edculo en Foregin Policy. Acusaciones de las ONG por los derechos humanos En 2019, Al\u00ed Jamenei nombr\u00f3 a Raisi presidente de la Corte Suprema. Algunos reformistas apoyaron su nombramiento, pero varios activistas por los derechos humanos criticaron su nombramiento. Amnist\u00eda Internacional, Human Rights Watch y el Centro de Derechos Humanos de Ir\u00e1n (CHRI) le acusaban de formar parte de un \"comit\u00e9 de la muerte\" que en 1988 habr\u00eda supervisado la ejecuci\u00f3n de miles de personas. Desde el Supremo intensific\u00f3 la represi\u00f3n de la disidencia sin respeto a los derechos humanos, seg\u00fan la CHRI. De su mano lleg\u00f3 la primera ejecuci\u00f3n en d\u00e9cadas de un hombre por consumo de alcohol. Presidenciales de 2021: segundo intento y victoria Raisi se postul\u00f3 nuevamente para la presidencia en las elecciones de 2021 y gan\u00f3 con el apoyo de casi 18 millones de votos, un 62% de los emitidos. Lo hizo con una participaci\u00f3n baja, del 48%, cuando en las \u00faltimas elecciones fue del 72%. El r\u00e9gimen de los ayatol\u00e1s lo justific\u00f3 por la pandemia de Covid-19. En junio de 2021, fue elegido presidente del pa\u00eds, reemplazando al moderado Rouhani. Claro que las cartas estaban algo marcadas. Al estilo de lo que Putin hace en Rusia, el Consejo de Guardianes de Ir\u00e1n hab\u00eda vetado la participaci\u00f3n de los principales candidatos reformistas y centristas. Argentina y el atentado a la AMIA En 2021, al llegar al poder, Raisi nombr\u00f3 a Ahmad Vahidi como ministro del Interior, lo que provoc\u00f3 la condena de Argentina por su presunta participaci\u00f3n en el atentado a la AMIA ocurrido en 1994 en Buenos Aires. Luego, design\u00f3 a Mohs\u00e9n Reza\u00ed como vicepresidente de Asuntos Econ\u00f3micos, reavivando la disputa diplom\u00e1tica porque Reza\u00ed tambi\u00e9n era buscado por la justicia argentina por su presunta participaci\u00f3n en el atentado. En el atentado a la AMIA, la Asociaci\u00f3n Mutual Israelita Argentina, murieron 85 personas y 300 resultaron heridas. Fue el 18 de julio de 1994 y se considera el mayor ataque contra objetivos jud\u00edos ubicados fuera de Israel desde la Segunda Guerra Mundial.", "enclosure": {"link": "https://imagenes.20minutos.es/files/image_1920_1080/uploads/imagenes/2024/05/20/iran.jpeg", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Internacional"], "medio": "20minutos", "id": 9}, {"title": "Un hombre mata a sus dos nietos y despu\u00e9s se suicida tras atrincherarse en una vivienda en Granada", "pubDate": "2024-05-20 07:00:32", "link": "https://www.20minutos.es/noticia/5246889/0/un-hombre-se-atrinchera-con-dos-menores-un-arma-fuego-una-vivienda-huetor-tajar-granada/", "guid": "https://www.20minutos.es/noticia/5246889/0/un-hombre-se-atrinchera-con-dos-menores-un-arma-fuego-una-vivienda-huetor-tajar-granada/", "author": "AGENCIAS", "thumbnail": "", "description": "El Ayuntamiento se\u00f1ala un \"problema emocional\" del hombre por el fallecimiento de su hija, madre de los ni\u00f1os, como motivo del suceso.", "content": "Un hombre de 72 a\u00f1os ha matado a sus nietos de 10 y 12 a\u00f1os en la madrugada de este lunes y despu\u00e9s se ha suicidado en su vivienda de Hu\u00e9tor T\u00e1jar (Granada), donde permanec\u00eda atrincherado con los menores desde el domingo, en posesi\u00f3n de un arma de fuego. El abuelo se atrincher\u00f3 en la vivienda despu\u00e9s de una acalorada discusi\u00f3n con su yerno, el padre de los ni\u00f1os, que abandon\u00f3 la casa al percatarse de que el septuagenario estaba armado. Tras el aviso de los vecinos y las primeras pesquisas y mediaciones de la Guardia Civil y la Polic\u00eda Local del municipio, se traslad\u00f3 hasta el lugar la Unidad Especial de Intervenci\u00f3n (UEI), que estuvo negociando durante la madrugada con el atrincherado hasta que finalmente irrumpieron en el hogar justamente cuando el hombre se estaba quitando la vida. Durante la entrada, los agentes especiales identificaron los cuerpos sin vida de los menores en dos habitaciones distintas: uno con heridas de arma de fuego y el otro sin ning\u00fan tipo de da\u00f1os visibles. Fuentes del Ayuntamiento consultadas por 20minutos revelan que un \"problema emocional\" relacionado con la traum\u00e1tica muerte de su hija -la madre de los ni\u00f1os asesinados- y su mujer en un accidente de tr\u00e1fico con un coche que \u00e9l conduc\u00eda estar\u00eda detr\u00e1s de este tr\u00e1gico suceso. Tarde del domingo, \"situaci\u00f3n de conflicto\" Todo comenz\u00f3 en la tarde del domingo en el domicilio del hombre de 72 a\u00f1os, cuando los vecinos fueron testigos de una discusi\u00f3n del abuelo con su yerno, padre de los ni\u00f1os. La disputa tuvo lugar en presencia de los menores y, en ella, el homicida mostr\u00f3 la escopeta de calibre 12 para la que ten\u00eda licencia de caza, lo que oblig\u00f3 al yerno a abandonar el domicilio. Los vecinos escucharon y alertaron a 112 de la situaci\u00f3n de tensi\u00f3n y \"conflicto\" entre ambos familiares y la actitud amenazante del abuelo. De inmediato, Emergencias dio aviso a la Guardia Civil y se trasladaron al lugar varias dotaciones y cuerpos policiales. Los agentes estuvieron acompa\u00f1ados de un mediador que estuvo en contacto con el abuelo \"de manera casi permanente a modo de negociar la soluci\u00f3n al conflicto\", seg\u00fan declar\u00f3 el delegado del Gobierno en Andaluc\u00eda, Pedro Fern\u00e1ndez. El representante del Ejecutivo a\u00f1adi\u00f3 que el hombre realiz\u00f3 dos disparos al aire desde la ventana pasadas las 10 de la noche, aproximadamente cuando llegaron los guardias civiles, para advertir de que estaba armado. Ante el elevado riesgo para los menores, la Guardia Civil activ\u00f3 un nuevo protocolo y se dirigi\u00f3 desde Madrid la Unidad Especial de Intervenci\u00f3n (UEI), junto a otro negociador que tom\u00f3 el relevo del anterior y que estuvo mediando \"pac\u00edficamente\" con el abuelo hasta las 5:00 horas. En el transcurso de las labores de mediaci\u00f3n, el abuelo traslad\u00f3 a los agentes que cesaba la conversaci\u00f3n porque deb\u00eda preparar a sus nietos para que acudieran por la ma\u00f1ana a sus centros educativos. El hallazgo Los agentes confiaron y se mantuvieron a la espera con vigilancia permanente utilizando \"todos los medios tecnol\u00f3gicos al alcance\" para visibilizar y escuchar lo que pudiera ocurrir en el interior de la casa. Sin embargo, en vista de que los menores no sal\u00edan de la vivienda para ir al colegio y al instituto sobre las 8:25, los agentes especiales decidieron irrumpir en el hogar, momento exacto en el que el asesino se quit\u00f3 la vida con la escopeta de caza. Fue en ese momento cuando los miembros de la UIE hallaron sin vida a los menores en sendas habitaciones. Uno de ellos presentaba en su cuerpo heridas causadas por el arma que portaba el abuelo y el otro no mostraba signos visibles de violencia. Tras conocerse el fallecimiento de los tres familiares, se han dirigido hacia el domicilio los servicios f\u00fanebres. El delegado ha se\u00f1alado que ser\u00e1 la autopsia la que determine las causas y horas exactas de los fallecimientos, aunque fuentes de la Guardia Civil indican que los investigadores trabajan con la idea de que los asesinatos se produjeron horas antes del hallazgo. \"Problema emocional\" La principal hip\u00f3tesis es que el hombre habr\u00eda actuado por un \"problema emocional\" causado por el fallecimiento de su hija -madre de los ni\u00f1os- y de su mujer en un accidente de tr\u00e1fico ocurrido hace dos meses, seg\u00fan confirmaron fuentes del Consistorio a este peri\u00f3dico. En aquel siniestro conduc\u00eda el coche el asesino de los ni\u00f1os, y tambi\u00e9n se encontraban dentro del veh\u00edculo los dos menores, que sobrevivieron al accidente aunque resultaron heridos. Aquella tragedia tuvo lugar el pasado 19 de marzo en la localidad granadina de Loja, como consecuencia de la colisi\u00f3n del coche contra un muro. Seg\u00fan informaban entonces, el asesino de los ni\u00f1os, que conduc\u00eda aquel veh\u00edculo, sufri\u00f3 un desmayo durante el trayecto. Este precedente guarda estrecha relaci\u00f3n con la bronca del domingo entre el abuelo y el padre de los ni\u00f1os, ya que las discusiones fueron frecuentes a ra\u00edz del accidente, por ejemplo, sobre la retirada del permiso de conducir del abuelo, la exigencia del padre de que no vea a sus hijos o las acusaciones y sentimientos de culpa sobre lo ocurrido en marzo. Luto en Andaluc\u00eda El presidente de la Junta de Andaluc\u00eda, Juanma Moreno, ha expresado sus condolencias en sus redes sociales por lo ocurrido y ha manifestado que se siente \"horrorizado\" ante el suceso, que califica de hecho \"terrible\". Horrizado tras conocer que un hombre ha asesinado a sus dos nietos en Hu\u00e9tor T\u00e1jar. Es terrible. Todo nuestro cari\u00f1o a los familiares de los dos ni\u00f1os y el abrazo de toda #Andaluc\u00eda a los vecinos del municipio.https://t.co/liVNJ5w3Pg\u2014 Juanma Moreno (@JuanMa_Moreno) May 20, 2024 \"Todo nuestro cari\u00f1o a los familiares de los dos ni\u00f1os y el abrazo de toda Andaluc\u00eda a los vecinos del municipio\", ha indicado este lunes el presidente en su cuenta en la red social X. Por su parte, el secretario general del PSOE-A, Juan Espadas, tambi\u00e9n ha se\u00f1alado que siente \"mucho dolor e impotencia tras conocer este dram\u00e1tico suceso\". \"Mi m\u00e1s sincero p\u00e9same y un fuerte abrazo a la familia y allegados de los ni\u00f1os, v\u00edctimas de este horror\", ha indicado. Tambi\u00e9n ha mandado \"mucha fuerza al alcalde, Fernando Delgado, y a todos los vecinos y vecinas de Hu\u00e9tor T\u00e1jar\". Mucho dolor e impotencia tras conocer este dram\u00e1tico suceso. Mi m\u00e1s sincero p\u00e9same y un fuerte abrazo a la familia y allegados de los ni\u00f1os, v\u00edctimas de este horror. Mucha fuerza al alcalde, Fernando Delgado, y a todos los vecinos y vecinas de Hu\u00e9tor T\u00e1jar. Siempre a vuestro\u2026 https://t.co/6np9Y5o6NB\u2014 Juan Espadas Cejas (@_JuanEspadas) May 20, 2024 El consejero andaluz de la Presidencia, Interior, Di\u00e1logo Social y Simplificaci\u00f3n Administrativa, Antonio Sanz, ha indicado que est\u00e1n \"conmocionados por el terrible suceso en Hu\u00e9tor T\u00e1jar\". Se ha mostrado \"consternado\" por lo ocurrido el secretario general del PP andaluz, Antonio Repullo. \"Desde el PP andaluz lamentamos este dram\u00e1tico suceso y mandamos todo nuestro cari\u00f1o a la familia de los dos peque\u00f1os\", ha dicho en su cuenta en X.", "enclosure": {"link": "https://imagenes.20minutos.es/files/image_1920_1080/uploads/imagenes/2024/05/20/asesina-a-sus-nietos-dos-meses-despues-de-perder-a-su-mujer-y-a-su-hija-en-un-accidente.jpeg", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Granada"], "medio": "20minutos", "id": 10}, {"title": "Simeone se cae del podio de la Liga", "pubDate": "2024-05-20 20:32:05", "link": "https://www.abc.es/deportes/atletico-madrid/simeone-baja-podio-primera-vez-20240520132034-nt.html", "guid": "https://www.abc.es/deportes/atletico-madrid/simeone-baja-podio-primera-vez-20240520132034-nt.html", "author": "", "thumbnail": "", "description": "La debacle del Atl\u00e9tico ante Osasuna finiquit\u00f3 las aspiraciones de los rojiblancos de alcanzar la tercera posici\u00f3n en la Liga, inalcanzable ya el Girona, que s\u00ed cumpli\u00f3 su parte, a falta de la intrascendente jornada final. No es un hecho anecd\u00f3tico, porque se trata de la primera vez que los colchoneros se quedan fuera del podio liguero en toda la era Simeone. Ser\u00e1, por tanto, la peor posici\u00f3n del Atl\u00e9tico desde que el argentino se hizo cargo del equipo y lo dirigi\u00f3 una temporada completa, la 12-13. Desde entonces, los rojiblancos han levantado el t\u00edtulo en dos ocasiones (13-14 y 20-21), han salido subcampeones en otras dos (17-18 y 18-19) y han sido terceros en el resto, siete ocasiones en total. Esta vez ser\u00e1 distinto. El Atl\u00e9tico salv\u00f3 la Champions, pero fue incapaz de acercarse al rendimiento de los dos equipos con los que hab\u00eda compartido ese podio de forma ininterrumpida en los \u00faltimos doce a\u00f1os. El Real Madrid, campe\u00f3n de Liga, aparece a 21 puntos de distancia a falta de esa \u00faltima jornada, la diferencia m\u00e1s grande en diez a\u00f1os.Noticia Relacionada De cara opinion Si Qu\u00e9 celebra el Atl\u00e9tico Jos\u00e9 Migu\u00e9lez \u00abEn una de estas esa gente se junta en Neptuno para conmemorar los 50 millones de m\u00e1s que la presencia del equipo en el Mundialito de clubes le mete al due\u00f1o en el bolsillo\u00bbLa cuarta plaza supone un peque\u00f1o varapalo econ\u00f3mico, cifrado en unos 7 millones de euros. Pero no es lo que m\u00e1s preocupa a la grada, bastante m\u00e1s molesta con la imagen de aparente desd\u00e9n mostrada en el \u00faltimo partido del curso en el Metropolitano . Hace tiempo que los objetivos del club, a los que siempre se adhiere Simeone, no van parejos al sentir del grueso de los aficionados, irritados con el conformismo al hacer los balances.\u00abSiempre hay una primera vez\u00bb, dijo ayer Simeone cuando le preguntaron por esa cuarta plaza que, a su modo, intent\u00f3 justificar. \u00abSiempre quiero lo mejor. Nunca me content\u00f3 con casi nada. Entiendo el lugar que tenemos en la Liga espa\u00f1ola. Todos queremos salir campe\u00f3n, pero no es f\u00e1cil, claro que no es f\u00e1cil. Competimos contra monstruos. A seguir trabajando, cada uno desde su lugar y esperando que todos desde podamos hacer lo mejor para el colectivo. Eso nos ha permitido estar doce a\u00f1os seguidos en Champions\u00bb.C\u00f3digo Desktop <div><div></div></div> Imagen para m\u00f3vil, amp y app C\u00f3digo m\u00f3vil <div><div></div></div> C\u00f3digo AMP C\u00f3digo APPNo hay an\u00e1lisis posible que no se\u00f1ale como responsable de esa cuarta plaza al pobre rendimiento de los colchoneros a domicilio. Es la primera vez que Simeone llega a diez derrotas ligueras en un curso, y ocho de ellas se han producido fuera de casa. De hecho, de no ser por la solidez del equipo en el Metropolitano, cuestionada ahora despu\u00e9s de la goleada ante Osasuna, el resultado global podr\u00eda haber sido much\u00edsimo peor. En la clasificaci\u00f3n a domicilio es Atl\u00e9tico es sexto, por detr\u00e1s tambi\u00e9n de la Real Sociedad y el Villarreal. En cambio, solo el Real Madrid ha conseguido una mayor productividad como local. \u00abSabemos que fuera de casa tenemos que mejorar, no hemos estado a la altura y no hay que esconderse\u00bb, dec\u00eda Koke, el capit\u00e1n, tras la derrota del domingo, un discurso repetido durante pr\u00e1cticamente toda la temporada, pero sin ning\u00fan resultado real.Ese baj\u00f3n a domicilio ha ido parejo a una debilidad defensiva pocas veces vista en los equipos de Simeone. Al r\u00e9cord negativo de las diez derrotas le acompa\u00f1a otro: 43 goles en contra en 37 jornadas. Lo nunca visto. Nada que ver con, por ejemplo, los 18 goles en total que recibi\u00f3 Oblak en la temporada 15-16. Aquel a\u00f1o el Atl\u00e9tico fue tercero, s\u00ed, pero con 88 puntos, a tres del Barcelona y a dos del Real Madrid. Otros tiempos.El domingo fue d\u00eda de despedidas en el Metropolitano. Hubo homenaje al Profe Ortega, que dejar\u00e1 de ser el preparador f\u00edsico del equipo, y Savic y Morata se acercaron al fondo sur al final del partido, un gesto que se interpreta tambi\u00e9n como el de su marcha. No ser\u00e1n los \u00fanicos. Alguno hasta celebr\u00f3 que fuera el \u00faltimo partido del Atl\u00e9tico con el escudo actual, confiando en que el regreso del hist\u00f3rico sirva de revulsivo, por encima incluso de los fichajes en los que ya trabajan en los despachos. El primer objetivo es la contrataci\u00f3n de un delantero centro, un 'nueve' de garant\u00edas que, adem\u00e1s, ilusione a la afici\u00f3n. Para ocultar el fiasco, hubo quien se encarg\u00f3 de filtrar dos nombres: Dovbyk y Sorloth.", "content": "La debacle del Atl\u00e9tico ante Osasuna finiquit\u00f3 las aspiraciones de los rojiblancos de alcanzar la tercera posici\u00f3n en la Liga, inalcanzable ya el Girona, que s\u00ed cumpli\u00f3 su parte, a falta de la intrascendente jornada final. No es un hecho anecd\u00f3tico, porque se trata de la primera vez que los colchoneros se quedan fuera del podio liguero en toda la era Simeone. Ser\u00e1, por tanto, la peor posici\u00f3n del Atl\u00e9tico desde que el argentino se hizo cargo del equipo y lo dirigi\u00f3 una temporada completa, la 12-13. Desde entonces, los rojiblancos han levantado el t\u00edtulo en dos ocasiones (13-14 y 20-21), han salido subcampeones en otras dos (17-18 y 18-19) y han sido terceros en el resto, siete ocasiones en total. Esta vez ser\u00e1 distinto. El Atl\u00e9tico salv\u00f3 la Champions, pero fue incapaz de acercarse al rendimiento de los dos equipos con los que hab\u00eda compartido ese podio de forma ininterrumpida en los \u00faltimos doce a\u00f1os. El Real Madrid, campe\u00f3n de Liga, aparece a 21 puntos de distancia a falta de esa \u00faltima jornada, la diferencia m\u00e1s grande en diez a\u00f1os.Noticia Relacionada De cara opinion Si Qu\u00e9 celebra el Atl\u00e9tico Jos\u00e9 Migu\u00e9lez \"En una de estas esa gente se junta en Neptuno para conmemorar los 50 millones de m\u00e1s que la presencia del equipo en el Mundialito de clubes le mete al due\u00f1o en el bolsillo\"La cuarta plaza supone un peque\u00f1o varapalo econ\u00f3mico, cifrado en unos 7 millones de euros. Pero no es lo que m\u00e1s preocupa a la grada, bastante m\u00e1s molesta con la imagen de aparente desd\u00e9n mostrada en el \u00faltimo partido del curso en el Metropolitano . Hace tiempo que los objetivos del club, a los que siempre se adhiere Simeone, no van parejos al sentir del grueso de los aficionados, irritados con el conformismo al hacer los balances.\"Siempre hay una primera vez\", dijo ayer Simeone cuando le preguntaron por esa cuarta plaza que, a su modo, intent\u00f3 justificar. \"Siempre quiero lo mejor. Nunca me content\u00f3 con casi nada. Entiendo el lugar que tenemos en la Liga espa\u00f1ola. Todos queremos salir campe\u00f3n, pero no es f\u00e1cil, claro que no es f\u00e1cil. Competimos contra monstruos. A seguir trabajando, cada uno desde su lugar y esperando que todos desde podamos hacer lo mejor para el colectivo. Eso nos ha permitido estar doce a\u00f1os seguidos en Champions\".C\u00f3digo Desktop Imagen para m\u00f3vil, amp y app C\u00f3digo m\u00f3vil C\u00f3digo AMP C\u00f3digo APPNo hay an\u00e1lisis posible que no se\u00f1ale como responsable de esa cuarta plaza al pobre rendimiento de los colchoneros a domicilio. Es la primera vez que Simeone llega a diez derrotas ligueras en un curso, y ocho de ellas se han producido fuera de casa. De hecho, de no ser por la solidez del equipo en el Metropolitano, cuestionada ahora despu\u00e9s de la goleada ante Osasuna, el resultado global podr\u00eda haber sido much\u00edsimo peor. En la clasificaci\u00f3n a domicilio es Atl\u00e9tico es sexto, por detr\u00e1s tambi\u00e9n de la Real Sociedad y el Villarreal. En cambio, solo el Real Madrid ha conseguido una mayor productividad como local. \"Sabemos que fuera de casa tenemos que mejorar, no hemos estado a la altura y no hay que esconderse\", dec\u00eda Koke, el capit\u00e1n, tras la derrota del domingo, un discurso repetido durante pr\u00e1cticamente toda la temporada, pero sin ning\u00fan resultado real.Ese baj\u00f3n a domicilio ha ido parejo a una debilidad defensiva pocas veces vista en los equipos de Simeone. Al r\u00e9cord negativo de las diez derrotas le acompa\u00f1a otro: 43 goles en contra en 37 jornadas. Lo nunca visto. Nada que ver con, por ejemplo, los 18 goles en total que recibi\u00f3 Oblak en la temporada 15-16. Aquel a\u00f1o el Atl\u00e9tico fue tercero, s\u00ed, pero con 88 puntos, a tres del Barcelona y a dos del Real Madrid. Otros tiempos.El domingo fue d\u00eda de despedidas en el Metropolitano. Hubo homenaje al Profe Ortega, que dejar\u00e1 de ser el preparador f\u00edsico del equipo, y Savic y Morata se acercaron al fondo sur al final del partido, un gesto que se interpreta tambi\u00e9n como el de su marcha. No ser\u00e1n los \u00fanicos. Alguno hasta celebr\u00f3 que fuera el \u00faltimo partido del Atl\u00e9tico con el escudo actual, confiando en que el regreso del hist\u00f3rico sirva de revulsivo, por encima incluso de los fichajes en los que ya trabajan en los despachos. El primer objetivo es la contrataci\u00f3n de un delantero centro, un 'nueve' de garant\u00edas que, adem\u00e1s, ilusione a la afici\u00f3n. Para ocultar el fiasco, hubo quien se encarg\u00f3 de filtrar dos nombres: Dovbyk y Sorloth.", "enclosure": {"link": "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/deportes/2024/05/20/4326428-R4vX9Abylu65j05S7v4w4aO-758x531@diario_abc.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ABC", "id": 11}, {"title": "Carreras ilegales de coches en un pol\u00edgono industrial de Borox desde hace un a\u00f1o: la Polic\u00eda local pide ayuda para erradicarlas", "pubDate": "2024-05-20 20:01:18", "link": "https://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/toledo/pueblos/carreras-ilegales-coches-poligono-industrial-borox-ano-20240520210922-nt.html", "guid": "https://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/toledo/pueblos/carreras-ilegales-coches-poligono-industrial-borox-ano-20240520210922-nt.html", "author": "", "thumbnail": "", "description": "Los pocos efectivos de la Polic\u00eda local de Borox, una peque\u00f1a poblaci\u00f3n en la comarca toledana de La Sagra , est\u00e1n desbordados por las carreras ilegales que se suceden desde hace un a\u00f1o aproximadamente. Conductores de coches tuneados se concentran las noches de los fines de semana y convierten las rotondas y un peralte del pol\u00edgono industrial Jes\u00fas Menchero en un circuito de carreras ilegales. \u00abSe cometen delitos contra la seguridad vial, como puede ser conducci\u00f3n temeraria o conducci\u00f3n negligente\u00bb, apunta un agente.La \u00faltima reuni\u00f3n fue la madrugada del domingo. Dos polic\u00edas lograron con habilidad disolver una concentraci\u00f3n de una treintena de veh\u00edculos en un pol\u00edgono que se encuentra a unos tres kil\u00f3metros del casco urbano. Multaron a una veintena de conductores por estar mal estacionados en una calle donde no se puede aparcar.\u00abLos participantes son gente brava, que se encaran con nosotros\u00bb , cuenta un polic\u00eda, que reclama la implicaci\u00f3n de agentes de los cuerpos y fuerzas de seguridad, principalmente de la Guardia Civil, para erradicar estas congregaciones.Concentraci\u00f3n de personas en las carreras ilegales polic\u00eda local de boroxA primeros de mayo, el d\u00eda 4, la Polic\u00eda local supo que se iba a celebrar una de estas carreras ilegales. Los agentes realizaron controles de alcoholemia, porque no ten\u00edan los test de drogas, y as\u00ed lograron disolver la concentraci\u00f3n.Entre los participantes de estas carreras, el nombre en clave de este circuito ilegal es Pakist\u00e1n , un pol\u00edgono en el que las fuerzas y cuerpos de seguridad tambi\u00e9n est\u00e1n llevado a cabo operaciones relacionadas con el robo y la quema de veh\u00edculos.", "content": "Los pocos efectivos de la Polic\u00eda local de Borox, una peque\u00f1a poblaci\u00f3n en la comarca toledana de La Sagra , est\u00e1n desbordados por las carreras ilegales que se suceden desde hace un a\u00f1o aproximadamente. Conductores de coches tuneados se concentran las noches de los fines de semana y convierten las rotondas y un peralte del pol\u00edgono industrial Jes\u00fas Menchero en un circuito de carreras ilegales. \"Se cometen delitos contra la seguridad vial, como puede ser conducci\u00f3n temeraria o conducci\u00f3n negligente\", apunta un agente.La \u00faltima reuni\u00f3n fue la madrugada del domingo. Dos polic\u00edas lograron con habilidad disolver una concentraci\u00f3n de una treintena de veh\u00edculos en un pol\u00edgono que se encuentra a unos tres kil\u00f3metros del casco urbano. Multaron a una veintena de conductores por estar mal estacionados en una calle donde no se puede aparcar.\"Los participantes son gente brava, que se encaran con nosotros\" , cuenta un polic\u00eda, que reclama la implicaci\u00f3n de agentes de los cuerpos y fuerzas de seguridad, principalmente de la Guardia Civil, para erradicar estas congregaciones.Concentraci\u00f3n de personas en las carreras ilegales polic\u00eda local de boroxA primeros de mayo, el d\u00eda 4, la Polic\u00eda local supo que se iba a celebrar una de estas carreras ilegales. Los agentes realizaron controles de alcoholemia, porque no ten\u00edan los test de drogas, y as\u00ed lograron disolver la concentraci\u00f3n.Entre los participantes de estas carreras, el nombre en clave de este circuito ilegal es Pakist\u00e1n , un pol\u00edgono en el que las fuerzas y cuerpos de seguridad tambi\u00e9n est\u00e1n llevado a cabo operaciones relacionadas con el robo y la quema de veh\u00edculos.", "enclosure": {"link": "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2024/05/20/carreras-ilegales1-RvWszZguCNSDVgh9ypp2KyK-758x531@diario_abc.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ABC", "id": 12}, {"title": "Juan Ignacio Vidarte dejar\u00e1 la Direcci\u00f3n del Guggenheim tras casi tres d\u00e9cadas al frente del museo, al que seguir\u00e1 vinculado", "pubDate": "2024-05-20 19:51:23", "link": "https://www.abc.es/cultura/arte/juan-ignacio-vidarte-dejara-direccion-museo-guggenheim-20240520215122-nt.html", "guid": "https://www.abc.es/cultura/arte/juan-ignacio-vidarte-dejara-direccion-museo-guggenheim-20240520215122-nt.html", "author": "", "thumbnail": "", "description": "El director general del Museo Guggenheim Bilbao, Juan Ignacio Vidarte , ha propuesto, ante el Patronato de la Fundaci\u00f3n del museo, iniciar \u00abla transici\u00f3n\u00bb en la direcci\u00f3n, un proceso que se formalizar\u00e1 a lo largo de este a\u00f1o. El primer y hasta ahora \u00fanico director general seguir\u00e1, tras estas casi tres d\u00e9cadas en el cargo, vinculado al museo como director em\u00e9rito y a la Fundaci\u00f3n Guggenheim en iniciativas internacionales de car\u00e1cter estrat\u00e9gico, seg\u00fan han informado sus responsables.El Patronato de la Fundaci\u00f3n del Museo Guggenheim Bilbao se ha reunido este lunes presidido por el lehendakari, I\u00f1igo Urkullu, y con la asistencia, entre otros, de la diputada general de Bizkaia, Elixabete Etxanobe, el consejero de Cultura y Pol\u00edtica Ling\u00fc\u00edstica del Gobierno Vasco, Bingen Zupiria, el alcalde de Bilbao, Juan Mar\u00eda Aburto, el representante de las instituciones vascas en el Patronato de la Solomon R. Guggenheim Foundation Jon Azua y miembros de las empresas y entidades que forman parte del m\u00e1ximo \u00f3rgano de gobierno de la Fundaci\u00f3n.Seg\u00fan han explicado desde el Guggenheim , al t\u00e9rmino de la sesi\u00f3n, Juan Ignacio Vidarte ha propuesto al Patronato \u00abiniciar la transici\u00f3n\u00bb en la Direcci\u00f3n del museo, proceso que se formalizar\u00e1 a lo largo de este a\u00f1o.Noticia Relacionada estandar No Activistas clim\u00e1ticos de Futuro Vegetal lanzan pintura a la fachada del Guggenheim Bilbao Lo han hecho en protesta por el nuevo museo en UrdaibaiEl director general del Guggenheim considera que ha llegado el momento de cerrar un ciclo que se ha extendido durante tres d\u00e9cadas y que es su responsabilidad abrir una nueva etapa en la instituci\u00f3n, en la que \u00abse incorporen otras miradas y experiencias que tomen el testigo y proyecten al Museo hacia el futuro, afrontando los retos que se le plantean \u00bb, han se\u00f1alado.Con esta decisi\u00f3n culmina una trayectoria de 32 a\u00f1os desde que en 1992 Juan Ignacio Vidarte fuera nombrado director del Consorcio encargado de poner en marcha el Museo Guggenheim Bilbao y se convirtiera, en 1996, en su hasta ahora primer y \u00fanico director general.\u00abSe cumple un ciclo de vida\u00bb\u00abSe cumple un ciclo de vida que comenz\u00f3 hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os con el desarrollo de este proyecto ambicioso y casi ut\u00f3pico, la creaci\u00f3n de un equipo que lo liderara y la puesta en marcha de un Museo diferente a cualquiera de los que entonces exist\u00eda y que, al tiempo, ayudara a cambiar la imagen y las aspiraciones de un pa\u00eds\u00bb, ha afirmado Juan Ignacio Vidarte.A la conclusi\u00f3n de este proceso, el actual director general seguir\u00e1 vinculado al Museo Guggenheim Bilbao como director em\u00e9rito , y a la Fundaci\u00f3n Guggenheim en las iniciativas internacionales de car\u00e1cter estrat\u00e9gico relacionadas con la 'Constelaci\u00f3n' de museos.", "content": "El director general del Museo Guggenheim Bilbao, Juan Ignacio Vidarte , ha propuesto, ante el Patronato de la Fundaci\u00f3n del museo, iniciar \"la transici\u00f3n\" en la direcci\u00f3n, un proceso que se formalizar\u00e1 a lo largo de este a\u00f1o. El primer y hasta ahora \u00fanico director general seguir\u00e1, tras estas casi tres d\u00e9cadas en el cargo, vinculado al museo como director em\u00e9rito y a la Fundaci\u00f3n Guggenheim en iniciativas internacionales de car\u00e1cter estrat\u00e9gico, seg\u00fan han informado sus responsables.El Patronato de la Fundaci\u00f3n del Museo Guggenheim Bilbao se ha reunido este lunes presidido por el lehendakari, I\u00f1igo Urkullu, y con la asistencia, entre otros, de la diputada general de Bizkaia, Elixabete Etxanobe, el consejero de Cultura y Pol\u00edtica Ling\u00fc\u00edstica del Gobierno Vasco, Bingen Zupiria, el alcalde de Bilbao, Juan Mar\u00eda Aburto, el representante de las instituciones vascas en el Patronato de la Solomon R. Guggenheim Foundation Jon Azua y miembros de las empresas y entidades que forman parte del m\u00e1ximo \u00f3rgano de gobierno de la Fundaci\u00f3n.Seg\u00fan han explicado desde el Guggenheim , al t\u00e9rmino de la sesi\u00f3n, Juan Ignacio Vidarte ha propuesto al Patronato \"iniciar la transici\u00f3n\" en la Direcci\u00f3n del museo, proceso que se formalizar\u00e1 a lo largo de este a\u00f1o.Noticia Relacionada estandar No Activistas clim\u00e1ticos de Futuro Vegetal lanzan pintura a la fachada del Guggenheim Bilbao Lo han hecho en protesta por el nuevo museo en UrdaibaiEl director general del Guggenheim considera que ha llegado el momento de cerrar un ciclo que se ha extendido durante tres d\u00e9cadas y que es su responsabilidad abrir una nueva etapa en la instituci\u00f3n, en la que \"se incorporen otras miradas y experiencias que tomen el testigo y proyecten al Museo hacia el futuro, afrontando los retos que se le plantean \", han se\u00f1alado.Con esta decisi\u00f3n culmina una trayectoria de 32 a\u00f1os desde que en 1992 Juan Ignacio Vidarte fuera nombrado director del Consorcio encargado de poner en marcha el Museo Guggenheim Bilbao y se convirtiera, en 1996, en su hasta ahora primer y \u00fanico director general.\"Se cumple un ciclo de vida\"\"Se cumple un ciclo de vida que comenz\u00f3 hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os con el desarrollo de este proyecto ambicioso y casi ut\u00f3pico, la creaci\u00f3n de un equipo que lo liderara y la puesta en marcha de un Museo diferente a cualquiera de los que entonces exist\u00eda y que, al tiempo, ayudara a cambiar la imagen y las aspiraciones de un pa\u00eds\", ha afirmado Juan Ignacio Vidarte.A la conclusi\u00f3n de este proceso, el actual director general seguir\u00e1 vinculado al Museo Guggenheim Bilbao como director em\u00e9rito , y a la Fundaci\u00f3n Guggenheim en las iniciativas internacionales de car\u00e1cter estrat\u00e9gico relacionadas con la 'Constelaci\u00f3n' de museos.", "enclosure": {"link": "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/cultura/2024/05/20/vidarte-kVKI-U602511882912OMD-758x531@diario_abc.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ABC", "id": 13}, {"title": "La lujosa cena de despedida de Mbapp\u00e9 en Par\u00eds: 250 invitados, Macron y... \u00bfgui\u00f1o al Madrid?", "pubDate": "2024-05-20 19:35:18", "link": "https://www.abc.es/deportes/futbol/lujosa-cena-despedida-mbappe-paris-250-invitados-20240520213517-nt.html", "guid": "https://www.abc.es/deportes/futbol/lujosa-cena-despedida-mbappe-paris-250-invitados-20240520213517-nt.html", "author": "", "thumbnail": "", "description": "Kylian Mbapp\u00e9 se despidi\u00f3 oficialmente del PSG el pasado 10 de mayo con un v\u00eddeo en el que, en realidad, lo que hac\u00eda era confirmar un secreto a voces. Todo apunta a que el delantero franc\u00e9s jugar\u00e1 en el Real Madrid la pr\u00f3xima temporada, aunque de ese secreto tambi\u00e9n a voces falta el anuncio oficial.Mientras este se produce, Mbapp\u00e9 est\u00e1 cerrando su vida en Par\u00eds y despidi\u00e9ndose de todos aquellos con los que ha convivido en las \u00faltimas siete temporadas. Noticia Relacionada estandar No Macron \u00abcuenta con el Real Madrid\u00bb: la petici\u00f3n del presidente de Francia sobre Mbapp\u00e9 para los Juegos Ol\u00edmpicosSi el pasado 12 de mayo celebr\u00f3 una barbacoa con los ultras del PSG en el Parque de los Pr\u00edncipes, este lunes ha organizado una cena en un prestigioso restaurante de Par\u00eds con espectaculares vistas a la Torre Eiffel. All\u00ed, en 'Gigi' se dan cita compa\u00f1eros de equipo, miembros del personal, todos acompa\u00f1ados de sus familiares y seres queridos, amigos personales del jugador, futbolistas de otros clubes... y Emanuelle Macron.El presidente de la Rep\u00fablica Francesa mantiene una excelente relaci\u00f3n con el futbolista , no en vano fue \u00e9l quien le convenci\u00f3 de que continuara en Par\u00eds ante una de las tentativas del Real Madrid.Quien no se sabe si est\u00e1 en la lista de invitados es Nasser Al-Khela\u00effi , presidente del PSG, con quien Mbapp\u00e9 ha experimentado cierta tensi\u00f3n en los \u00faltimos tiempos. De hecho, ni se acord\u00f3 de \u00e9l -seguramente de manera deliberada- en el v\u00eddeo de despedida para todo el club y su afici\u00f3n.\u00bfUn gui\u00f1o al Madrid en la cena?Una de las an\u00e9cdotas del d\u00eda es el origen del restaurante donde se celebra la gran cena para 250 invitados. S\u00ed, el restaurante se llama 'Gigi', pero este establecimiento sigue siendo recordado en la capital francesa por su antiguo nombre: 'La casa blanca' .\u00bfEs un claro gui\u00f1o al Madrid? Mientras la resoluci\u00f3n del eterno culebr\u00f3n se anuncia, a Mbapp\u00e9 a\u00fan le queda jugar la final de la Copa. Ser\u00e1 el pr\u00f3ximo 25 de mayo y entonces s\u00ed habr\u00e1 acabado su etapa en el PSG, con tiempo suficiente de ver a su te\u00f3rico nuevo equipo disputar una final de Champions m\u00e1s el pr\u00f3ximo 1 de junio. \u00bfLa \u00faltima sin \u00e9l?", "content": "Kylian Mbapp\u00e9 se despidi\u00f3 oficialmente del PSG el pasado 10 de mayo con un v\u00eddeo en el que, en realidad, lo que hac\u00eda era confirmar un secreto a voces. Todo apunta a que el delantero franc\u00e9s jugar\u00e1 en el Real Madrid la pr\u00f3xima temporada, aunque de ese secreto tambi\u00e9n a voces falta el anuncio oficial.Mientras este se produce, Mbapp\u00e9 est\u00e1 cerrando su vida en Par\u00eds y despidi\u00e9ndose de todos aquellos con los que ha convivido en las \u00faltimas siete temporadas. Noticia Relacionada estandar No Macron \"cuenta con el Real Madrid\": la petici\u00f3n del presidente de Francia sobre Mbapp\u00e9 para los Juegos Ol\u00edmpicosSi el pasado 12 de mayo celebr\u00f3 una barbacoa con los ultras del PSG en el Parque de los Pr\u00edncipes, este lunes ha organizado una cena en un prestigioso restaurante de Par\u00eds con espectaculares vistas a la Torre Eiffel. All\u00ed, en 'Gigi' se dan cita compa\u00f1eros de equipo, miembros del personal, todos acompa\u00f1ados de sus familiares y seres queridos, amigos personales del jugador, futbolistas de otros clubes... y Emanuelle Macron.El presidente de la Rep\u00fablica Francesa mantiene una excelente relaci\u00f3n con el futbolista , no en vano fue \u00e9l quien le convenci\u00f3 de que continuara en Par\u00eds ante una de las tentativas del Real Madrid.Quien no se sabe si est\u00e1 en la lista de invitados es Nasser Al-Khela\u00effi , presidente del PSG, con quien Mbapp\u00e9 ha experimentado cierta tensi\u00f3n en los \u00faltimos tiempos. De hecho, ni se acord\u00f3 de \u00e9l -seguramente de manera deliberada- en el v\u00eddeo de despedida para todo el club y su afici\u00f3n.\u00bfUn gui\u00f1o al Madrid en la cena?Una de las an\u00e9cdotas del d\u00eda es el origen del restaurante donde se celebra la gran cena para 250 invitados. S\u00ed, el restaurante se llama 'Gigi', pero este establecimiento sigue siendo recordado en la capital francesa por su antiguo nombre: 'La casa blanca' .\u00bfEs un claro gui\u00f1o al Madrid? Mientras la resoluci\u00f3n del eterno culebr\u00f3n se anuncia, a Mbapp\u00e9 a\u00fan le queda jugar la final de la Copa. Ser\u00e1 el pr\u00f3ximo 25 de mayo y entonces s\u00ed habr\u00e1 acabado su etapa en el PSG, con tiempo suficiente de ver a su te\u00f3rico nuevo equipo disputar una final de Champions m\u00e1s el pr\u00f3ximo 1 de junio. \u00bfLa \u00faltima sin \u00e9l?", "enclosure": {"link": "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/deportes/2024/05/20/kylian-mbappe-kycB-U602511681342HFB-758x531@diario_abc.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ABC", "id": 14}, {"title": "Xander Schauffele, el factor sorpresa llega al golf", "pubDate": "2024-05-20 19:25:04", "link": "https://www.abc.es/deportes/golf-barbero-20240520210405-nt.html", "guid": "https://www.abc.es/deportes/golf-barbero-20240520210405-nt.html", "author": "", "thumbnail": "", "description": "El deporte profesional est\u00e1 muy estructurado, pero eso no impide que est\u00e9 exento de sorpresas. Cuando se trata de triunfar al m\u00e1s alto nivel, suele haber detr\u00e1s de los atletas unos padres que han apostado por ellos a veces de una manera exagerada. Los casos de Tiger Woods o de las hermanas Williams son ejemplos de una instrucci\u00f3n casi militar desde su m\u00e1s tierna infancia. Y realizada por unos padres sin una preparaci\u00f3n deportiva profesional. Esos casos salieron bien en cuanto a resultados, pero por lo general esas apuestas no suelen llegar a buen puerto y acaban en decepci\u00f3n al no alcanzar los objetivos deseados.Lo que es m\u00e1s habitual, a la hora de fabricar una estrella, es que unos pap\u00e1s con conocimientos t\u00e9cnicos se centren en el desarrollo de unos hijos en los que ven cualidades por encima de lo normal. En este apartado se podr\u00eda incluir al pertiguista Armand Duplantis o a los golfistas Sergio Garc\u00eda y Justin Thomas, preparados por unos progenitores que son entrenadores de sus respectivas especialidades. En un grupo intermedio estaba incluido hasta hace poco Xander Schauffele (30), un californiano de la magn\u00edfica generaci\u00f3n de colegiales estadounidenses de 2011 (con Thomas, Jordan Spieth y Daniel Berger), a quien tambi\u00e9n preparaba su padre. Lo que ocurre es que Stefan no es golfista, sino un exdecatleta alem\u00e1n a quien un conductor borracho priv\u00f3 de acudir a los Juegos de Se\u00fal . Ese accidente le retir\u00f3 y le hizo emigrar a los Estados Unidos, donde conoci\u00f3 a su mujer, procedente de Taiw\u00e1n, y form\u00f3 una familia multicultural en la que se cri\u00f3 el 'Factor X' con lo mejor de cada cultura: la cuadratura germ\u00e1nica y la frialdad oriental. As\u00ed, el de San Diego fue subiendo escalones sin prisa pero sin pausa desde que se hizo profesional en 2015.Noticia Relacionada Golf estandar No Asalto al PGA Championship, el 'major' maldito de los espa\u00f1oles Miguel \u00c1ngel Barbero Jon Rahm, David Puig y Adri\u00e1n Otaegui juegan en Valhalla en un torneo que nunca ha ganado un golfista nacionalDespu\u00e9s de pasar por el circuito sat\u00e9lite web.com, ascendi\u00f3 a la m\u00e1xima categor\u00eda al a\u00f1o siguiente y sali\u00f3 por la puerta grande, con dos victorias (una de ellas el Tour Championship ) y el galard\u00f3n de mejor debutante en su esport\u00f3n. Su progresi\u00f3n sigui\u00f3 firme y cada temporada fue sumando \u00e9xitos (Mundial HSB de 2018, Torneo de Campeones de 2019 y selecciones para la Presidents Cup de ese curso), pero lo mejor lleg\u00f3 en los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio, donde se hizo con la medalla de oro y el respeto del mundo del golf.Hasta entonces se le hab\u00eda cuestionado la direcci\u00f3n t\u00e9cnica que llevaba, ya que su padre no es t\u00e9cnico de golf y se limitaba a hablarle de cuestiones f\u00edsicas y cadenas cin\u00e9ticas del 'swing'. Es decir, que le faltaban ense\u00f1anzas que le sirvieran para desenvolverse correctamente en el campo, lejos de lo que se pueda practicar en la cancha.Como suele ser habitual, el jugador no hizo caso pues su palmar\u00e9s dec\u00eda lo contrario (en 2022 gan\u00f3 tres veces y repiti\u00f3 en la Presidents, mientras que en 2023 se clasific\u00f3 para la Ryder Cup), pero para esta campa\u00f1a decidi\u00f3 darle un giro a su vida.De manera sorprendente, a primeros de a\u00f1o el golfista se puso en manos de Chris Como, un prestigioso 'gur\u00fa' que ya trabaj\u00f3 previamente con Tiger, Jason Day y Bryson DeChambeau , y no dud\u00f3 en mudarse a Florida para dar ese salto que le faltaba a su juego. \u00abNo voy a negar que a veces era demasiado mec\u00e1nico y me faltaba naturalidad\u00bb, coment\u00f3 entonces. \u00abMi padre no se lo ha tomado mal porque sab\u00eda que ese momento iba a llegar antes o despu\u00e9s\u00bb, continu\u00f3, y es que se hac\u00eda raro ver que un chico de su calidad no terminara de triunfar en los 'majors'. Era evidente que estaba hecho para ellos (desde que debut\u00f3 en 2017 hab\u00eda acabado 12 veces en el top 10, incluidos dos subcampeonatos en el Open USA y el 'British') y que necesitaba un empuj\u00f3n para asaltar ese trono. El mismo que en su d\u00eda le hizo contratar a un 'caddy' de verdad en lugar de llevar a su padre en la bolsa y que ahora le he servido para ganar su primer grande en Valhalla. Stefan ni siquiera estuvo presente, \u00abaunque habl\u00e9 con \u00e9l por tel\u00e9fono; se alegr\u00f3 mucho y me dio \u00e1nimos y consejos\u00bb. Eso s\u00ed, desde la lejan\u00eda. El 'Se\u00f1or X' ya vuela solo.", "content": "El deporte profesional est\u00e1 muy estructurado, pero eso no impide que est\u00e9 exento de sorpresas. Cuando se trata de triunfar al m\u00e1s alto nivel, suele haber detr\u00e1s de los atletas unos padres que han apostado por ellos a veces de una manera exagerada. Los casos de Tiger Woods o de las hermanas Williams son ejemplos de una instrucci\u00f3n casi militar desde su m\u00e1s tierna infancia. Y realizada por unos padres sin una preparaci\u00f3n deportiva profesional. Esos casos salieron bien en cuanto a resultados, pero por lo general esas apuestas no suelen llegar a buen puerto y acaban en decepci\u00f3n al no alcanzar los objetivos deseados.Lo que es m\u00e1s habitual, a la hora de fabricar una estrella, es que unos pap\u00e1s con conocimientos t\u00e9cnicos se centren en el desarrollo de unos hijos en los que ven cualidades por encima de lo normal. En este apartado se podr\u00eda incluir al pertiguista Armand Duplantis o a los golfistas Sergio Garc\u00eda y Justin Thomas, preparados por unos progenitores que son entrenadores de sus respectivas especialidades. En un grupo intermedio estaba incluido hasta hace poco Xander Schauffele (30), un californiano de la magn\u00edfica generaci\u00f3n de colegiales estadounidenses de 2011 (con Thomas, Jordan Spieth y Daniel Berger), a quien tambi\u00e9n preparaba su padre. Lo que ocurre es que Stefan no es golfista, sino un exdecatleta alem\u00e1n a quien un conductor borracho priv\u00f3 de acudir a los Juegos de Se\u00fal . Ese accidente le retir\u00f3 y le hizo emigrar a los Estados Unidos, donde conoci\u00f3 a su mujer, procedente de Taiw\u00e1n, y form\u00f3 una familia multicultural en la que se cri\u00f3 el 'Factor X' con lo mejor de cada cultura: la cuadratura germ\u00e1nica y la frialdad oriental. As\u00ed, el de San Diego fue subiendo escalones sin prisa pero sin pausa desde que se hizo profesional en 2015.Noticia Relacionada Golf estandar No Asalto al PGA Championship, el 'major' maldito de los espa\u00f1oles Miguel \u00c1ngel Barbero Jon Rahm, David Puig y Adri\u00e1n Otaegui juegan en Valhalla en un torneo que nunca ha ganado un golfista nacionalDespu\u00e9s de pasar por el circuito sat\u00e9lite web.com, ascendi\u00f3 a la m\u00e1xima categor\u00eda al a\u00f1o siguiente y sali\u00f3 por la puerta grande, con dos victorias (una de ellas el Tour Championship ) y el galard\u00f3n de mejor debutante en su esport\u00f3n. Su progresi\u00f3n sigui\u00f3 firme y cada temporada fue sumando \u00e9xitos (Mundial HSB de 2018, Torneo de Campeones de 2019 y selecciones para la Presidents Cup de ese curso), pero lo mejor lleg\u00f3 en los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio, donde se hizo con la medalla de oro y el respeto del mundo del golf.Hasta entonces se le hab\u00eda cuestionado la direcci\u00f3n t\u00e9cnica que llevaba, ya que su padre no es t\u00e9cnico de golf y se limitaba a hablarle de cuestiones f\u00edsicas y cadenas cin\u00e9ticas del 'swing'. Es decir, que le faltaban ense\u00f1anzas que le sirvieran para desenvolverse correctamente en el campo, lejos de lo que se pueda practicar en la cancha.Como suele ser habitual, el jugador no hizo caso pues su palmar\u00e9s dec\u00eda lo contrario (en 2022 gan\u00f3 tres veces y repiti\u00f3 en la Presidents, mientras que en 2023 se clasific\u00f3 para la Ryder Cup), pero para esta campa\u00f1a decidi\u00f3 darle un giro a su vida.De manera sorprendente, a primeros de a\u00f1o el golfista se puso en manos de Chris Como, un prestigioso 'gur\u00fa' que ya trabaj\u00f3 previamente con Tiger, Jason Day y Bryson DeChambeau , y no dud\u00f3 en mudarse a Florida para dar ese salto que le faltaba a su juego. \"No voy a negar que a veces era demasiado mec\u00e1nico y me faltaba naturalidad\", coment\u00f3 entonces. \"Mi padre no se lo ha tomado mal porque sab\u00eda que ese momento iba a llegar antes o despu\u00e9s\", continu\u00f3, y es que se hac\u00eda raro ver que un chico de su calidad no terminara de triunfar en los 'majors'. Era evidente que estaba hecho para ellos (desde que debut\u00f3 en 2017 hab\u00eda acabado 12 veces en el top 10, incluidos dos subcampeonatos en el Open USA y el 'British') y que necesitaba un empuj\u00f3n para asaltar ese trono. El mismo que en su d\u00eda le hizo contratar a un 'caddy' de verdad en lugar de llevar a su padre en la bolsa y que ahora le he servido para ganar su primer grande en Valhalla. Stefan ni siquiera estuvo presente, \"aunque habl\u00e9 con \u00e9l por tel\u00e9fono; se alegr\u00f3 mucho y me dio \u00e1nimos y consejos\". Eso s\u00ed, desde la lejan\u00eda. El 'Se\u00f1or X' ya vuela solo.", "enclosure": {"link": "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/deportes/2024/05/20/valhalla-RiD5Y11HV6KmtqrN0xYvKyJ-758x531@diario_abc.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ABC", "id": 15}, {"title": "La UCO salpica al presidente de ADIF en un supuesto ama\u00f1o de obra p\u00fablica de Koldo Garc\u00eda", "pubDate": "2024-05-20 18:57:36", "link": "https://www.abc.es/espana/uco-salpica-presidente-adif-supuesto-amano-obra-20240520190841-nt.html", "guid": "https://www.abc.es/espana/uco-salpica-presidente-adif-supuesto-amano-obra-20240520190841-nt.html", "author": "", "thumbnail": "", "description": "Un informe de la Guardia Civil que analiza el contenido de los m\u00f3viles intervenidos al que fue asesor del ministro de Transportes Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, Koldo Garc\u00eda, arroja indicios de que una constructora recurri\u00f3 a sus \u00abinfluencias\u00bb para conseguir una obra p\u00fablica que adjudicaba a Adif y salpica al que ahora es presidente de este organismo, \u00c1ngel Contreras, al que los propios investigadores sit\u00faan tras el nombre de pila al que se hace referencia en una de las conversaciones. El informe, al que tuvo acceso ABC, se refiere en particular a una llamada que recibi\u00f3 Koldo Garc\u00eda el pasado 16 de febrero, una semana antes de ser detenido, mientras los agentes estaban escuchando. Al otro lado de la l\u00ednea un individuo identificado como Daniel F. y administrador mancomunado de la mercantil Obras P\u00fablicas y Regad\u00edos S.A.Koldo, que ya hab\u00eda recibido avisos de que pod\u00eda estar siendo investigado, se muestra evasivo y le emplaza a hablar por su otro n\u00famero de m\u00f3vil -el mismo tel\u00e9fono que seg\u00fan la UCO estaba a nombre de un difunto- , a trav\u00e9s de whatsapp. Es ah\u00ed donde los agentes encontraron un mensaje en el que Daniel le dec\u00eda que en una obra de ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea 800 entre Monforte y Lugo, \u00abhay un deslizamiento y se va a declarar una emergencia de bastante importe, m\u00e1s de 1,5 millones de euros\u00bb. Noticia Relacionada estandar No El Gobierno balear podr\u00e1 ser acusaci\u00f3n particular en el caso Koldo Mayte Amor\u00f3s La Sala de lo Penal corrige al juez instructor y autoriza la personaci\u00f3n porque el Servicio de Salud del archipi\u00e9lago sufri\u00f3 un perjuicio econ\u00f3mico\u00abLo razonable es que la haga el adjudicatario pero al ser una UTE (Uni\u00f3n Temporal de Empresas) tiene que firmar el contrato una de las empresas y preferimos que sea OPR \u00bb, dice el texto, que recoge las siglas de la empresa en la que est\u00e1 Daniel F. \u00abHay que tener cuidado -prosigue el mensaje- pues pod\u00eda colarse los del mantenimiento, que son Copasa Cosvensa\u00bb- Y a\u00f1ade: \u00ab \u00c1ngel sabe que nos ha quitado 600.000 euros en esa obra y debe ayudarnos pero ya sabes. Ya hablaremos de los detalles\u00bb. Dos citas en el mismo d\u00edaLa UCO, con esos datos, identifica el contrato como adjudicado el 29 de julio de 2021 por cuenta de Adif y sugiere que el individuo al que hacen referencia es Contreras considerando que a resultas de este movimiento, Koldo se puso en contacto con el hermano de Daniel, rese\u00f1ado como Antonio, lamentando que el otro se lo hubiese puesto por escrito y emplaz\u00e1ndole a una reuni\u00f3n para hablar del tema en persona. \u00abEn relaci\u00f3n a la solicitud de Daniel para que Koldo ejerza su influencia, Koldo le coment\u00f3 a su hermano: 'Y que lo va tener, eh. Q ue me han dicho que s\u00ed. Que no me mande nada por ah\u00ed por favor. Que no se enfade, pero diselo (...)'. Seguidamente, Antonio contesta: \u00abQue yo se lo voy a explicar no te preocupes, el mi\u00e9rcoles nos vemos\u00ab, resume la Guardia Civil. Para los agentes \u00abresulta llamativo que ese mismo d\u00eda Koldo tambi\u00e9n habr\u00eda intentado reunirse con el que pudiera ser \u00c1ngel Contreras \u00bb, reza el informe, que reproduce el intercambio de mensajes con el que cerraron el encuentro. \u00abLa importancia de esta reuni\u00f3n radica en que \u00c1ngel es en la actualidad el Presidente de la E. P. E. Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (en adelante ADIF), y, en el momento de los hechos que dan origen a las presentes diligencias previas era el director General de Conservaci\u00f3n y Mantenimiento de Adif, record\u00e1ndose que Adif adjudic\u00f3 el segundo contrato a Soluciones de Gesti\u00f3n por valor de 12,5 millones de euros\u00bb, dice el oficio policial. Para la UCO es de rese\u00f1ar que \u00abe sta entidad fue la adjudicadora del contrato de obra p\u00fablica objeto de los mensajes de Daniel y, este \u00faltimo mencionaba en el mensaje enviado a Koldo solicitando el ejercicio de su influencia para la adjudicaci\u00f3n de un nuevo contrato ligado al ya adjudicado por ADIF\u00bb la referencia a que \u00c1ngel les hab\u00eda \u00abquitado 600.000 euros en esa obra\u00bb y deb\u00eda ayudarles. La UCO pide que Europol ayude con los volcadosEsta es una fase crucial de la investigaci\u00f3n en la que los agentes trabajan a marchas forzadas para revisar, clonar y procesar el contenido de todos los dispositivos m\u00f3viles intervenidos en la veintena de entradas y registros que se practicaron cuando explot\u00f3 la operaci\u00f3n, denominada Delorme, el pasado febrero. Es tal el volumen de trabajo, con un total de 76 dispositivos clonados ya de m\u00e1s de 170 incautados, que la Guardia Civil ha pedido al juez que autorice la participaci\u00f3n de especialistas de Europol en la tarea. No ser\u00eda la primera vez. La UCO ya pidi\u00f3 y recab\u00f3 autorizaci\u00f3n de la juez que investiga el caso Supercopa para proceder al tratamiento de las igualmente abundantes evidencias digitales intervenidas.", "content": "Un informe de la Guardia Civil que analiza el contenido de los m\u00f3viles intervenidos al que fue asesor del ministro de Transportes Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, Koldo Garc\u00eda, arroja indicios de que una constructora recurri\u00f3 a sus \"influencias\" para conseguir una obra p\u00fablica que adjudicaba a Adif y salpica al que ahora es presidente de este organismo, \u00c1ngel Contreras, al que los propios investigadores sit\u00faan tras el nombre de pila al que se hace referencia en una de las conversaciones. El informe, al que tuvo acceso ABC, se refiere en particular a una llamada que recibi\u00f3 Koldo Garc\u00eda el pasado 16 de febrero, una semana antes de ser detenido, mientras los agentes estaban escuchando. Al otro lado de la l\u00ednea un individuo identificado como Daniel F. y administrador mancomunado de la mercantil Obras P\u00fablicas y Regad\u00edos S.A.Koldo, que ya hab\u00eda recibido avisos de que pod\u00eda estar siendo investigado, se muestra evasivo y le emplaza a hablar por su otro n\u00famero de m\u00f3vil -el mismo tel\u00e9fono que seg\u00fan la UCO estaba a nombre de un difunto- , a trav\u00e9s de whatsapp. Es ah\u00ed donde los agentes encontraron un mensaje en el que Daniel le dec\u00eda que en una obra de ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea 800 entre Monforte y Lugo, \"hay un deslizamiento y se va a declarar una emergencia de bastante importe, m\u00e1s de 1,5 millones de euros\". Noticia Relacionada estandar No El Gobierno balear podr\u00e1 ser acusaci\u00f3n particular en el caso Koldo Mayte Amor\u00f3s La Sala de lo Penal corrige al juez instructor y autoriza la personaci\u00f3n porque el Servicio de Salud del archipi\u00e9lago sufri\u00f3 un perjuicio econ\u00f3mico\"Lo razonable es que la haga el adjudicatario pero al ser una UTE (Uni\u00f3n Temporal de Empresas) tiene que firmar el contrato una de las empresas y preferimos que sea OPR \", dice el texto, que recoge las siglas de la empresa en la que est\u00e1 Daniel F. \"Hay que tener cuidado -prosigue el mensaje- pues pod\u00eda colarse los del mantenimiento, que son Copasa Cosvensa\"- Y a\u00f1ade: \" \u00c1ngel sabe que nos ha quitado 600.000 euros en esa obra y debe ayudarnos pero ya sabes. Ya hablaremos de los detalles\". Dos citas en el mismo d\u00edaLa UCO, con esos datos, identifica el contrato como adjudicado el 29 de julio de 2021 por cuenta de Adif y sugiere que el individuo al que hacen referencia es Contreras considerando que a resultas de este movimiento, Koldo se puso en contacto con el hermano de Daniel, rese\u00f1ado como Antonio, lamentando que el otro se lo hubiese puesto por escrito y emplaz\u00e1ndole a una reuni\u00f3n para hablar del tema en persona. \"En relaci\u00f3n a la solicitud de Daniel para que Koldo ejerza su influencia, Koldo le coment\u00f3 a su hermano: 'Y que lo va tener, eh. Q ue me han dicho que s\u00ed. Que no me mande nada por ah\u00ed por favor. Que no se enfade, pero diselo (...)'. Seguidamente, Antonio contesta: \"Que yo se lo voy a explicar no te preocupes, el mi\u00e9rcoles nos vemos\", resume la Guardia Civil. Para los agentes \"resulta llamativo que ese mismo d\u00eda Koldo tambi\u00e9n habr\u00eda intentado reunirse con el que pudiera ser \u00c1ngel Contreras \", reza el informe, que reproduce el intercambio de mensajes con el que cerraron el encuentro. \"La importancia de esta reuni\u00f3n radica en que \u00c1ngel es en la actualidad el Presidente de la E. P. E. Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (en adelante ADIF), y, en el momento de los hechos que dan origen a las presentes diligencias previas era el director General de Conservaci\u00f3n y Mantenimiento de Adif, record\u00e1ndose que Adif adjudic\u00f3 el segundo contrato a Soluciones de Gesti\u00f3n por valor de 12,5 millones de euros\", dice el oficio policial. Para la UCO es de rese\u00f1ar que \"e sta entidad fue la adjudicadora del contrato de obra p\u00fablica objeto de los mensajes de Daniel y, este \u00faltimo mencionaba en el mensaje enviado a Koldo solicitando el ejercicio de su influencia para la adjudicaci\u00f3n de un nuevo contrato ligado al ya adjudicado por ADIF\" la referencia a que \u00c1ngel les hab\u00eda \"quitado 600.000 euros en esa obra\" y deb\u00eda ayudarles. La UCO pide que Europol ayude con los volcadosEsta es una fase crucial de la investigaci\u00f3n en la que los agentes trabajan a marchas forzadas para revisar, clonar y procesar el contenido de todos los dispositivos m\u00f3viles intervenidos en la veintena de entradas y registros que se practicaron cuando explot\u00f3 la operaci\u00f3n, denominada Delorme, el pasado febrero. Es tal el volumen de trabajo, con un total de 76 dispositivos clonados ya de m\u00e1s de 170 incautados, que la Guardia Civil ha pedido al juez que autorice la participaci\u00f3n de especialistas de Europol en la tarea. No ser\u00eda la primera vez. La UCO ya pidi\u00f3 y recab\u00f3 autorizaci\u00f3n de la juez que investiga el caso Supercopa para proceder al tratamiento de las igualmente abundantes evidencias digitales intervenidas.", "enclosure": {"link": "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2024/05/20/presidente-Adif-U60534947919WvB-RMe34GF0IPsUNsLJpVFIsJJ-758x531@diario_abc.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ABC", "id": 16}, {"title": "Un presupuesto de 500.000 euros y una multa de 700.000: la sanci\u00f3n que hace temblar al Villanovense", "pubDate": "2024-05-20 18:55:39", "link": "https://www.abc.es/deportes/futbol/villanovense-pagar-700000-euros-firmar-contratos-irregulares-20240520185314-nt.html", "guid": "https://www.abc.es/deportes/futbol/villanovense-pagar-700000-euros-firmar-contratos-irregulares-20240520185314-nt.html", "author": "", "thumbnail": "", "description": "El Villanovense se enfrenta a una situaci\u00f3n cr\u00edtica despu\u00e9s de conocerse que tendr\u00e1 que pagar 700.000 euros a la Seguridad Social tras haber cometido varias irregularidades en los contratos de sus empleados durante los los \u00faltimos cuatro ejercicios.La noticia, adelantada por 'El Peri\u00f3dico de Extremadura', deja en una situaci\u00f3n muy delicada al club ser\u00f3n, que compite en la Segunda RFEF y maneja un presupuesto anual de unos 500.000 euros. La Junta Directiva ha convocado una Asamblea Extraordinaria para el pr\u00f3ximo jueves, 23 de mayo, en el que se analizar\u00e1 el estado del club tras la hist\u00f3rica sanci\u00f3n de la Administraci\u00f3n P\u00fablica.Noticias Relacionadas estandar No F\u00fatbol Consternaci\u00f3n por la muerte de un futbolista de 24 a\u00f1os durante la sesi\u00f3n de entrenamiento del M\u00f3stoles CF Jorge Abizanda estandar No F\u00fatbol Investigados cinco futbolistas de Tercera divisi\u00f3n por delitos de odio y lesiones estandar No CD Estepona Ronaldo, Julio Baptista y Roberto Carlos, unidos en un club de Segunda RFEF Jorge Abizanda estandar No F\u00fatbol Robres, el pueblo de 500 habitantes convertido en peque\u00f1o para\u00edso del f\u00fatbol Jorge AbizandaLa investigaci\u00f3n se inici\u00f3 el pasado mes de noviembre, a ra\u00edz de una denuncia de un exjugador del club. Inspecci\u00f3n de trabajo visit\u00f3 las oficinas en febrero y tuvo entrevistas personales con empleados, directivos y jugadores.Seg\u00fan consta en la documentaci\u00f3n, el club no habr\u00eda cumplido con la normativa vigente en la redacci\u00f3n y firma de los contratos, por los que se le reclama una cantidad de 360.000 euros. El resto, hasta llegar a los 700.000, se deber\u00edan a la multa impuesta por Inspecci\u00f3n de Trabajo.Los contratos irregulares corresponden a los tres \u00faltimos a\u00f1os en la presidencia de Jos\u00e9 Mar\u00eda Tapia y al primero del actual dirigente, Javier Nieto.En la Asamblea, la directiva actual expondr\u00e1 a los socios la situaci\u00f3n y analizar\u00e1 la forma de afrontar el futuro del club, que acab\u00f3 la temporada en la und\u00e9cima plaza del Grupo 5 de la Segunda RFEF y que en diciembre puso en aprietos al Betis en la segunda ronda de la Copa del Rey, donde perdi\u00f3 1-2 despu\u00e9s de ir ganando hasta el minuto 89.", "content": "El Villanovense se enfrenta a una situaci\u00f3n cr\u00edtica despu\u00e9s de conocerse que tendr\u00e1 que pagar 700.000 euros a la Seguridad Social tras haber cometido varias irregularidades en los contratos de sus empleados durante los los \u00faltimos cuatro ejercicios.La noticia, adelantada por 'El Peri\u00f3dico de Extremadura', deja en una situaci\u00f3n muy delicada al club ser\u00f3n, que compite en la Segunda RFEF y maneja un presupuesto anual de unos 500.000 euros. La Junta Directiva ha convocado una Asamblea Extraordinaria para el pr\u00f3ximo jueves, 23 de mayo, en el que se analizar\u00e1 el estado del club tras la hist\u00f3rica sanci\u00f3n de la Administraci\u00f3n P\u00fablica.Noticias Relacionadas estandar No F\u00fatbol Consternaci\u00f3n por la muerte de un futbolista de 24 a\u00f1os durante la sesi\u00f3n de entrenamiento del M\u00f3stoles CF Jorge Abizanda estandar No F\u00fatbol Investigados cinco futbolistas de Tercera divisi\u00f3n por delitos de odio y lesiones estandar No CD Estepona Ronaldo, Julio Baptista y Roberto Carlos, unidos en un club de Segunda RFEF Jorge Abizanda estandar No F\u00fatbol Robres, el pueblo de 500 habitantes convertido en peque\u00f1o para\u00edso del f\u00fatbol Jorge AbizandaLa investigaci\u00f3n se inici\u00f3 el pasado mes de noviembre, a ra\u00edz de una denuncia de un exjugador del club. Inspecci\u00f3n de trabajo visit\u00f3 las oficinas en febrero y tuvo entrevistas personales con empleados, directivos y jugadores.Seg\u00fan consta en la documentaci\u00f3n, el club no habr\u00eda cumplido con la normativa vigente en la redacci\u00f3n y firma de los contratos, por los que se le reclama una cantidad de 360.000 euros. El resto, hasta llegar a los 700.000, se deber\u00edan a la multa impuesta por Inspecci\u00f3n de Trabajo.Los contratos irregulares corresponden a los tres \u00faltimos a\u00f1os en la presidencia de Jos\u00e9 Mar\u00eda Tapia y al primero del actual dirigente, Javier Nieto.En la Asamblea, la directiva actual expondr\u00e1 a los socios la situaci\u00f3n y analizar\u00e1 la forma de afrontar el futuro del club, que acab\u00f3 la temporada en la und\u00e9cima plaza del Grupo 5 de la Segunda RFEF y que en diciembre puso en aprietos al Betis en la segunda ronda de la Copa del Rey, donde perdi\u00f3 1-2 despu\u00e9s de ir ganando hasta el minuto 89.", "enclosure": {"link": "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/deportes/2024/05/20/GMmNN9sXsAASNay-RuTnniO6mvmgqNyU1CWk70H-758x531@diario_abc.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ABC", "id": 17}, {"title": "Seguridad Social cede y rebajar\u00e1 el coste para rescatar los a\u00f1os sin cotizar como becario", "pubDate": "2024-05-20 18:47:53", "link": "https://www.abc.es/economia/seguridad-social-cede-rebajara-coste-rescatar-anos-20240520202849-nt.html", "guid": "https://www.abc.es/economia/seguridad-social-cede-rebajara-coste-rescatar-anos-20240520202849-nt.html", "author": "", "thumbnail": "", "description": "A escasos d\u00edas de la entrada en vigor de la orden ministerial que regula el convenio especial con la Seguridad Social que permitir\u00e1 recuperar los a\u00f1os de realizaci\u00f3n de pr\u00e1cticas como becario sin cotizar previos a 2011, el Gobierno cede ante las quejas y presiones elevadas por las asociaciones profesionales y por los sindicatos debido al elevado coste que se imputa para el rescate de estos periodos. El Ejecutivo propone ahora que el desembolso que deban hacer los beneficiarios se referencie a la base m\u00ednima de cotizaci\u00f3n del a\u00f1o en que se realizaron las pr\u00e1cticas , reduciendo el coste, y no a la actual, exponencialmente mayor. Esta, que fue una de las f\u00f3rmulas presentada por los sindicatos para remendar la pol\u00e9mica orden que entrar\u00e1 en vigor el pr\u00f3ximo 1 de junio a no ser que sea rectificada en estos d\u00edas restantes, finalmente parece que se impone como la v\u00eda m\u00e1s coherente para ajustar el coste de recuperar estos a\u00f1os de pr\u00e1cticas . \u00abSe tomar\u00e1 como base de cotizaci\u00f3n del convenio especial la base m\u00ednima correspondiente al a\u00f1o de realizaci\u00f3n de la actividad\u00bb apuntan fuentes de Seguridad Social al t\u00e9rmino de la reuni\u00f3n mantenida este lunes se\u00f1alando que \u00abesto har\u00e1, por ejemplo, que la cuota de 1997 sea de 101 euros\u00bb.Con el actual redactado de la orden ministerial una persona que cobraba una beca de unos 600 euros al mes hace dos d\u00e9cadas, tendr\u00eda que pagar 290 euros al mes, aproximadamente la mitad (el 48%), de la ayuda recibida entonces, seg\u00fan calculan las asociaciones, al tiempo que recuerdan que la cuota que aporta una persona trabajadora con un contrato laboral como cuota de cotizaci\u00f3n es el 4,7% del salario (diez veces menos de lo que se pide en este convenio especial).Adem\u00e1s, el Gobierno tambi\u00e9n incluye en la propuesta de reforma expr\u00e9s de la orden ministerial trasladada a los agentes sociales en la reuni\u00f3n mantenida este lunes una ampliaci\u00f3n del periodo de rescate hasta siete a\u00f1os cuando ya se hubiera suscrito el convenio especial previsto en 2011, de modo que podr\u00e1n recuperarse \u00edntegramente cinco a\u00f1os adem\u00e1s de los dos que se permit\u00edan en la anterior regulaci\u00f3n aprobada hace ya m\u00e1s de una d\u00e9cada. Adem\u00e1s, la propuesta ampl\u00eda la posibilidad de fraccionamiento de pago hasta un m\u00e1ximo de cinco a\u00f1os. Por ejemplo, si se rescatan dos a\u00f1os, pueden pagarse en cinco. Y se extiende a tres a\u00f1os y medio la 'ventana' temporal abierta para la suscripci\u00f3n del convenio hasta el 31 de diciembre de 2027 , \u00abpara facilitar que los interesados puedan acceder a \u00e9l\u00bb, puntualizan las fuentes oficiales.Prisas del EjecutivoDe este modo, el Gobierno cede ante las demandas planteadas por las asociaciones que se concretaron en la reuni\u00f3n mantenida la pasada semana con la Confederaci\u00f3n de Sociedades Cient\u00edficas de Espa\u00f1a (COSCE) que representa a la mayor parte del colectivo principalmente afectado por la medida, los investigadores profesionales. \u00abDebemos tener en cuenta que la posibilidad de regularizar hasta cinco a\u00f1os es una oportunidad y un procedimiento excepcional para que antiguos estudiantes e investigadores m\u00e1s senior puedan a\u00f1adir a\u00f1os de cotizaci\u00f3n para poder acceder a una pensi\u00f3n o mejorar su importe . Tambi\u00e9n es excepcional que puedan recuperar un derecho que no exist\u00eda (y ahora s\u00ed) cuando hicieron estas pr\u00e1cticas\u00bb, apuntan desde el Ejecutivo. Con todo, desde los sindicatos celebran el movimiento del gabinete dirigido por la ministra Elma Saiz y ven con buenos la primera lectura de la nueva propuesta del Gobierno, si bien lamentan que se haya realizado con las prisas impuestas por los plazos y piden cautela de cara a la redacci\u00f3n de la orden que sustituya a la aprobada este pasado 1 de mayo. Tras la reuni\u00f3n, el secretario de Pol\u00edticas P\u00fablicas y Protecci\u00f3n Social de Comisiones Obreras, Carlos Bravo , lamentaba que una medida como la de la nueva cotizaci\u00f3n de personas con becas y con pr\u00e1cticas, que, a su juicio, \u00abest\u00e1 teniendo un resultado espectacular\u00bb en los primeros meses del a\u00f1o, \u00abest\u00e9 siendo nublada por la desgraciada forma en que se ha aprobado esta orden ministerial\u00bb.Aunque el sindicato considera que la ampliaci\u00f3n del plazo \u00abpodr\u00eda quedar abierto m\u00e1s tiempo\u00bb, cree que la ampliaci\u00f3n del plazo a tres a\u00f1os y medio \u00abes una medida positiva\u00bb. Adem\u00e1s, apuntaba Bravo que \u00abla posibilidad de fraccionamiento es una posibilidad muy desigual, dependiendo de las formas. De hecho, algunos de los convenios especiales no podr\u00edan ejercitar ning\u00fan fraccionamiento , y en otros quiz\u00e1 podr\u00eda ser hasta superior que en las ocasiones anteriores. Por tanto, esa es una medida que no parece que haya estado bien perfilada todav\u00eda\u00bb.En este punto, s\u00ed que advirti\u00f3 de la necesidad de cerrar un texto normativamente coherente despu\u00e9s de que el Gobierno \u00abha precipitado\u00bb la reuni\u00f3n este lunes cuando \u00abestaba prevista para dentro de una semana\u00bb. \u00abTienen prisa por cerrar este asunto y nosotros tenemos mucho inter\u00e9s en que se cierre bien y, por tanto, vamos a analizar la propuesta que ha llegado poco rato antes de la propia reuni\u00f3n y, por tanto, vamos a analizar los cuatro elementos\u00bb, explicaba.\u00abVamos a trabajarlo, vamos a estudiarlo, ya le hemos anticipado una primera reacci\u00f3n al Gobierno en los t\u00e9rminos que hemos planteado, en los pr\u00f3ximos d\u00edas se lo haremos llegar. Queremos ver el texto articulado completo de la orden ministerial y ese ser\u00e1 el trabajo de estos pr\u00f3ximos d\u00edas que debemos abordar y ver si es posible llegar a un punto de acuerdo final\u00bb, recalc\u00f3 Bravo.", "content": "A escasos d\u00edas de la entrada en vigor de la orden ministerial que regula el convenio especial con la Seguridad Social que permitir\u00e1 recuperar los a\u00f1os de realizaci\u00f3n de pr\u00e1cticas como becario sin cotizar previos a 2011, el Gobierno cede ante las quejas y presiones elevadas por las asociaciones profesionales y por los sindicatos debido al elevado coste que se imputa para el rescate de estos periodos. El Ejecutivo propone ahora que el desembolso que deban hacer los beneficiarios se referencie a la base m\u00ednima de cotizaci\u00f3n del a\u00f1o en que se realizaron las pr\u00e1cticas , reduciendo el coste, y no a la actual, exponencialmente mayor. Esta, que fue una de las f\u00f3rmulas presentada por los sindicatos para remendar la pol\u00e9mica orden que entrar\u00e1 en vigor el pr\u00f3ximo 1 de junio a no ser que sea rectificada en estos d\u00edas restantes, finalmente parece que se impone como la v\u00eda m\u00e1s coherente para ajustar el coste de recuperar estos a\u00f1os de pr\u00e1cticas . \"Se tomar\u00e1 como base de cotizaci\u00f3n del convenio especial la base m\u00ednima correspondiente al a\u00f1o de realizaci\u00f3n de la actividad\" apuntan fuentes de Seguridad Social al t\u00e9rmino de la reuni\u00f3n mantenida este lunes se\u00f1alando que \"esto har\u00e1, por ejemplo, que la cuota de 1997 sea de 101 euros\".Con el actual redactado de la orden ministerial una persona que cobraba una beca de unos 600 euros al mes hace dos d\u00e9cadas, tendr\u00eda que pagar 290 euros al mes, aproximadamente la mitad (el 48%), de la ayuda recibida entonces, seg\u00fan calculan las asociaciones, al tiempo que recuerdan que la cuota que aporta una persona trabajadora con un contrato laboral como cuota de cotizaci\u00f3n es el 4,7% del salario (diez veces menos de lo que se pide en este convenio especial).Adem\u00e1s, el Gobierno tambi\u00e9n incluye en la propuesta de reforma expr\u00e9s de la orden ministerial trasladada a los agentes sociales en la reuni\u00f3n mantenida este lunes una ampliaci\u00f3n del periodo de rescate hasta siete a\u00f1os cuando ya se hubiera suscrito el convenio especial previsto en 2011, de modo que podr\u00e1n recuperarse \u00edntegramente cinco a\u00f1os adem\u00e1s de los dos que se permit\u00edan en la anterior regulaci\u00f3n aprobada hace ya m\u00e1s de una d\u00e9cada. Adem\u00e1s, la propuesta ampl\u00eda la posibilidad de fraccionamiento de pago hasta un m\u00e1ximo de cinco a\u00f1os. Por ejemplo, si se rescatan dos a\u00f1os, pueden pagarse en cinco. Y se extiende a tres a\u00f1os y medio la 'ventana' temporal abierta para la suscripci\u00f3n del convenio hasta el 31 de diciembre de 2027 , \"para facilitar que los interesados puedan acceder a \u00e9l\", puntualizan las fuentes oficiales.Prisas del EjecutivoDe este modo, el Gobierno cede ante las demandas planteadas por las asociaciones que se concretaron en la reuni\u00f3n mantenida la pasada semana con la Confederaci\u00f3n de Sociedades Cient\u00edficas de Espa\u00f1a (COSCE) que representa a la mayor parte del colectivo principalmente afectado por la medida, los investigadores profesionales. \"Debemos tener en cuenta que la posibilidad de regularizar hasta cinco a\u00f1os es una oportunidad y un procedimiento excepcional para que antiguos estudiantes e investigadores m\u00e1s senior puedan a\u00f1adir a\u00f1os de cotizaci\u00f3n para poder acceder a una pensi\u00f3n o mejorar su importe . Tambi\u00e9n es excepcional que puedan recuperar un derecho que no exist\u00eda (y ahora s\u00ed) cuando hicieron estas pr\u00e1cticas\", apuntan desde el Ejecutivo. Con todo, desde los sindicatos celebran el movimiento del gabinete dirigido por la ministra Elma Saiz y ven con buenos la primera lectura de la nueva propuesta del Gobierno, si bien lamentan que se haya realizado con las prisas impuestas por los plazos y piden cautela de cara a la redacci\u00f3n de la orden que sustituya a la aprobada este pasado 1 de mayo. Tras la reuni\u00f3n, el secretario de Pol\u00edticas P\u00fablicas y Protecci\u00f3n Social de Comisiones Obreras, Carlos Bravo , lamentaba que una medida como la de la nueva cotizaci\u00f3n de personas con becas y con pr\u00e1cticas, que, a su juicio, \"est\u00e1 teniendo un resultado espectacular\" en los primeros meses del a\u00f1o, \"est\u00e9 siendo nublada por la desgraciada forma en que se ha aprobado esta orden ministerial\".Aunque el sindicato considera que la ampliaci\u00f3n del plazo \"podr\u00eda quedar abierto m\u00e1s tiempo\", cree que la ampliaci\u00f3n del plazo a tres a\u00f1os y medio \"es una medida positiva\". Adem\u00e1s, apuntaba Bravo que \"la posibilidad de fraccionamiento es una posibilidad muy desigual, dependiendo de las formas. De hecho, algunos de los convenios especiales no podr\u00edan ejercitar ning\u00fan fraccionamiento , y en otros quiz\u00e1 podr\u00eda ser hasta superior que en las ocasiones anteriores. Por tanto, esa es una medida que no parece que haya estado bien perfilada todav\u00eda\".En este punto, s\u00ed que advirti\u00f3 de la necesidad de cerrar un texto normativamente coherente despu\u00e9s de que el Gobierno \"ha precipitado\" la reuni\u00f3n este lunes cuando \"estaba prevista para dentro de una semana\". \"Tienen prisa por cerrar este asunto y nosotros tenemos mucho inter\u00e9s en que se cierre bien y, por tanto, vamos a analizar la propuesta que ha llegado poco rato antes de la propia reuni\u00f3n y, por tanto, vamos a analizar los cuatro elementos\", explicaba.\"Vamos a trabajarlo, vamos a estudiarlo, ya le hemos anticipado una primera reacci\u00f3n al Gobierno en los t\u00e9rminos que hemos planteado, en los pr\u00f3ximos d\u00edas se lo haremos llegar. Queremos ver el texto articulado completo de la orden ministerial y ese ser\u00e1 el trabajo de estos pr\u00f3ximos d\u00edas que debemos abordar y ver si es posible llegar a un punto de acuerdo final\", recalc\u00f3 Bravo.", "enclosure": {"link": "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/economia/2024/05/20/1476965787-RtSRq7QhCqKyXyVLrTh7NzH-758x531@diario_abc.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ABC", "id": 18}, {"title": "Locura por Nadal en Par\u00eds: 6.000 personas en su primer entrenamiento", "pubDate": "2024-05-20 18:47:30", "link": "https://www.abc.es/deportes/tenis/locura-nadal-roland-garros-6000-personas-primer-20240520203306-nt.html", "guid": "https://www.abc.es/deportes/tenis/locura-nadal-roland-garros-6000-personas-primer-20240520203306-nt.html", "author": "", "thumbnail": "", "description": "\u00abEl Rey de la tierra regresa a su pista\u00bb. Roland Garros anunci\u00f3 de esa forma el primer entrenamiento de Rafa Nadal en la Phillipe-Chatrier antes del comienzo de una nueva edici\u00f3n del Grand Slam parisino. Han pasado 715 d\u00edas desde que Nadal derrotase en la central a Casper Ruud en la final de 2022, una eternidad tanto para el jugador como para los aficionados franceses, que recibieron con una ovaci\u00f3n cerrada al balear en su regreso. Hubo cerca de 6.000 personas en el entrenamiento, una cifra incontestable para recibir al ganador de 14 Copas de los Mosqueteros.Noticia Relacionada Tenis estandar No Zverev conquista Roma con un bombardeo sobre Jarry Javier Aspr\u00f3n El alem\u00e1n logra su segundo t\u00edtulo en el Foro It\u00e1lico tras el que gan\u00f3 en 2017Nadal lleg\u00f3 este mismo lunes a Par\u00eds, y tras instalarse en su hotel, se dirigi\u00f3 a la sede del torneo para esa primera sesi\u00f3n de entrenamiento, que comenz\u00f3 a las cinco de la tarde. El exn\u00famero uno mundial estuvo acompa\u00f1ado por Carlos Moy\u00e1, Gustavo Marcaccio, Marc L\u00f3pez y el franc\u00e9s Vivien Cabos.Nadal a\u00fan no ha confirmado su presencia en el cuadro final del torneo y esperar\u00e1 a comprobar las sensaciones de su cuerpo en estos primeros entrenamientos, aunque todo hace indicar que no va a querer perderse esta oportunidad.De apuntarse finalmente al torneo, Nadal conocer\u00e1 su primer rival el jueves, en el sorteo del cuadro. El manacorense es ahora el 276 del mundo, y aunque podr\u00e1 jugar con ranking protegido, no se librar\u00e1 de la primera ronda, donde podr\u00eda tocarle uno de los cabezas de serie del torneo. Ser\u00eda su decimonovena aparici\u00f3n en Par\u00eds, donde suma un r\u00e9cord espectacular de 112 victorias por solo tres derrotas.El espa\u00f1ol llega a Roland Garros con un balance de 7 victorias y 4 derrotas esta temporada. Alcanz\u00f3 los cuartos de final en Brisbane y luego, ya en la temporada de tierra, se despidi\u00f3 de Barcelona en segunda ronda, de Madrid en octavos y en Roma en segunda ronda.", "content": "\"El Rey de la tierra regresa a su pista\". Roland Garros anunci\u00f3 de esa forma el primer entrenamiento de Rafa Nadal en la Phillipe-Chatrier antes del comienzo de una nueva edici\u00f3n del Grand Slam parisino. Han pasado 715 d\u00edas desde que Nadal derrotase en la central a Casper Ruud en la final de 2022, una eternidad tanto para el jugador como para los aficionados franceses, que recibieron con una ovaci\u00f3n cerrada al balear en su regreso. Hubo cerca de 6.000 personas en el entrenamiento, una cifra incontestable para recibir al ganador de 14 Copas de los Mosqueteros.Noticia Relacionada Tenis estandar No Zverev conquista Roma con un bombardeo sobre Jarry Javier Aspr\u00f3n El alem\u00e1n logra su segundo t\u00edtulo en el Foro It\u00e1lico tras el que gan\u00f3 en 2017Nadal lleg\u00f3 este mismo lunes a Par\u00eds, y tras instalarse en su hotel, se dirigi\u00f3 a la sede del torneo para esa primera sesi\u00f3n de entrenamiento, que comenz\u00f3 a las cinco de la tarde. El exn\u00famero uno mundial estuvo acompa\u00f1ado por Carlos Moy\u00e1, Gustavo Marcaccio, Marc L\u00f3pez y el franc\u00e9s Vivien Cabos.Nadal a\u00fan no ha confirmado su presencia en el cuadro final del torneo y esperar\u00e1 a comprobar las sensaciones de su cuerpo en estos primeros entrenamientos, aunque todo hace indicar que no va a querer perderse esta oportunidad.De apuntarse finalmente al torneo, Nadal conocer\u00e1 su primer rival el jueves, en el sorteo del cuadro. El manacorense es ahora el 276 del mundo, y aunque podr\u00e1 jugar con ranking protegido, no se librar\u00e1 de la primera ronda, donde podr\u00eda tocarle uno de los cabezas de serie del torneo. Ser\u00eda su decimonovena aparici\u00f3n en Par\u00eds, donde suma un r\u00e9cord espectacular de 112 victorias por solo tres derrotas.El espa\u00f1ol llega a Roland Garros con un balance de 7 victorias y 4 derrotas esta temporada. Alcanz\u00f3 los cuartos de final en Brisbane y luego, ya en la temporada de tierra, se despidi\u00f3 de Barcelona en segunda ronda, de Madrid en octavos y en Roma en segunda ronda.", "enclosure": {"link": "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/deportes/2024/05/20/573457-RYEvGedlhTDdpKJwzBezyOO-758x531@diario_abc.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ABC", "id": 19}, {"title": "Arne Slot, un estandarte de la escuela ofensiva neerlandesa para dirigir al Liverpool", "pubDate": "2024-05-20 18:47:29", "link": "https://www.abc.es/deportes/futbol/arne-slot-cantar-youll-never-walk-alone-20240520144023-nt.html", "guid": "https://www.abc.es/deportes/futbol/arne-slot-cantar-youll-never-walk-alone-20240520144023-nt.html", "author": "", "thumbnail": "", "description": "Sin comunicado oficial por parte del Liverpool y durante el acto de despedida del equipo en el que ha militado durante las \u00faltimas nueve temporadas, Jurgen Klopp se encargaba de oficializar el domingo el nombre de su sucesor\ufeff: Arne Slot . Con el anuncio, el alem\u00e1n pon\u00eda fin a la incertidumbre y las especulaciones sobre qui\u00e9n ser\u00e1 el nuevo jefe del vestuario en Anfield. Este lunes, el conjunto ingl\u00e9s comunicaba que el neerland\u00e9s ser\u00e1 su nuevo entrenador.Al igual que el t\u00e9cnico alem\u00e1n, Slot tambi\u00e9n se desped\u00eda recientemente de su ya ex equipo, el Feyenoord , con el ' You'll Never Walk Alone' como banda sonora de fondo. \ufeffUna canci\u00f3n que el entrenador estaba acostumbrado a o\u00edr en el feudo de Rotterdam porque tambi\u00e9n se entona en los partidos del equipo de Pa\u00edses Bajos. El Liverpool habr\u00eda pagado 1 millones de euros para liberar al entrenador de los dos a\u00f1os que le quedaban de contrato.Este neerland\u00e9s de 45 a\u00f1os, aunque no tuvo una destacada trayectoria como jugador, lleva llamando la atenci\u00f3n desde hace a\u00f1os en los banquillos. Varios clubes de la Premier League le tantearon, como ocurri\u00f3 con el Tottenham Hotspurs el pasado a\u00f1o, aunque los londinenses acabaron decidi\u00e9ndose por Ange Postecoglou. Doce meses antes, Slot hab\u00eda sonado como candidato para dirigir al Leeds. Un t\u00e9cnico que solo ha entrenado hasta el momento a equipos de los Pa\u00edses Bajos, por lo que el Liverpool ser\u00e1 su bautismo de fuego, su estreno en una de las grandes ligas europeas.Slot comenz\u00f3 en el mundo del f\u00fatbol como centrocampista en el equipo de su ciudad natal, Bergentheim . En su etapa como jugador, milit\u00f3 en clubes de media tabla de la Primera divisi\u00f3n holandesa, acumulando una trayectoria larga, pero sin excesivo brillo. En 2013 colg\u00f3 las botas al cerrar su segunda etapa en el PEC Zwolle .Fue en ese modesto club donde inici\u00f3 su carrera como entrenador. Tom\u00f3 un rol secundario en las categor\u00edas inferiores a la sombra de Henk de Jong, Rob Maas, Marcel Keizer y Sipke Hulshoff, hasta que dio el salto a la Eredivisie como segundo entrenador en el SC Cambuur y posteriormente en el AZ Alkmaar .Noticias Relacionadas estandar No F\u00daTBOL El Manchester City, amo y se\u00f1or de la Premier League Daniel Cebreiro estandar No F\u00fatbol Mikel Arteta, condecorado con la Cruz de oficial de la Orden de Isabel la Cat\u00f3lica Ivannia SalazarEl nuevo t\u00e9cnico del Liverpool se convert\u00eda hace cuatro a\u00f1os en el due\u00f1o del banquillo del AZ tras la salida de Van den Brom , guiando a su equipo a la carrera por el t\u00edtulo. La pandemia, sin embargo, obligaba a cancelar la liga, decisi\u00f3n que privaba al modesto entrenador de la posibilidad de conseguir un hito hist\u00f3rico en el AZ, pues ocupaba el s egundo puesto por detr\u00e1s de un Ajax de capa ca\u00edda cuando se puso fin al campeonato. La prometedora irrupci\u00f3n de Slot no pas\u00f3 desapercibida en el Feyenoord \ufeffcuando buscaba un sustituto para Dick Advocaat . En las tres temporadas que ha dirigido el conjunto de Rotterdam, devolvi\u00f3 a su afici\u00f3n la ilusi\u00f3n por llegar a altos puestos de la competici\u00f3n dom\u00e9stica y conquistar alg\u00fan t\u00edtulo , pues llevaban seis temporadas en blanco. El \u00e9xito de este equipo tiene el sello y la firma de un t\u00e9cnico que llama la atenci\u00f3n por las arengas en sus discursos y que quiere seguir ahora triunfando con el Liverpool. Con un estilo de juego ofensivo al m\u00e1s puro neerland\u00e9s, su llegada al Feyenoord consigui\u00f3 transformar al equipo no solo desde su libro de estilo en el c\u00e9sped, tambi\u00e9n f\u00edsica y an\u00edmicamente. En su primera temporada (2021-2022), luci\u00f3 en Europa al levar al conjunto de Rotterdam hasta la final de la primera edici\u00f3n de la Conference League , que perd\u00eda por la m\u00ednima ante la Roma de Mourinho. En la liga dom\u00e9stica acababa tercero.En la temporada siguiente, terminaba levantando el t\u00edtulo en la Eridivisie y en la campa\u00f1a reciente finalizada celebraba la conquista de la copa de.Su estilo de juego ha llevado a la prensa brit\u00e1nica a apodar a Slot como el ' Pep Guardiola neerland\u00e9s' . Pero a diferencia del espa\u00f1ol, al nuevo t\u00e9cnico del Liverpool le gusta jugar siempre con un 9 de referencia y no modifica nunca su esquema 4-2-3-1. Un estilo de juego parecido al que Klopp desplegaba en el conjunto red, en el que quiere dejar su impronta y ganarse el cari\u00f1o de la grada como consigui\u00f3 el alem\u00e1n.", "content": "Sin comunicado oficial por parte del Liverpool y durante el acto de despedida del equipo en el que ha militado durante las \u00faltimas nueve temporadas, Jurgen Klopp se encargaba de oficializar el domingo el nombre de su sucesor\ufeff: Arne Slot . Con el anuncio, el alem\u00e1n pon\u00eda fin a la incertidumbre y las especulaciones sobre qui\u00e9n ser\u00e1 el nuevo jefe del vestuario en Anfield. Este lunes, el conjunto ingl\u00e9s comunicaba que el neerland\u00e9s ser\u00e1 su nuevo entrenador.Al igual que el t\u00e9cnico alem\u00e1n, Slot tambi\u00e9n se desped\u00eda recientemente de su ya ex equipo, el Feyenoord , con el ' You'll Never Walk Alone' como banda sonora de fondo. \ufeffUna canci\u00f3n que el entrenador estaba acostumbrado a o\u00edr en el feudo de Rotterdam porque tambi\u00e9n se entona en los partidos del equipo de Pa\u00edses Bajos. El Liverpool habr\u00eda pagado 1 millones de euros para liberar al entrenador de los dos a\u00f1os que le quedaban de contrato.Este neerland\u00e9s de 45 a\u00f1os, aunque no tuvo una destacada trayectoria como jugador, lleva llamando la atenci\u00f3n desde hace a\u00f1os en los banquillos. Varios clubes de la Premier League le tantearon, como ocurri\u00f3 con el Tottenham Hotspurs el pasado a\u00f1o, aunque los londinenses acabaron decidi\u00e9ndose por Ange Postecoglou. Doce meses antes, Slot hab\u00eda sonado como candidato para dirigir al Leeds. Un t\u00e9cnico que solo ha entrenado hasta el momento a equipos de los Pa\u00edses Bajos, por lo que el Liverpool ser\u00e1 su bautismo de fuego, su estreno en una de las grandes ligas europeas.Slot comenz\u00f3 en el mundo del f\u00fatbol como centrocampista en el equipo de su ciudad natal, Bergentheim . En su etapa como jugador, milit\u00f3 en clubes de media tabla de la Primera divisi\u00f3n holandesa, acumulando una trayectoria larga, pero sin excesivo brillo. En 2013 colg\u00f3 las botas al cerrar su segunda etapa en el PEC Zwolle .Fue en ese modesto club donde inici\u00f3 su carrera como entrenador. Tom\u00f3 un rol secundario en las categor\u00edas inferiores a la sombra de Henk de Jong, Rob Maas, Marcel Keizer y Sipke Hulshoff, hasta que dio el salto a la Eredivisie como segundo entrenador en el SC Cambuur y posteriormente en el AZ Alkmaar .Noticias Relacionadas estandar No F\u00daTBOL El Manchester City, amo y se\u00f1or de la Premier League Daniel Cebreiro estandar No F\u00fatbol Mikel Arteta, condecorado con la Cruz de oficial de la Orden de Isabel la Cat\u00f3lica Ivannia SalazarEl nuevo t\u00e9cnico del Liverpool se convert\u00eda hace cuatro a\u00f1os en el due\u00f1o del banquillo del AZ tras la salida de Van den Brom , guiando a su equipo a la carrera por el t\u00edtulo. La pandemia, sin embargo, obligaba a cancelar la liga, decisi\u00f3n que privaba al modesto entrenador de la posibilidad de conseguir un hito hist\u00f3rico en el AZ, pues ocupaba el s egundo puesto por detr\u00e1s de un Ajax de capa ca\u00edda cuando se puso fin al campeonato. La prometedora irrupci\u00f3n de Slot no pas\u00f3 desapercibida en el Feyenoord \ufeffcuando buscaba un sustituto para Dick Advocaat . En las tres temporadas que ha dirigido el conjunto de Rotterdam, devolvi\u00f3 a su afici\u00f3n la ilusi\u00f3n por llegar a altos puestos de la competici\u00f3n dom\u00e9stica y conquistar alg\u00fan t\u00edtulo , pues llevaban seis temporadas en blanco. El \u00e9xito de este equipo tiene el sello y la firma de un t\u00e9cnico que llama la atenci\u00f3n por las arengas en sus discursos y que quiere seguir ahora triunfando con el Liverpool. Con un estilo de juego ofensivo al m\u00e1s puro neerland\u00e9s, su llegada al Feyenoord consigui\u00f3 transformar al equipo no solo desde su libro de estilo en el c\u00e9sped, tambi\u00e9n f\u00edsica y an\u00edmicamente. En su primera temporada (2021-2022), luci\u00f3 en Europa al levar al conjunto de Rotterdam hasta la final de la primera edici\u00f3n de la Conference League , que perd\u00eda por la m\u00ednima ante la Roma de Mourinho. En la liga dom\u00e9stica acababa tercero.En la temporada siguiente, terminaba levantando el t\u00edtulo en la Eridivisie y en la campa\u00f1a reciente finalizada celebraba la conquista de la copa de.Su estilo de juego ha llevado a la prensa brit\u00e1nica a apodar a Slot como el ' Pep Guardiola neerland\u00e9s' . Pero a diferencia del espa\u00f1ol, al nuevo t\u00e9cnico del Liverpool le gusta jugar siempre con un 9 de referencia y no modifica nunca su esquema 4-2-3-1. Un estilo de juego parecido al que Klopp desplegaba en el conjunto red, en el que quiere dejar su impronta y ganarse el cari\u00f1o de la grada como consigui\u00f3 el alem\u00e1n.", "enclosure": {"link": "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/deportes/2024/05/20/arne-slot-RAAUAJBgx22rtlKZS04LhoN-758x531@diario_abc.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ABC", "id": 20}, {"title": "AMP.- Ir\u00e1n.- EEUU traslada sus condolencias a Ir\u00e1n por la muerte de Raisi y Amirabdolahian", "pubDate": "2024-05-20 20:23:46", "link": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/amp--iran--eeuu-traslada-sus-condolencias-iran-por-muerte-raisi-amirabdolahian-20240520_3307155", "guid": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/amp--iran--eeuu-traslada-sus-condolencias-iran-por-muerte-raisi-amirabdolahian-20240520_3307155", "author": "", "thumbnail": "", "description": "<p>El Departamento de Estado norteamericano ha trasladado este lunes sus condolencias a Ir\u00e1n por la muerte del presidente iran\u00ed, Ebrahim Raisi, en un accidente de helic\u00f3ptero ocurrido el domingo en el norte de Ir\u00e1n. \"Estados Unidos expresa sus condolencias oficiales por la muerte del presidente iran\u00ed, Ebrahim Raisi; el ministro de Asuntos Exteriores, (Hosein) Amirabdolahian, y otros miembros de su delegaci\u00f3n en un accidente de helic\u00f3ptero en el noroeste de Ir\u00e1n\", ha afirmado el portavoz del Departamento de Estado, Matthew Miller, en rueda de prensa. \"Mientras Ir\u00e1n elige a un nuevo presidente reafirmamos nuestro apoyo al pueblo iran\u00ed en su lucha por los derechos humanos y las libertades fundamentales\", ha a\u00f1adido. Miller ha revelado adem\u00e1s que Ir\u00e1n solicit\u00f3 ayuda a Estados Unidos para localizar el helic\u00f3ptero siniestrado. \"No voy a entrar en detalles, pero los iran\u00edes pideron ayuda gubernamental\", ha explicado, pero Washington no pudo \"principalmente por motivos log\u00edsticos\". El portavoz ha recordado en cualquier caso que Raisi \"particip\u00f3 en la brutal represi\u00f3n del pueblo iran\u00ed durante casi cuatro d\u00e9cadas\". \"Algunos de los peores abusos contra los derechos humanos han ocurrido durante su mandato como presidente\", ha a\u00f1adido. Raisi muri\u00f3 el domingo tras estrellarse el helic\u00f3ptero en el que viajaba junto a otras ocho personas, incluido el ministro de Asuntos Exteriores, Hosein Amirabdolahian; el gobernador de la provincia de Azerbaiy\u00e1n Oriental, Malek Rahmati, o el guardaespaldas jefe de Raisi, Mehdi Musavi. Todos los pasajeros y tripulantes fallecieron tras el accidente, ocurrido en el norte de Ir\u00e1n.</p>", "content": "El Departamento de Estado norteamericano ha trasladado este lunes sus condolencias a Ir\u00e1n por la muerte del presidente iran\u00ed, Ebrahim Raisi, en un accidente de helic\u00f3ptero ocurrido el domingo en el norte de Ir\u00e1n. \"Estados Unidos expresa sus condolencias oficiales por la muerte del presidente iran\u00ed, Ebrahim Raisi; el ministro de Asuntos Exteriores, (Hosein) Amirabdolahian, y otros miembros de su delegaci\u00f3n en un accidente de helic\u00f3ptero en el noroeste de Ir\u00e1n\", ha afirmado el portavoz del Departamento de Estado, Matthew Miller, en rueda de prensa. \"Mientras Ir\u00e1n elige a un nuevo presidente reafirmamos nuestro apoyo al pueblo iran\u00ed en su lucha por los derechos humanos y las libertades fundamentales\", ha a\u00f1adido. Miller ha revelado adem\u00e1s que Ir\u00e1n solicit\u00f3 ayuda a Estados Unidos para localizar el helic\u00f3ptero siniestrado. \"No voy a entrar en detalles, pero los iran\u00edes pideron ayuda gubernamental\", ha explicado, pero Washington no pudo \"principalmente por motivos log\u00edsticos\". El portavoz ha recordado en cualquier caso que Raisi \"particip\u00f3 en la brutal represi\u00f3n del pueblo iran\u00ed durante casi cuatro d\u00e9cadas\". \"Algunos de los peores abusos contra los derechos humanos han ocurrido durante su mandato como presidente\", ha a\u00f1adido. Raisi muri\u00f3 el domingo tras estrellarse el helic\u00f3ptero en el que viajaba junto a otras ocho personas, incluido el ministro de Asuntos Exteriores, Hosein Amirabdolahian; el gobernador de la provincia de Azerbaiy\u00e1n Oriental, Malek Rahmati, o el guardaespaldas jefe de Raisi, Mehdi Musavi. Todos los pasajeros y tripulantes fallecieron tras el accidente, ocurrido en el norte de Ir\u00e1n.", "enclosure": {}, "categories": ["Espa\u00f1a"], "medio": "COPE", "id": 21}, {"title": "Exp\u00f3sito revela el cartel que le ha sorprendido dentro de una fragata y que tiene que ver con Ferrol", "pubDate": "2024-05-20 20:15:13", "link": "https://www.cope.es/programas/la-linterna/noticias/exposito-revela-cartel-que-sorprendido-dentro-una-fragata-que-tiene-que-ver-con-ferrol-20240520_3307143", "guid": "https://www.cope.es/programas/la-linterna/noticias/exposito-revela-cartel-que-sorprendido-dentro-una-fragata-que-tiene-que-ver-con-ferrol-20240520_3307143", "author": "", "thumbnail": "", "description": "<p>El director de La Linterna hace un recorrido dentro del buque Almirante Juan de Borb\u00f3n, desde el hangar al puesto de mando<br>\u201cAhora mismo me encuentro en un punto del Mar del Norte que por motivos de seguridad no puedo revelarte\u201d. As\u00ed encend\u00eda La Linterna este lunes Exp\u00f3sito, que ha ense\u00f1ado las entra\u00f1as de c\u00f3mo funciona por dentro y el armamento de la fragata Almirante Juan de Borb\u00f3n, uno de los buques con m\u00e1s capacidades de Europa. \u201cUn barco imponente cuya misi\u00f3n es protegernos, proteger a los europeos de la amenaza rusa\u201d, cuenta.El nav\u00edo est\u00e1, desde el pasado mes de enero, al mando de uno de los grupos de combate de la OTAN en Europa. Cumple una misi\u00f3n disuasoria y su labor es mandarle un mensaje muy claro a Rusia: si atacas a alg\u00fan miembro de la Alianza, responderemos todos como si fu\u00e9ramos uno.\u201cAqu\u00ed hay m\u00e1s de 200 marinos espa\u00f1oles que est\u00e1n plantando cara a Rusia\u201d, apunta el comunicador de COPE. \u201cY es que aunque t\u00fa sigas manteniendo tus rutinas habituales yendo cada d\u00eda a tu trabajo, llevando a los ni\u00f1os al cole, quedando a comer con los amigos o disfrutando y sufriendo con tu equipo de f\u00fatbol, Europa sufre una amenaza real, la amenaza m\u00e1s importantes desde la Guerra Fr\u00eda\u201d.Las diferencias en inteligencia entre Rusia y la OTANSin embargo, de nada sirve el poder\u00edo f\u00edsico sin inteligencia. Por eso, hay una persona crucial para el \u00e9xito de esta misi\u00f3n: el teniente coronel de Infanter\u00eda de Marina, Manuel Colino, que es el oficial de Inteligencia a bordo de la fragata Almirante Juan de Borb\u00f3n. Porque, en una misi\u00f3n como esta, el teniente coronel asegura que la Inteligencia es clave. \u201cEn la zona en la que operamos la Inteligencia es imprescindible, nos orienta con el resto de actividades y un buen asesoramiento en este campo tiene un impacto directo en la seguridad y en la protecci\u00f3n de la Fuerza y de las personas que la componen\u201d.Eso s\u00ed, para Colino, los rusos no van por delante, sino que son aproximaciones diferentes. \u201cLa funci\u00f3n de la OTAN es la disuasi\u00f3n y la prevenci\u00f3n de conflicto, si la disuasi\u00f3n falla, pues la Defensa. La aproximaci\u00f3n rusa es diferente, es m\u00e1s ofensiva\u201d.Helic\u00f3pteros especializados en guerra mar\u00edtimaDe la Inteligencia Exp\u00f3sito salta hasta la batalla a\u00e9rea con el teniente de Nav\u00edo, Eduardo D\u00edaz del R\u00edo. All\u00ed, en el hangar de la fragata, el comunicador de COPE se\u00f1ala que hay un cartel colgado de la pared que le llama la atenci\u00f3n y en el que se lee: \u201cSobre todo, Espa\u00f1a\u201d. \u201cEstamos dentro del hangar, a bordo de un helic\u00f3ptero SH60 Bravo, muy similar al BlackHawk, pero especializado en la guerra naval y creado para plegarse y aterrizar en el hangar\u201d, asegura D\u00edaz del R\u00edo en La Linterna.La guerra principal de estos modelos es la guerra contra superficie y submarina, y que puede detectar cualquier situaci\u00f3n que podamos considerar de inter\u00e9s, no s\u00f3lo rusos. Pero, \u00bfqui\u00e9nes van en el helic\u00f3ptero? \u00bfC\u00f3mo se organizan? \u201cAdelante van dos pilotos y, atr\u00e1s, dos operadores de sensores, que ser\u00edan suboficiales o cabos primeros, y tambi\u00e9n son los encargados de la gr\u00faa de rescate y la ametralladora. Los pilotos, el de la derecha ser\u00eda el encargado de volar y el de la izquierda llevar\u00eda la misi\u00f3n t\u00e1ctica\u201d.El cartel de la fragata y su relaci\u00f3n con Ferrol\u201cVuelvo al pasillo central y me encuentro un cartel que me llama la atenci\u00f3n\u201d, continuaba el reportaje Exp\u00f3sito al bordo de la fragata Almirante Juan de Borb\u00f3n, una vez se ha bajado del helic\u00f3ptero. Explica que, si te acercas al cartel, se lee: 'Calle Real'. Porque los corredores, pasillos y galer\u00edas de la fragata tienen los nombres de las principales calles de la ciudad de Ferrol, como explica el director de La Linterna. El motivo: es la localidad donde est\u00e1 la base de la fragata.Ver esta publicaci\u00f3n en InstagramUna publicaci\u00f3n compartida de COPE (@cope_es)\u201cHace unos a\u00f1os los letreros con los nombres de la calle de la ciudad fueron sustituidos por unos de piedra y la Armada se qued\u00f3 con las placas antiguas\u201d, a\u00f1ade Exp\u00f3sito que, revela, uchas de esas placas est\u00e1n dentro de la fragata. Esa Calle Real es el nombre con el que se llama a la galer\u00eda o pasillo principal del nav\u00edo, que conecta la cubierta de vuelo en la toldilla de popa.Una visita a trav\u00e9s del Almirante Juan de Borb\u00f3n en el que el programa de COPE ense\u00f1a desde la cocina a la sala de m\u00e1quinas o el propio Puente de Mando.</p>", "content": "El director de La Linterna hace un recorrido dentro del buque Almirante Juan de Borb\u00f3n, desde el hangar al puesto de mando\"Ahora mismo me encuentro en un punto del Mar del Norte que por motivos de seguridad no puedo revelarte\". As\u00ed encend\u00eda La Linterna este lunes Exp\u00f3sito, que ha ense\u00f1ado las entra\u00f1as de c\u00f3mo funciona por dentro y el armamento de la fragata Almirante Juan de Borb\u00f3n, uno de los buques con m\u00e1s capacidades de Europa. \"Un barco imponente cuya misi\u00f3n es protegernos, proteger a los europeos de la amenaza rusa\", cuenta.El nav\u00edo est\u00e1, desde el pasado mes de enero, al mando de uno de los grupos de combate de la OTAN en Europa. Cumple una misi\u00f3n disuasoria y su labor es mandarle un mensaje muy claro a Rusia: si atacas a alg\u00fan miembro de la Alianza, responderemos todos como si fu\u00e9ramos uno.\"Aqu\u00ed hay m\u00e1s de 200 marinos espa\u00f1oles que est\u00e1n plantando cara a Rusia\", apunta el comunicador de COPE. \"Y es que aunque t\u00fa sigas manteniendo tus rutinas habituales yendo cada d\u00eda a tu trabajo, llevando a los ni\u00f1os al cole, quedando a comer con los amigos o disfrutando y sufriendo con tu equipo de f\u00fatbol, Europa sufre una amenaza real, la amenaza m\u00e1s importantes desde la Guerra Fr\u00eda\".Las diferencias en inteligencia entre Rusia y la OTANSin embargo, de nada sirve el poder\u00edo f\u00edsico sin inteligencia. Por eso, hay una persona crucial para el \u00e9xito de esta misi\u00f3n: el teniente coronel de Infanter\u00eda de Marina, Manuel Colino, que es el oficial de Inteligencia a bordo de la fragata Almirante Juan de Borb\u00f3n. Porque, en una misi\u00f3n como esta, el teniente coronel asegura que la Inteligencia es clave. \"En la zona en la que operamos la Inteligencia es imprescindible, nos orienta con el resto de actividades y un buen asesoramiento en este campo tiene un impacto directo en la seguridad y en la protecci\u00f3n de la Fuerza y de las personas que la componen\".Eso s\u00ed, para Colino, los rusos no van por delante, sino que son aproximaciones diferentes. \"La funci\u00f3n de la OTAN es la disuasi\u00f3n y la prevenci\u00f3n de conflicto, si la disuasi\u00f3n falla, pues la Defensa. La aproximaci\u00f3n rusa es diferente, es m\u00e1s ofensiva\".Helic\u00f3pteros especializados en guerra mar\u00edtimaDe la Inteligencia Exp\u00f3sito salta hasta la batalla a\u00e9rea con el teniente de Nav\u00edo, Eduardo D\u00edaz del R\u00edo. All\u00ed, en el hangar de la fragata, el comunicador de COPE se\u00f1ala que hay un cartel colgado de la pared que le llama la atenci\u00f3n y en el que se lee: \"Sobre todo, Espa\u00f1a\". \"Estamos dentro del hangar, a bordo de un helic\u00f3ptero SH60 Bravo, muy similar al BlackHawk, pero especializado en la guerra naval y creado para plegarse y aterrizar en el hangar\", asegura D\u00edaz del R\u00edo en La Linterna.La guerra principal de estos modelos es la guerra contra superficie y submarina, y que puede detectar cualquier situaci\u00f3n que podamos considerar de inter\u00e9s, no s\u00f3lo rusos. Pero, \u00bfqui\u00e9nes van en el helic\u00f3ptero? \u00bfC\u00f3mo se organizan? \"Adelante van dos pilotos y, atr\u00e1s, dos operadores de sensores, que ser\u00edan suboficiales o cabos primeros, y tambi\u00e9n son los encargados de la gr\u00faa de rescate y la ametralladora. Los pilotos, el de la derecha ser\u00eda el encargado de volar y el de la izquierda llevar\u00eda la misi\u00f3n t\u00e1ctica\".El cartel de la fragata y su relaci\u00f3n con Ferrol\"Vuelvo al pasillo central y me encuentro un cartel que me llama la atenci\u00f3n\", continuaba el reportaje Exp\u00f3sito al bordo de la fragata Almirante Juan de Borb\u00f3n, una vez se ha bajado del helic\u00f3ptero. Explica que, si te acercas al cartel, se lee: 'Calle Real'. Porque los corredores, pasillos y galer\u00edas de la fragata tienen los nombres de las principales calles de la ciudad de Ferrol, como explica el director de La Linterna. El motivo: es la localidad donde est\u00e1 la base de la fragata.Ver esta publicaci\u00f3n en InstagramUna publicaci\u00f3n compartida de COPE (@cope_es)\"Hace unos a\u00f1os los letreros con los nombres de la calle de la ciudad fueron sustituidos por unos de piedra y la Armada se qued\u00f3 con las placas antiguas\", a\u00f1ade Exp\u00f3sito que, revela, uchas de esas placas est\u00e1n dentro de la fragata. Esa Calle Real es el nombre con el que se llama a la galer\u00eda o pasillo principal del nav\u00edo, que conecta la cubierta de vuelo en la toldilla de popa.Una visita a trav\u00e9s del Almirante Juan de Borb\u00f3n en el que el programa de COPE ense\u00f1a desde la cocina a la sala de m\u00e1quinas o el propio Puente de Mando.", "enclosure": {"link": "https://cope-cdnmed.cope.es/resources/jpg/4/4/1716235540444.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 16552341}, "categories": ["La Linterna"], "medio": "COPE", "id": 22}, {"title": "Combinaci\u00f3n ganadora del sorteo de 'La Primitiva' de este lunes", "pubDate": "2024-05-20 20:14:46", "link": "https://www.cope.es/actualidad/sociedad/noticias/combinacion-ganadora-del-sorteo-primitiva-este-lunes-20240520_3307149", "guid": "https://www.cope.es/actualidad/sociedad/noticias/combinacion-ganadora-del-sorteo-primitiva-este-lunes-20240520_3307149", "author": "", "thumbnail": "", "description": "<p>La combinaci\u00f3n ganadora del sorteo de 'La Primitiva' celebrado este lunes, 20 de mayo de 2024, ha estado formada por los n\u00fameros 3, 10, 14, 16, 28 y 35. El n\u00famero complementario es el 34, el reintegro el 3 y el Joker, 8165350. La recaudaci\u00f3n del sorteo ascendi\u00f3 a 5.926.302,00 euros. En el sorteo de 'La Primitiva' de hoy no existen boletos acertantes de Categor\u00eda Especial (6 aciertos + Reintegro), ni de Primera Categor\u00eda (6 aciertos), por tanto, el fondo destinado a ambas Categor\u00edas se ofrecer\u00e1 como bote en el pr\u00f3ximo sorteo de La Primitiva, donde un \u00fanico acertante de Primera Categor\u00eda con Categor\u00eda Especial podr\u00eda ganar 29.000.000,00 de euros. De Segunda Categor\u00eda (5 aciertos + Complementario) existen tres boletos acertantes que han sido validados en la Administraci\u00f3n de Loter\u00edas n\u00famero 1 de Villanueva del R\u00edo Segura (Murcia), en la n\u00famero 3 de Alboraya (Valencia) y en el Despacho Receptor n\u00famero 16.330 de Ermua (Bizkaia).</p>", "content": "La combinaci\u00f3n ganadora del sorteo de 'La Primitiva' celebrado este lunes, 20 de mayo de 2024, ha estado formada por los n\u00fameros 3, 10, 14, 16, 28 y 35. El n\u00famero complementario es el 34, el reintegro el 3 y el Joker, 8165350. La recaudaci\u00f3n del sorteo ascendi\u00f3 a 5.926.302,00 euros. En el sorteo de 'La Primitiva' de hoy no existen boletos acertantes de Categor\u00eda Especial (6 aciertos + Reintegro), ni de Primera Categor\u00eda (6 aciertos), por tanto, el fondo destinado a ambas Categor\u00edas se ofrecer\u00e1 como bote en el pr\u00f3ximo sorteo de La Primitiva, donde un \u00fanico acertante de Primera Categor\u00eda con Categor\u00eda Especial podr\u00eda ganar 29.000.000,00 de euros. De Segunda Categor\u00eda (5 aciertos + Complementario) existen tres boletos acertantes que han sido validados en la Administraci\u00f3n de Loter\u00edas n\u00famero 1 de Villanueva del R\u00edo Segura (Murcia), en la n\u00famero 3 de Alboraya (Valencia) y en el Despacho Receptor n\u00famero 16.330 de Ermua (Bizkaia).", "enclosure": {}, "categories": ["Sociedad"], "medio": "COPE", "id": 23}, {"title": "Feij\u00f3o dice que el objetivo del PSOE es que \"se hable mucho de lo que dice Vox\" y viceversa", "pubDate": "2024-05-20 20:14:19", "link": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/feijoo-dice-que-objetivo-del-psoe-que-hable-mucho-que-dice-vox-viceversa-20240520_3307148", "guid": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/feijoo-dice-que-objetivo-del-psoe-que-hable-mucho-que-dice-vox-viceversa-20240520_3307148", "author": "", "thumbnail": "", "description": "<p>Realza al PP como el \"\u00fanico partido\" que puede \"acabar con la etapa\" de S\u00e1nchez El l\u00edder del Partido Popular, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha sostenido que el objetivo del PSOE es \"que se hable mucho de lo que dice Vox\" y que, a su vez, el objetivo de Vox es \"que se hable mucho de lo que dice el PSOE\". As\u00ed se ha expresado Feij\u00f3o al ser preguntado este lunes en una entrevista en Informativos Telecinco, recogida por Europa Press, sobre las declaraciones realizadas por el l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, que calific\u00f3 al PP de \"derechita cobarde\" y \"estafadora\". A su juicio, Abascal y S\u00e1nchez coinciden en la forma de hacer su campa\u00f1a de cara a las elecciones europeas porque, seg\u00fan ha explicado, el objetivo de ambos es hablar \"mucho\" de lo que dice el otro partido. En este punto, ha puesto en valor el plan para los j\u00f3venes que ha anunciado este mismo lunes consistente en eliminar el impuesto de la renta a los j\u00f3venes de entre 30 y 35 a\u00f1os que cobren menos de 30.000 euros. Dicho esto, Feij\u00f3o ha asegurado que Espa\u00f1a se \"ha empobrecido\" y que, por ello, lo que necesita el pa\u00eds es \"un partido de Estado\" reivindicando as\u00ed al PP como el \"\u00fanico que puede derrotar al Partido Socialista y acabar con la etapa de S\u00e1nchez\" y que \"todo lo dem\u00e1s es fortalecer al PSOE\". SOBRE INMIGRACI\u00d3N IRREGULAR En otro punto, preguntado por sus declaraciones en un mitin en Cornell\u00e0 de Llobregat antes de las elecciones catalanas sobre la \"inmigraci\u00f3n irregular\" en las que asegur\u00f3 que ocupaban casas y domicilios, y por las que fue criticado por el PSOE, el l\u00edder 'popular' ha argumentado que el Partido Popular Europeo ha conseguido aprobar en el Parlamento el Pacto sobre Inmigraci\u00f3n y que saben \"perfectamente\" lo que tienen que hacer, recordando al mismo tiempo que Vox vot\u00f3 en contra. \"Y que es a favor de la inmigraci\u00f3n regular de gentes que vienen a trabajar y a cumplir las leyes en Espa\u00f1a. A favor. Y en contra de la inmigraci\u00f3n irregular que delinque y que adem\u00e1s es reincidente delinquiendo\", ha explicado. A rengl\u00f3n seguido, Feij\u00f3o ha apuntado que el 48 por ciento de las ocupaciones ilegales de vivienda se producen en Catalu\u00f1a y que es \"un hecho que est\u00e1 ah\u00ed\", por lo que ha insistido en que est\u00e1 a favor de la inmigraci\u00f3n legal pero en contra de la irregular que delinque y, adem\u00e1s, es reincidente. CATALU\u00d1A Preguntado por la posici\u00f3n del PP en una investidura en Catalu\u00f1a, Feij\u00f3o ha defendido que los independentistas no son mayor\u00eda en el Parlament porque los 'populares' han subido \"mucho\" en las \u00faltimas elecciones, recordando despu\u00e9s que su formaci\u00f3n apoy\u00f3 a Jaume Collboni del PSC a la Alcald\u00eda de Barcelona y nadie le ha llamado \"para dar las gracias\", por lo que ha descartado prestar sus votos a Salvador Illa. \"El PSC tiene un compromiso para intentar mantener la gobernabilidad de S\u00e1nchez aqu\u00ed en Madrid\", ha recalcado Feij\u00f3o, al tiempo que ha insistido que ERC y Junts siguen teniendo la llave para la legislatura de pedro S\u00e1nchez. \"Si dicen se acab\u00f3, se acab\u00f3 definitivamente\", ha aclarado. Cuestionado por si mantendr\u00eda alg\u00fan entendimiento con Junts si el expresidente catal\u00e1n Carles Puigdemont saliera de la formaci\u00f3n independentista, el l\u00edder del PP ha reiterado que se tiene que \"reconciliar con la ley\", es decir, \"cumplir con la Constituci\u00f3n, el Estatut y el C\u00f3digo Penal\". As\u00ed, ha recordado que \u00e9l sigue siendo l\u00edder de la oposici\u00f3n porque no modific\u00f3 el C\u00f3digo Penal \"al dictado de los abogados de Junts\", algo que s\u00ed hizo el PSOE, seg\u00fan ha criticado. \"Lo que le propusieron al se\u00f1or S\u00e1nchez nos lo propusieron a nosotros\", ha dicho Feij\u00f3o, quien ha a\u00f1adido que desde el PP dijeron que \"no\" a una ley de amnist\u00eda que garantizase la \"inmunidad judicial\" a Puigdemont. \"No es legal y no es moral. Nos comprometimos en el programa electoral y en las elecciones a no hacerlo\", ha apostillado.</p>", "content": "Realza al PP como el \"\u00fanico partido\" que puede \"acabar con la etapa\" de S\u00e1nchez El l\u00edder del Partido Popular, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha sostenido que el objetivo del PSOE es \"que se hable mucho de lo que dice Vox\" y que, a su vez, el objetivo de Vox es \"que se hable mucho de lo que dice el PSOE\". As\u00ed se ha expresado Feij\u00f3o al ser preguntado este lunes en una entrevista en Informativos Telecinco, recogida por Europa Press, sobre las declaraciones realizadas por el l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, que calific\u00f3 al PP de \"derechita cobarde\" y \"estafadora\". A su juicio, Abascal y S\u00e1nchez coinciden en la forma de hacer su campa\u00f1a de cara a las elecciones europeas porque, seg\u00fan ha explicado, el objetivo de ambos es hablar \"mucho\" de lo que dice el otro partido. En este punto, ha puesto en valor el plan para los j\u00f3venes que ha anunciado este mismo lunes consistente en eliminar el impuesto de la renta a los j\u00f3venes de entre 30 y 35 a\u00f1os que cobren menos de 30.000 euros. Dicho esto, Feij\u00f3o ha asegurado que Espa\u00f1a se \"ha empobrecido\" y que, por ello, lo que necesita el pa\u00eds es \"un partido de Estado\" reivindicando as\u00ed al PP como el \"\u00fanico que puede derrotar al Partido Socialista y acabar con la etapa de S\u00e1nchez\" y que \"todo lo dem\u00e1s es fortalecer al PSOE\". SOBRE INMIGRACI\u00d3N IRREGULAR En otro punto, preguntado por sus declaraciones en un mitin en Cornell\u00e0 de Llobregat antes de las elecciones catalanas sobre la \"inmigraci\u00f3n irregular\" en las que asegur\u00f3 que ocupaban casas y domicilios, y por las que fue criticado por el PSOE, el l\u00edder 'popular' ha argumentado que el Partido Popular Europeo ha conseguido aprobar en el Parlamento el Pacto sobre Inmigraci\u00f3n y que saben \"perfectamente\" lo que tienen que hacer, recordando al mismo tiempo que Vox vot\u00f3 en contra. \"Y que es a favor de la inmigraci\u00f3n regular de gentes que vienen a trabajar y a cumplir las leyes en Espa\u00f1a. A favor. Y en contra de la inmigraci\u00f3n irregular que delinque y que adem\u00e1s es reincidente delinquiendo\", ha explicado. A rengl\u00f3n seguido, Feij\u00f3o ha apuntado que el 48 por ciento de las ocupaciones ilegales de vivienda se producen en Catalu\u00f1a y que es \"un hecho que est\u00e1 ah\u00ed\", por lo que ha insistido en que est\u00e1 a favor de la inmigraci\u00f3n legal pero en contra de la irregular que delinque y, adem\u00e1s, es reincidente. CATALU\u00d1A Preguntado por la posici\u00f3n del PP en una investidura en Catalu\u00f1a, Feij\u00f3o ha defendido que los independentistas no son mayor\u00eda en el Parlament porque los 'populares' han subido \"mucho\" en las \u00faltimas elecciones, recordando despu\u00e9s que su formaci\u00f3n apoy\u00f3 a Jaume Collboni del PSC a la Alcald\u00eda de Barcelona y nadie le ha llamado \"para dar las gracias\", por lo que ha descartado prestar sus votos a Salvador Illa. \"El PSC tiene un compromiso para intentar mantener la gobernabilidad de S\u00e1nchez aqu\u00ed en Madrid\", ha recalcado Feij\u00f3o, al tiempo que ha insistido que ERC y Junts siguen teniendo la llave para la legislatura de pedro S\u00e1nchez. \"Si dicen se acab\u00f3, se acab\u00f3 definitivamente\", ha aclarado. Cuestionado por si mantendr\u00eda alg\u00fan entendimiento con Junts si el expresidente catal\u00e1n Carles Puigdemont saliera de la formaci\u00f3n independentista, el l\u00edder del PP ha reiterado que se tiene que \"reconciliar con la ley\", es decir, \"cumplir con la Constituci\u00f3n, el Estatut y el C\u00f3digo Penal\". As\u00ed, ha recordado que \u00e9l sigue siendo l\u00edder de la oposici\u00f3n porque no modific\u00f3 el C\u00f3digo Penal \"al dictado de los abogados de Junts\", algo que s\u00ed hizo el PSOE, seg\u00fan ha criticado. \"Lo que le propusieron al se\u00f1or S\u00e1nchez nos lo propusieron a nosotros\", ha dicho Feij\u00f3o, quien ha a\u00f1adido que desde el PP dijeron que \"no\" a una ley de amnist\u00eda que garantizase la \"inmunidad judicial\" a Puigdemont. \"No es legal y no es moral. Nos comprometimos en el programa electoral y en las elecciones a no hacerlo\", ha apostillado.", "enclosure": {}, "categories": ["Espa\u00f1a"], "medio": "COPE", "id": 24}, {"title": "Feij\u00f3o acusa al Gobierno de iniciar la crisis con Milei y de victimizarse", "pubDate": "2024-05-20 20:13:33", "link": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/feijoo-acusa-gobierno-iniciar-crisis-con-milei-victimizarse-20240520_3307147", "guid": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/feijoo-acusa-gobierno-iniciar-crisis-con-milei-victimizarse-20240520_3307147", "author": "", "thumbnail": "", "description": "<p>El presidente del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha acusado al Gobierno de Pedro S\u00e1nchez de iniciar la crisis con el presidente de Argentina, Javier Milei, al acusarle de \"drogarse\" y ha denunciado que el PSOE tiene inter\u00e9s en \"victimizarse\".<br>El presidente del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha acusado al Gobierno de Pedro S\u00e1nchez de iniciar la crisis con el presidente de Argentina, Javier Milei, al acusarle de \"drogarse\" y ha denunciado que el PSOE tiene inter\u00e9s en \"victimizarse\".El l\u00edder de la oposici\u00f3n ha sostenido en una entrevista este lunes en Telecinco que al ver el discurso en el que Milei llam\u00f3 corrupta a la mujer del presidente del Gobierno pens\u00f3 que era la contestaci\u00f3n a las declaraciones en las que el ministro de Transportes, \u00d3scar Puente, sugiri\u00f3 que el presidente de Argentina tomaba sustancias.Feij\u00f3o ha acusado al Gobierno de S\u00e1nchez de sobreactuar al llamar a consultas a la embajadora espa\u00f1ola en Argentina y ha sostenido que el Gobierno sab\u00eda que deber\u00eda haber cesado a Puente por \"insultar gravemente\" a Milei, pero no lo hizo.Adem\u00e1s, ha defendido que Milei actu\u00f3 contra S\u00e1nchez igual que el presidente del Gobierno act\u00faa con \u00e9l dici\u00e9ndole que lleg\u00f3 a presidir el PP como \"consecuencia de la corrupci\u00f3n\" de su partido o contra la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, a quien le ha dicho que vive en una casa pagada por la corrupci\u00f3n. Tambi\u00e9n ha alertado de que hay \"un inter\u00e9s por polarizar y por victimizarse\" y que al PSOE le interesa hablar del programa de Vox y a Vox del PSOE. \"Abascal est\u00e1 haciendo su campa\u00f1a a las europeas y el se\u00f1or S\u00e1nchez tambi\u00e9n\", ha se\u00f1alado. Adem\u00e1s ha abogado por concentrar el voto en el PP con el argumento de que no elegir a un partido de Estado es elegir \"frivolidades\" y de que no votar al PP fortalece a S\u00e1nchez. Tambi\u00e9n se ha desmarcado de la escalada de violencia pol\u00edtica que se vive en Europa y ha acusado al Gobierno de un \"tic antidemocr\u00e1tico tremendamente peligroso\" al querer censurar a la prensa se\u00f1alando qu\u00e9 medios pueden criticarle. Por otra parte, Feij\u00f3o ha vuelto a abogar por regular la figura de las parejas de los presidentes y ha propuesto que tambi\u00e9n comuniquen sus actividades y su patrimonio al inicio del mandato.A favor de la inmigraci\u00f3n legal y en contra de la irregular que delinque Feij\u00f3o ha explicado su posici\u00f3n respecto a la inmigraci\u00f3n, tras relacionar a los inmigrantes en situaci\u00f3n irregular con la inseguridad y la okupaci\u00f3n durante la campa\u00f1a electoral en Catalu\u00f1a.\"Inmigraci\u00f3n legal: s\u00ed. Inmigraci\u00f3n ilegal que delinque y que es reincidente: no\", ha sostenido. Feij\u00f3o defiende que su posici\u00f3n es la del PP europeo, que ha aprobado el pacto migratorio comunitario, al que Vox se opuso, y ha negado que el PP est\u00e9 en contra de todos los migrantes en situaci\u00f3n irregular, con el argumento de que apoyaron la iniciativa legislativa popular que reclama una regularizaci\u00f3n.Feij\u00f3o se ha referido tambi\u00e9n a la gobernabilidad en Catalu\u00f1a, apuntando ahora a que el PSC quiere aliarse con ERC y ver \"c\u00f3mo torea a Junts\" porque el independentismo, pese a haber perdido su mayor\u00eda parlamentaria, sigue teniendo la llave en Espa\u00f1a y en la Generalitat. Adem\u00e1s, ha defendido que los partidos independentistas tienen que reconciliarse con la ley como requisito m\u00ednimo para establecer con ellos una conversaci\u00f3n pol\u00edtica.</p>", "content": "El presidente del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha acusado al Gobierno de Pedro S\u00e1nchez de iniciar la crisis con el presidente de Argentina, Javier Milei, al acusarle de \"drogarse\" y ha denunciado que el PSOE tiene inter\u00e9s en \"victimizarse\".El presidente del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha acusado al Gobierno de Pedro S\u00e1nchez de iniciar la crisis con el presidente de Argentina, Javier Milei, al acusarle de \"drogarse\" y ha denunciado que el PSOE tiene inter\u00e9s en \"victimizarse\".El l\u00edder de la oposici\u00f3n ha sostenido en una entrevista este lunes en Telecinco que al ver el discurso en el que Milei llam\u00f3 corrupta a la mujer del presidente del Gobierno pens\u00f3 que era la contestaci\u00f3n a las declaraciones en las que el ministro de Transportes, \u00d3scar Puente, sugiri\u00f3 que el presidente de Argentina tomaba sustancias.Feij\u00f3o ha acusado al Gobierno de S\u00e1nchez de sobreactuar al llamar a consultas a la embajadora espa\u00f1ola en Argentina y ha sostenido que el Gobierno sab\u00eda que deber\u00eda haber cesado a Puente por \"insultar gravemente\" a Milei, pero no lo hizo.Adem\u00e1s, ha defendido que Milei actu\u00f3 contra S\u00e1nchez igual que el presidente del Gobierno act\u00faa con \u00e9l dici\u00e9ndole que lleg\u00f3 a presidir el PP como \"consecuencia de la corrupci\u00f3n\" de su partido o contra la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, a quien le ha dicho que vive en una casa pagada por la corrupci\u00f3n. Tambi\u00e9n ha alertado de que hay \"un inter\u00e9s por polarizar y por victimizarse\" y que al PSOE le interesa hablar del programa de Vox y a Vox del PSOE. \"Abascal est\u00e1 haciendo su campa\u00f1a a las europeas y el se\u00f1or S\u00e1nchez tambi\u00e9n\", ha se\u00f1alado. Adem\u00e1s ha abogado por concentrar el voto en el PP con el argumento de que no elegir a un partido de Estado es elegir \"frivolidades\" y de que no votar al PP fortalece a S\u00e1nchez. Tambi\u00e9n se ha desmarcado de la escalada de violencia pol\u00edtica que se vive en Europa y ha acusado al Gobierno de un \"tic antidemocr\u00e1tico tremendamente peligroso\" al querer censurar a la prensa se\u00f1alando qu\u00e9 medios pueden criticarle. Por otra parte, Feij\u00f3o ha vuelto a abogar por regular la figura de las parejas de los presidentes y ha propuesto que tambi\u00e9n comuniquen sus actividades y su patrimonio al inicio del mandato.A favor de la inmigraci\u00f3n legal y en contra de la irregular que delinque Feij\u00f3o ha explicado su posici\u00f3n respecto a la inmigraci\u00f3n, tras relacionar a los inmigrantes en situaci\u00f3n irregular con la inseguridad y la okupaci\u00f3n durante la campa\u00f1a electoral en Catalu\u00f1a.\"Inmigraci\u00f3n legal: s\u00ed. Inmigraci\u00f3n ilegal que delinque y que es reincidente: no\", ha sostenido. Feij\u00f3o defiende que su posici\u00f3n es la del PP europeo, que ha aprobado el pacto migratorio comunitario, al que Vox se opuso, y ha negado que el PP est\u00e9 en contra de todos los migrantes en situaci\u00f3n irregular, con el argumento de que apoyaron la iniciativa legislativa popular que reclama una regularizaci\u00f3n.Feij\u00f3o se ha referido tambi\u00e9n a la gobernabilidad en Catalu\u00f1a, apuntando ahora a que el PSC quiere aliarse con ERC y ver \"c\u00f3mo torea a Junts\" porque el independentismo, pese a haber perdido su mayor\u00eda parlamentaria, sigue teniendo la llave en Espa\u00f1a y en la Generalitat. Adem\u00e1s, ha defendido que los partidos independentistas tienen que reconciliarse con la ley como requisito m\u00ednimo para establecer con ellos una conversaci\u00f3n pol\u00edtica.", "enclosure": {}, "categories": ["Espa\u00f1a"], "medio": "COPE", "id": 25}, {"title": "Combinaci\u00f3n ganadora del sorteo de la Bonoloto celebrado este lunes", "pubDate": "2024-05-20 20:11:41", "link": "https://www.cope.es/actualidad/sociedad/noticias/combinacion-ganadora-del-sorteo-bonoloto-celebrado-este-lunes-20240520_3307145", "guid": "https://www.cope.es/actualidad/sociedad/noticias/combinacion-ganadora-del-sorteo-bonoloto-celebrado-este-lunes-20240520_3307145", "author": "", "thumbnail": "", "description": "<p>La combinaci\u00f3n ganadora del sorteo de la Bonoloto celebrado este lunes, 20 de mayo, ha estado formada por los n\u00fameros 7, 15, 27, 35, 37, 47. El n\u00famero complementario es el 26 y el reintegro, el 2. La recaudaci\u00f3n ha ascendido a 1.850.373 euros. De Primera Categor\u00eda (seis aciertos) no existen boletos acertantes. De Segunda Categor\u00eda (5 aciertos + Complementario) existe un boleto acertante que recibir\u00e1 109.268 euros. De Tercera Categor\u00eda (5 aciertos) existen 222 boletos acertantes, que recibir\u00e1n 246 euros. De Cuarta Categor\u00eda (4 aciertos) existen 7.141 boletos acertantes, que recibir\u00e1n 11 euros. De Quinta Categor\u00eda (3 aciertos) existen 71.582 boletos acertantes, que recibir\u00e1n 4 euros.</p>", "content": "La combinaci\u00f3n ganadora del sorteo de la Bonoloto celebrado este lunes, 20 de mayo, ha estado formada por los n\u00fameros 7, 15, 27, 35, 37, 47. El n\u00famero complementario es el 26 y el reintegro, el 2. La recaudaci\u00f3n ha ascendido a 1.850.373 euros. De Primera Categor\u00eda (seis aciertos) no existen boletos acertantes. De Segunda Categor\u00eda (5 aciertos + Complementario) existe un boleto acertante que recibir\u00e1 109.268 euros. De Tercera Categor\u00eda (5 aciertos) existen 222 boletos acertantes, que recibir\u00e1n 246 euros. De Cuarta Categor\u00eda (4 aciertos) existen 7.141 boletos acertantes, que recibir\u00e1n 11 euros. De Quinta Categor\u00eda (3 aciertos) existen 71.582 boletos acertantes, que recibir\u00e1n 4 euros.", "enclosure": {}, "categories": ["Sociedad"], "medio": "COPE", "id": 26}, {"title": "Organizaciones instan a los partidos a incluir en sus programas medidas ambientales", "pubDate": "2024-05-20 19:53:58", "link": "https://www.cope.es/actualidad/vivir/biodiversidad/noticias/organizaciones-instan-los-partidos-incluir-sus-programas-medidas-ambientales-20240520_3307134", "guid": "https://www.cope.es/actualidad/vivir/biodiversidad/noticias/organizaciones-instan-los-partidos-incluir-sus-programas-medidas-ambientales-20240520_3307134", "author": "", "thumbnail": "", "description": "<p>Varias plataformas y organizaciones de la sociedad civil han presentado en el Congreso de los Diputados el Dec\u00e1logo Europeo por la Naturaleza, un documento que pide a las fuerzas pol\u00edticas que concurren a las elecciones europeas, incorporar l\u00edneas de actuaci\u00f3n concretas en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n del medio ambiente y la lucha contra el cambio clim\u00e1tico.<br>Varias plataformas y organizaciones de la sociedad civil han presentado en el Congreso de los Diputados el Dec\u00e1logo Europeo por la Naturaleza, un documento que pide a las fuerzas pol\u00edticas que concurren a las elecciones europeas, incorporar l\u00edneas de actuaci\u00f3n concretas en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n del medio ambiente y la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. El pr\u00f3ximo junio se celebran las elecciones al Parlamento Europeo, por lo que plataformas y organizaciones como la Asociaci\u00f3n Tierra y Culturas o la Plataforma Ecologista Abrazo al Agua, han decidido \"trasladar sus preocupaciones e inquietudes ante la posici\u00f3n que adoptar\u00e1n las distintas fuerzas pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la preservaci\u00f3n de los espacios naturales, las pol\u00edticas sostenibles y la defensa del medioambiente\". Las organizaciones piden fomentar el decrecimiento en el consumo como l\u00ednea b\u00e1sica de actuaci\u00f3n, \"modificando profundamente el modelo de consumo para poder lograr una econom\u00eda sostenible, fijar criterios para una transici\u00f3n ecol\u00f3gica justa y poder satisfacer los dos primeros ODS como son la erradicaci\u00f3n de la pobreza y del hambre en el mundo\".Tambi\u00e9n instan a reformar la Ley de Materias Primas, puesto que, seg\u00fan ellos, \"no respeta los derechos humanos y medioambientales pues no aborda ni la normativa minera obsoleta ni la urgencia de reducir la demanda de metales\", y a mejorar la Ley de Restauraci\u00f3n de la Naturaleza y la Resiliencia H\u00eddrica.Reducir el uso de los pesticidas es tambi\u00e9n una de las reivindicaciones del dec\u00e1logo, el cual pone, adem\u00e1s, el foco en excluir la energ\u00eda nuclear de la Taxonom\u00eda Europea de Actividades Sostenibles y en incrementar la protecci\u00f3n de los h\u00e1bitats de inter\u00e9s comunitario. \"Se est\u00e1 acelerando la degradaci\u00f3n de nuestro entorno debido a un desarrollo humano depredador que nos pone al borde del colapso medioambiental\", han insistido las organizaciones en sus reivindicaciones. Asimismo, piden medidas para migrar \"de forma urgente\" los modelos de agricultura y ganader\u00eda intensivas hacia una ganader\u00eda extensiva que evite el maltrato animal y una agricultura respetuosa con el medioambiente que sean ecol\u00f3gicamente sostenibles, aprobar la Carta de Derechos Fundamentales de la Naturaleza y tipificar el \"ecocidio\" como crimen.El evento ha sido presentado por Mar\u00eda Victoria Caro Bernal, Presidenta de Honor de la Agrupaci\u00f3n de Ret\u00f3rica y Elocuencia del Ateneo de Madrid y Presidenta de Tierra y Culturas y ha contado con la participaci\u00f3n de expertos y activistas de las diferentes organizaciones firmantes, como Diego Garc\u00eda-Vega, bi\u00f3logo de la University College of London o Mariano P\u00e9rez Bravo de Ecologistas en Acci\u00f3n.</p>", "content": "Varias plataformas y organizaciones de la sociedad civil han presentado en el Congreso de los Diputados el Dec\u00e1logo Europeo por la Naturaleza, un documento que pide a las fuerzas pol\u00edticas que concurren a las elecciones europeas, incorporar l\u00edneas de actuaci\u00f3n concretas en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n del medio ambiente y la lucha contra el cambio clim\u00e1tico.Varias plataformas y organizaciones de la sociedad civil han presentado en el Congreso de los Diputados el Dec\u00e1logo Europeo por la Naturaleza, un documento que pide a las fuerzas pol\u00edticas que concurren a las elecciones europeas, incorporar l\u00edneas de actuaci\u00f3n concretas en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n del medio ambiente y la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. El pr\u00f3ximo junio se celebran las elecciones al Parlamento Europeo, por lo que plataformas y organizaciones como la Asociaci\u00f3n Tierra y Culturas o la Plataforma Ecologista Abrazo al Agua, han decidido \"trasladar sus preocupaciones e inquietudes ante la posici\u00f3n que adoptar\u00e1n las distintas fuerzas pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la preservaci\u00f3n de los espacios naturales, las pol\u00edticas sostenibles y la defensa del medioambiente\". Las organizaciones piden fomentar el decrecimiento en el consumo como l\u00ednea b\u00e1sica de actuaci\u00f3n, \"modificando profundamente el modelo de consumo para poder lograr una econom\u00eda sostenible, fijar criterios para una transici\u00f3n ecol\u00f3gica justa y poder satisfacer los dos primeros ODS como son la erradicaci\u00f3n de la pobreza y del hambre en el mundo\".Tambi\u00e9n instan a reformar la Ley de Materias Primas, puesto que, seg\u00fan ellos, \"no respeta los derechos humanos y medioambientales pues no aborda ni la normativa minera obsoleta ni la urgencia de reducir la demanda de metales\", y a mejorar la Ley de Restauraci\u00f3n de la Naturaleza y la Resiliencia H\u00eddrica.Reducir el uso de los pesticidas es tambi\u00e9n una de las reivindicaciones del dec\u00e1logo, el cual pone, adem\u00e1s, el foco en excluir la energ\u00eda nuclear de la Taxonom\u00eda Europea de Actividades Sostenibles y en incrementar la protecci\u00f3n de los h\u00e1bitats de inter\u00e9s comunitario. \"Se est\u00e1 acelerando la degradaci\u00f3n de nuestro entorno debido a un desarrollo humano depredador que nos pone al borde del colapso medioambiental\", han insistido las organizaciones en sus reivindicaciones. Asimismo, piden medidas para migrar \"de forma urgente\" los modelos de agricultura y ganader\u00eda intensivas hacia una ganader\u00eda extensiva que evite el maltrato animal y una agricultura respetuosa con el medioambiente que sean ecol\u00f3gicamente sostenibles, aprobar la Carta de Derechos Fundamentales de la Naturaleza y tipificar el \"ecocidio\" como crimen.El evento ha sido presentado por Mar\u00eda Victoria Caro Bernal, Presidenta de Honor de la Agrupaci\u00f3n de Ret\u00f3rica y Elocuencia del Ateneo de Madrid y Presidenta de Tierra y Culturas y ha contado con la participaci\u00f3n de expertos y activistas de las diferentes organizaciones firmantes, como Diego Garc\u00eda-Vega, bi\u00f3logo de la University College of London o Mariano P\u00e9rez Bravo de Ecologistas en Acci\u00f3n.", "enclosure": {}, "categories": ["Biodiversidad"], "medio": "COPE", "id": 27}, {"title": "El ic\u00f3nico grafiti 'Bowie' de Arru\u00e9, trasladado al Museo L'ETNO de Valencia", "pubDate": "2024-05-20 19:50:19", "link": "https://www.cope.es/actualidad/cultura/noticias/iconico-grafiti-bowie-arrue-trasladado-museo-letno-valencia-20240520_3307132", "guid": "https://www.cope.es/actualidad/cultura/noticias/iconico-grafiti-bowie-arrue-trasladado-museo-letno-valencia-20240520_3307132", "author": "", "thumbnail": "", "description": "<p>El ic\u00f3nico grafiti 'Bowie', pintado por el artista valenciano Jes\u00fas Arru\u00e9 entre mayo y junio de 2019 en un muro de la calle Corona de Valencia, se ha trasladado a LETNO, el Museu dEtnologia de la Diputaci\u00f3 de Val\u00e8ncia, donde puede verse desde este lunes.<br>El ic\u00f3nico grafiti 'Bowie', pintado por el artista valenciano Jes\u00fas Arru\u00e9 entre mayo y junio de 2019 en un muro de la calle Corona de Valencia, se ha trasladado a LETNO, el Museu dEtnologia de la Diputaci\u00f3 de Val\u00e8ncia, donde puede verse desde este lunes. Las obras de rehabilitaci\u00f3n del edificio sobre el que se pint\u00f3 el grafiti, convertido en pieza emblem\u00e1tica del arte urbano y el patrimonio cultural de la ciudad, amenazaban su integridad por lo que fue instalado de forma temporal en el Centre del Carme, de donde se ha trasladado a LETNO, tras recibir miles de visitas.El traslado no solo ha supuesto un cambio de ubicaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n un complejo operativo dada la fragilidad de la obra y su valor art\u00edstico. Un equipo especializado en la manipulaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de piezas de gran formato se ha encargado del trabajo, que se ha prolongado durante toda la ma\u00f1ana hasta la instalaci\u00f3n definitiva en la sede de LETNO, cuyos responsables agradecen al Museo de Prehistoria, tambi\u00e9n de la Diputaci\u00f3n, su colaboraci\u00f3n en las tareas de mudanza y montaje.El diputado de Cultura, Paco Teruel, celebra que el popular grafiti tenga \"al fin una ubicaci\u00f3n definitiva y a escasos metros de donde fue pintado en origen por Jes\u00fas Arr\u00fae. El responsable provincial explica que el artista nos propuso la donaci\u00f3n y entendimos que el museo de Etnolog\u00eda de la Diputaci\u00f3n era un espacio ideal para conservar y difundir una obra que se ha convertido en parada obligada en las rutas de arte callejero valenciano.</p>", "content": "El ic\u00f3nico grafiti 'Bowie', pintado por el artista valenciano Jes\u00fas Arru\u00e9 entre mayo y junio de 2019 en un muro de la calle Corona de Valencia, se ha trasladado a LETNO, el Museu dEtnologia de la Diputaci\u00f3 de Val\u00e8ncia, donde puede verse desde este lunes.El ic\u00f3nico grafiti 'Bowie', pintado por el artista valenciano Jes\u00fas Arru\u00e9 entre mayo y junio de 2019 en un muro de la calle Corona de Valencia, se ha trasladado a LETNO, el Museu dEtnologia de la Diputaci\u00f3 de Val\u00e8ncia, donde puede verse desde este lunes. Las obras de rehabilitaci\u00f3n del edificio sobre el que se pint\u00f3 el grafiti, convertido en pieza emblem\u00e1tica del arte urbano y el patrimonio cultural de la ciudad, amenazaban su integridad por lo que fue instalado de forma temporal en el Centre del Carme, de donde se ha trasladado a LETNO, tras recibir miles de visitas.El traslado no solo ha supuesto un cambio de ubicaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n un complejo operativo dada la fragilidad de la obra y su valor art\u00edstico. Un equipo especializado en la manipulaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de piezas de gran formato se ha encargado del trabajo, que se ha prolongado durante toda la ma\u00f1ana hasta la instalaci\u00f3n definitiva en la sede de LETNO, cuyos responsables agradecen al Museo de Prehistoria, tambi\u00e9n de la Diputaci\u00f3n, su colaboraci\u00f3n en las tareas de mudanza y montaje.El diputado de Cultura, Paco Teruel, celebra que el popular grafiti tenga \"al fin una ubicaci\u00f3n definitiva y a escasos metros de donde fue pintado en origen por Jes\u00fas Arr\u00fae. El responsable provincial explica que el artista nos propuso la donaci\u00f3n y entendimos que el museo de Etnolog\u00eda de la Diputaci\u00f3n era un espacio ideal para conservar y difundir una obra que se ha convertido en parada obligada en las rutas de arte callejero valenciano.", "enclosure": {}, "categories": ["Cultura"], "medio": "COPE", "id": 28}, {"title": "V\u00cdDEO: EEUU traslada sus condolencias a Ir\u00e1n por la muerte de Raisi y Amirabdolahian", "pubDate": "2024-05-20 19:44:09", "link": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/video-eeuu-traslada-sus-condolencias-iran-por-muerte-raisi-amirabdolahian-20240520_3307130", "guid": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/video-eeuu-traslada-sus-condolencias-iran-por-muerte-raisi-amirabdolahian-20240520_3307130", "author": "", "thumbnail": "", "description": "<p>MADRID, 20 (EUROPA PRESS TELEVISI\u00d3N) El Departamento de Estado norteamericano ha trasladado este lunes sus condolencias a Ir\u00e1n por la muerte del presidente iran\u00ed, Ebrahim Raisi, en un accidente de helic\u00f3ptero ocurrido el domingo en el norte de Ir\u00e1n. \"Estados Unidos expresa sus condolencias oficiales por la muerte del presidente iran\u00ed, Ebrahim Raisi; el ministro de Asuntos Exteriores, (Hosein) Amirabdolahian, y otros miembros de su delegaci\u00f3n en un accidente de helic\u00f3ptero en el noroeste de Ir\u00e1n\", ha afirmado el portavoz del Departamento de Estado, Matthew Miller, en rueda de prensa. \"Mientras Ir\u00e1n elige a un nuevo presidente reafirmamos nuestro apoyo al pueblo iran\u00ed en su lucha por los derechos humanos y las libertades fundamentales\", ha a\u00f1adido. Raisi muri\u00f3 el domingo tras estrellarse el helic\u00f3ptero en el que viajaba junto a otras ocho personas, incluido el ministro de Asuntos Exteriores, Hosein Amirabdolahian; el gobernador de la provincia de Azerbaiy\u00e1n Oriental, Malek Rahmati, o el guardaespaldas jefe de Raisi, Mehdi Musavi. Todos los pasajeros y tripulantes fallecieron tras el accidente, ocurrido en el norte de Ir\u00e1n. IM\u00c1GENES DISPONIBLES EN EUROPA PRESS TELEVISI\u00d3N URL DE DESCARGA: https://www.europapress.tv/internacional/873062/1/eeuu-traslada-condolencias-iran-muerte-raisi-amirabdolahian https://www.europapress.tv/internacional/873062/1/eeuu-traslada-condolencias-iran-muerte-raisi-amirabdolahian TEL\u00c9FONO DE CONTACTO 91 345 44 06</p>", "content": "MADRID, 20 (EUROPA PRESS TELEVISI\u00d3N) El Departamento de Estado norteamericano ha trasladado este lunes sus condolencias a Ir\u00e1n por la muerte del presidente iran\u00ed, Ebrahim Raisi, en un accidente de helic\u00f3ptero ocurrido el domingo en el norte de Ir\u00e1n. \"Estados Unidos expresa sus condolencias oficiales por la muerte del presidente iran\u00ed, Ebrahim Raisi; el ministro de Asuntos Exteriores, (Hosein) Amirabdolahian, y otros miembros de su delegaci\u00f3n en un accidente de helic\u00f3ptero en el noroeste de Ir\u00e1n\", ha afirmado el portavoz del Departamento de Estado, Matthew Miller, en rueda de prensa. \"Mientras Ir\u00e1n elige a un nuevo presidente reafirmamos nuestro apoyo al pueblo iran\u00ed en su lucha por los derechos humanos y las libertades fundamentales\", ha a\u00f1adido. Raisi muri\u00f3 el domingo tras estrellarse el helic\u00f3ptero en el que viajaba junto a otras ocho personas, incluido el ministro de Asuntos Exteriores, Hosein Amirabdolahian; el gobernador de la provincia de Azerbaiy\u00e1n Oriental, Malek Rahmati, o el guardaespaldas jefe de Raisi, Mehdi Musavi. Todos los pasajeros y tripulantes fallecieron tras el accidente, ocurrido en el norte de Ir\u00e1n. IM\u00c1GENES DISPONIBLES EN EUROPA PRESS TELEVISI\u00d3N URL DE DESCARGA: https://www.europapress.tv/internacional/873062/1/eeuu-traslada-condolencias-iran-muerte-raisi-amirabdolahian https://www.europapress.tv/internacional/873062/1/eeuu-traslada-condolencias-iran-muerte-raisi-amirabdolahian TEL\u00c9FONO DE CONTACTO 91 345 44 06", "enclosure": {}, "categories": ["Espa\u00f1a"], "medio": "COPE", "id": 29}, {"title": "Este es el producto que usas cada d\u00eda y que ahora cuesta tres veces m\u00e1s: No es el aceite de oliva", "pubDate": "2024-05-20 19:28:14", "link": "https://www.cope.es/actualidad/economia/noticias/este-producto-que-usas-cada-dia-casa-que-ahora-cuesta-tres-veces-mas-aceite-oliva-20240520_3298061", "guid": "https://www.cope.es/actualidad/economia/noticias/este-producto-que-usas-cada-dia-casa-que-ahora-cuesta-tres-veces-mas-aceite-oliva-20240520_3298061", "author": "", "thumbnail": "", "description": "<p>La experta en econom\u00eda Pilar Garc\u00eda de la Granja habla de 'inflaci\u00f3n' de uno de los materiales m\u00e1s utilizados en el mundo<br>La subida del precio del aceite de oliva, que ha triplicado su coste en los \u00faltimos tres a\u00f1os, quiz\u00e1s haya eclipsado el alza de otros productos de uso tambi\u00e9n cotidiano y necesario. Es el caso del papel, que al igual que el aceite ha pasado a costarnos tres veces m\u00e1s.El papel es un material vers\u00e1til que utilizamos ya sea para imprimir libros, revistas, peri\u00f3dicos o carteles. Tambi\u00e9n para escribir a mano en cuadernos, blocs de notas o para fabricar embalajes de cart\u00f3n protectores de diversos productos. Y no olvidemos su uso en la higiene personal, papel higi\u00e9nico, rollos de cocina, toallitas de papel o servilletasInflaci\u00f3n del papel: De 400 a 1.200 eurosPrecisamente esta versatilidad, combinada con su disponibilidad, lo convierte en uno de los materiales m\u00e1s utilizados en el mundo. Sin embargo ahora las cosas pueden estar cambiando debido a una 'inflaci\u00f3n del papel', tal y como ha se\u00f1alado en Herrera en COPE la experta en econom\u00eda, Pilar Garc\u00eda de la Granja.Ahora, la tonelada de papel \"ha pasado de costar 400 euros a 1.200, lo que est\u00e1 repercutiendo tanto en el precio de los libros como de los peri\u00f3dicos, revistas o folios\". \u00bfY cu\u00e1l es la raz\u00f3n? Los expertos apuntan en varias direcciones. \"Por un lado est\u00e1n las normativas medioambientales y, por otro el suministro que se ha visto \"afectado por la guerra de Ucrania y la distribuci\u00f3n\", adem\u00e1s del \"incremento de los costes energ\u00e9ticos\". Lo cierto es que pese a que cada vez vemos m\u00e1s papel reciclado, \"con el que se ahorra agua y se salvan \u00e1rboles, el precio no deja de subir\". Consecuencias: \u00bfC\u00f3mo te afecta?Pues este redundan directamente en nuestro bolsillo. En primer lugar, con \"subidas de precios por parte de las editoras de libros o prensa\" y en segundo, por la necesidad de \"buscar nuevos mercados\". En este sentido la comunicadora recuerda que la editora de la revista Hola ha comenzado \"a vender sus revistas en Estados Unidos en grandes cadenas de supermercados y 450 tiendas, buscando una oportunidad de negocio para cubrir la demanda que ha dejado People en espa\u00f1ol desde su cierre de la edici\u00f3n impresa por el alto coste\". El precio \"ser\u00e1 de 7,99 d\u00f3lares frente a los 3,49 euros que cuesta en Espa\u00f1a y comenzar\u00e1n con 10.000 ejemplares semanales con el objetivo de 25.000 a final de a\u00f1o\". Problemas de suministroA todo esto habr\u00eda que sumar problemas de suministro de papel. Seg\u00fan apunta el Confidencial Digital, \"se ha perdido capacidad de producci\u00f3n en las f\u00e1bricas espa\u00f1olas\" que han preferido \"cambiar\" y \"dedicar m\u00e1s recursos a la fabricaci\u00f3n de cart\u00f3n\" que se presume como m\u00e1s rentable \"debido al auge del comercio electr\u00f3nico\". En que la balanza de la producci\u00f3n de las papeleras se incline m\u00e1s por el cart\u00f3n en detrimento del papel tambi\u00e9n la conciencia ecol\u00f3gica. El cart\u00f3n, comparado con el pl\u00e1stico, tiene un impacto ambiental menor en cuanto a fabricaci\u00f3n, reciclabilidad y degradabilidad. Los productos de cart\u00f3n tienen una tasa de reciclaje m\u00e1s alta y son m\u00e1s sencillos de reciclar que algunos tipos de pl\u00e1stico. No hay que olvidar que el cart\u00f3n es biodegradable y se descompone de una manera m\u00e1s f\u00e1cil en comparaci\u00f3n con muchos tipos de pl\u00e1stico, que pueden perdurar en el medio ambiente mucho m\u00e1s tiempo antes de degradarse. Todo ello hace que tenga menos impacto en la vida marina.Te puede interesar: 4 robos en 6 meses: el aceite convertido en oro l\u00edquido</p>", "content": "La experta en econom\u00eda Pilar Garc\u00eda de la Granja habla de 'inflaci\u00f3n' de uno de los materiales m\u00e1s utilizados en el mundoLa subida del precio del aceite de oliva, que ha triplicado su coste en los \u00faltimos tres a\u00f1os, quiz\u00e1s haya eclipsado el alza de otros productos de uso tambi\u00e9n cotidiano y necesario. Es el caso del papel, que al igual que el aceite ha pasado a costarnos tres veces m\u00e1s.El papel es un material vers\u00e1til que utilizamos ya sea para imprimir libros, revistas, peri\u00f3dicos o carteles. Tambi\u00e9n para escribir a mano en cuadernos, blocs de notas o para fabricar embalajes de cart\u00f3n protectores de diversos productos. Y no olvidemos su uso en la higiene personal, papel higi\u00e9nico, rollos de cocina, toallitas de papel o servilletasInflaci\u00f3n del papel: De 400 a 1.200 eurosPrecisamente esta versatilidad, combinada con su disponibilidad, lo convierte en uno de los materiales m\u00e1s utilizados en el mundo. Sin embargo ahora las cosas pueden estar cambiando debido a una 'inflaci\u00f3n del papel', tal y como ha se\u00f1alado en Herrera en COPE la experta en econom\u00eda, Pilar Garc\u00eda de la Granja.Ahora, la tonelada de papel \"ha pasado de costar 400 euros a 1.200, lo que est\u00e1 repercutiendo tanto en el precio de los libros como de los peri\u00f3dicos, revistas o folios\". \u00bfY cu\u00e1l es la raz\u00f3n? Los expertos apuntan en varias direcciones. \"Por un lado est\u00e1n las normativas medioambientales y, por otro el suministro que se ha visto \"afectado por la guerra de Ucrania y la distribuci\u00f3n\", adem\u00e1s del \"incremento de los costes energ\u00e9ticos\". Lo cierto es que pese a que cada vez vemos m\u00e1s papel reciclado, \"con el que se ahorra agua y se salvan \u00e1rboles, el precio no deja de subir\". Consecuencias: \u00bfC\u00f3mo te afecta?Pues este redundan directamente en nuestro bolsillo. En primer lugar, con \"subidas de precios por parte de las editoras de libros o prensa\" y en segundo, por la necesidad de \"buscar nuevos mercados\". En este sentido la comunicadora recuerda que la editora de la revista Hola ha comenzado \"a vender sus revistas en Estados Unidos en grandes cadenas de supermercados y 450 tiendas, buscando una oportunidad de negocio para cubrir la demanda que ha dejado People en espa\u00f1ol desde su cierre de la edici\u00f3n impresa por el alto coste\". El precio \"ser\u00e1 de 7,99 d\u00f3lares frente a los 3,49 euros que cuesta en Espa\u00f1a y comenzar\u00e1n con 10.000 ejemplares semanales con el objetivo de 25.000 a final de a\u00f1o\". Problemas de suministroA todo esto habr\u00eda que sumar problemas de suministro de papel. Seg\u00fan apunta el Confidencial Digital, \"se ha perdido capacidad de producci\u00f3n en las f\u00e1bricas espa\u00f1olas\" que han preferido \"cambiar\" y \"dedicar m\u00e1s recursos a la fabricaci\u00f3n de cart\u00f3n\" que se presume como m\u00e1s rentable \"debido al auge del comercio electr\u00f3nico\". En que la balanza de la producci\u00f3n de las papeleras se incline m\u00e1s por el cart\u00f3n en detrimento del papel tambi\u00e9n la conciencia ecol\u00f3gica. El cart\u00f3n, comparado con el pl\u00e1stico, tiene un impacto ambiental menor en cuanto a fabricaci\u00f3n, reciclabilidad y degradabilidad. Los productos de cart\u00f3n tienen una tasa de reciclaje m\u00e1s alta y son m\u00e1s sencillos de reciclar que algunos tipos de pl\u00e1stico. No hay que olvidar que el cart\u00f3n es biodegradable y se descompone de una manera m\u00e1s f\u00e1cil en comparaci\u00f3n con muchos tipos de pl\u00e1stico, que pueden perdurar en el medio ambiente mucho m\u00e1s tiempo antes de degradarse. Todo ello hace que tenga menos impacto en la vida marina.Te puede interesar: 4 robos en 6 meses: el aceite convertido en oro l\u00edquido", "enclosure": {"link": "https://cope-cdnmed.cope.es/resources/jpg/3/1/1715768200813.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 74365}, "categories": ["Econom\u00eda"], "medio": "COPE", "id": 30}, {"title": "Localizado sin vida el peregrino franc\u00e9s desaparecido desde el viernes en el Camino de Santiago en Navarra", "pubDate": "2024-05-20 17:31:00", "link": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/localizado-muerto-peregrino-frances-desaparecido-camino-santiago-navarra_3887036/", "guid": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/localizado-muerto-peregrino-frances-desaparecido-camino-santiago-navarra_3887036/", "author": "Europa Press", "thumbnail": "", "description": "La Unidad Org\u00e1nica de Polic\u00eda Judicial de la Guardia Civil se encarga de la investigaci\u00f3n de las causas del fallecimiento", "content": "El peregrino franc\u00e9s de 45 a\u00f1os que se encontraba desaparecido desde el viernes en la zona de Zubiri ha sido hallado muerto este lunes por la tarde por el dispositivo de b\u00fasqueda, seg\u00fan ha informado la Guardia Civil. El cuerpo del peregrino, que estaba realizando el Camino de Santiago, ha sido localizado por bomberos de Burguete en la zona del barranco Ezparrondo a las 17.30 horas. Se trata de un terreno escarpado, de donde la Guardia Civil de Navarra realizar\u00e1 el rescate y levantamiento del cad\u00e1ver. La Unidad Org\u00e1nica de Polic\u00eda Judicial de la Guardia Civil se encarga de la investigaci\u00f3n de las causas del fallecimiento.", "enclosure": {"link": "https://images.ecestaticos.com/MDwALXYdlSeNKxPYP196ccYs-74=/0x0:2272x1515/1600x900/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com/original/5af/98b/5f8/5af98b5f8b938d0b44d4abe1a6fa040e.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElConfidencial", "id": 31}, {"title": "Detenida en Palma por dejar solo en casa a su hijo peque\u00f1o y agredir a los agentes", "pubDate": "2024-05-20 16:47:00", "link": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/detenida-palma-dejar-solo-hijo-agredir-agentes_3886962/", "guid": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/detenida-palma-dejar-solo-hijo-agredir-agentes_3886962/", "author": "EFE", "thumbnail": "", "description": "Los agentes tuvieron que entrar en el domicilio por un patio colindante y localizaron al menor en el sal\u00f3n tirando objetos al suelo. La vivienda se encontraba en una situaci\u00f3n de elevada suciedad y desorden", "content": "Una mujer ha sido detenida por la Polic\u00eda Nacional en Palma acusada de un delito de abandono de menor, por dejar a su hijo peque\u00f1o solo en casa y que fue visto asomado al balc\u00f3n, con riesgo de caer al vac\u00edo. Los hechos ocurrieron la semana pasada, cuando varios viandantes llamaron a la Polic\u00eda porque hab\u00eda un ni\u00f1o peque\u00f1o asomado a un balc\u00f3n y corr\u00eda riesgo de caer al vac\u00edo, ha informado en una nota la Jefatura Superior de la Polic\u00eda Nacional en Baleares. Varios vecinos informaron a los agentes que el menor tambi\u00e9n estaba tirando juguetes a la calle, los cuales fueron recogidos por los testigos. Uno de ellos manifest\u00f3 que este tipo de episodios eran habituales, ya que el ni\u00f1o pasaba mucho tiempo solo en la vivienda. Los agentes tuvieron que entrar en el domicilio por un patio colindante y localizaron al menor en el sal\u00f3n tirando objetos al suelo. La vivienda se encontraba en una situaci\u00f3n de elevada suciedad y desorden. La mujer acudi\u00f3 a la vivienda con una actitud agresiva y muy nerviosa y respondi\u00f3 ante la situaci\u00f3n con amenazas y golpes a los agentes Pasados unos minutos, se person\u00f3 en la vivienda una t\u00eda del menor que dijo no saber que el ni\u00f1o estaba solo. Tambi\u00e9n acudi\u00f3 la abuela del peque\u00f1o, que intent\u00f3 insistentemente contactar con la madre, hasta que finalmente cogi\u00f3 el tel\u00e9fono. La mujer acudi\u00f3 a la vivienda con una actitud agresiva y muy nerviosa y respondi\u00f3 ante la situaci\u00f3n con amenazas y golpes a los agentes, exponiendo que era su hijo y que hac\u00eda lo que quer\u00eda, ha apuntado el cuerpo policial. Por ello, fue arrestada por un delito de abandono de menor.", "enclosure": {"link": "https://images.ecestaticos.com/-nhErNMbBuvFEnd3keBIeXmBJus=/0x0:2272x1515/1600x900/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com/original/5cd/60c/25e/5cd60c25eeb4cc9a0bf3ee0e6b9b434e.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElConfidencial", "id": 32}, {"title": "Por qu\u00e9 var\u00eda la hora del salto de la reja en El Roc\u00edo: este es el origen de la tradici\u00f3n", "pubDate": "2024-05-20 15:02:00", "link": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2024-05-20/salto-reja-rocio-almonte-huelva-hora-origen_3886791/", "guid": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2024-05-20/salto-reja-rocio-almonte-huelva-hora-origen_3886791/", "author": "Roberto Ruiz Anderson", "thumbnail": "", "description": "En este 2024, el salto de la reja que da inicio a la procesi\u00f3n de la Virgen del Roc\u00edo en Almonte (Huelva) ha tenido lugar a las 2:57 de la madrugada, pero la hora var\u00eda cada a\u00f1o", "content": "\u00bfD\u00f3nde es festivo el lunes 20 de mayo en Espa\u00f1a?Domingo de Pentecost\u00e9s 2024: qu\u00e9 es y por qu\u00e9 se celebraLa pasada madrugada se produjo un a\u00f1o m\u00e1s el tradicional salto de la reja que dio inicio a la procesi\u00f3n de la Virgen del Roc\u00edo en Almonte (Huelva). Este simb\u00f3lico acto forma parte de la romer\u00eda de El Roc\u00edo, que el a\u00f1o pasado fue declarada bien de inter\u00e9s cultural. Las fechas concretas de la romer\u00eda de El Roc\u00edo var\u00edan, ya que tiene lugar durante el fin de semana de Pentecost\u00e9s y el lunes posterior. Hay que recordar que Pentecost\u00e9s se celebra 50 d\u00edas despu\u00e9s del Domingo de Pascua, cuyas fechas son diferentes cada a\u00f1o. As\u00ed ha sido el salto de la reja para iniciar la procesi\u00f3n de la Virgen del Roc\u00edo 2024 en HuelvaEl ConfidencialHa llegado el momento m\u00e1s esperado por todos en esta romer\u00eda, la procesi\u00f3n del Lunes de Pentecost\u00e9s que cada a\u00f1o congrega a multitud de peregrinos Pero no solo cambian las fechas de la romer\u00eda, sino que la hora a la que se produce el emblem\u00e1tico salto de la reja tambi\u00e9n suele ser diferente a\u00f1o tras a\u00f1o. Por qu\u00e9 var\u00eda la hora del salto de la reja En esta ocasi\u00f3n, el salto de la reja que dio inicio a la procesi\u00f3n de la Virgen del Roc\u00edo se produjo a las 2:57 horas de la madrugada del domingo a este lunes 20 de mayo. A esa hora, los almonte\u00f1os saltaron la reja del altar mayor del santuario para recoger a la Virgen del Roc\u00edo, tambi\u00e9n conocida como la Blanca Paloma, y sacarla en una procesi\u00f3n que se ha prolongado hasta las 14:00, cuando ha retornado tras m\u00e1s de once horas de recorrido. Lo habitual es que el salto de la reja tenga lugar alrededor de las 3 de la madrugada, una vez finalizada la jornada del domingo de Pentecost\u00e9s. Pero el momento exacto var\u00eda, ya que los almonte\u00f1os aguardan a que finalice el Rosario de la Hermandad Matriz de Almonte y su simpecado entre en el santuario. El salto se produce despu\u00e9s de que entre el simpecado de la Hermandad Matriz de Almonte Pero, aunque la hora siempre var\u00eda un poco, nunca llega a ser ni mucho m\u00e1s temprano ni mucho m\u00e1s tarde que las 3. En lo que llevamos de siglo, la hora m\u00e1s temprana en la que ha ocurrido fue a las 2:32 (en 2008), y lo m\u00e1s tarde a las 3:32 (en 2001). El a\u00f1o pasado, en 2023, fue pr\u00e1cticamente en el mismo momento que en esta ocasi\u00f3n: a las 2:56. En cuanto a los or\u00edgenes del tradicional salto, los encontramos en 1975, aunque la historia del Roc\u00edo en Almonte venga de mucho antes. Fue aquel a\u00f1o cuando un par de almonte\u00f1os saltaron espont\u00e1neamente la reja para ir a por la Virgen, aunque se cuenta que esa primera vez lo hicieron entre las 5 y 6 de la ma\u00f1ana. Aquella acci\u00f3n qued\u00f3 arraigada y ha sido repetida desde entonces; como ya ha sido comentado, desde hace tiempo se lleva a cabo alrededor de las 3.", "enclosure": {"link": "https://images.ecestaticos.com/3b_9PP0uZvYAS9zecOhPe_3ApOA=/0x0:2272x1581/1600x900/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com/original/59c/4c9/7d7/59c4c97d76124c575a670b9c2c5b84bb.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElConfidencial", "id": 33}, {"title": "El Supremo archiva las denuncias contra Belarra por decir que Israel es \"genocida\"", "pubDate": "2024-05-20 13:40:00", "link": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/el-supremo-archiva-las-denuncias-contra-belarra-por-decir-que-israel-es_3886806/", "guid": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/el-supremo-archiva-las-denuncias-contra-belarra-por-decir-que-israel-es_3886806/", "author": "Beatriz Parera", "thumbnail": "", "description": "Asegura que sus declaraciones se produjeron en el marco de un debate p\u00fablico y democr\u00e1tico y est\u00e1n amparadas por la libertad de expresi\u00f3n", "content": "La Sala Penal del Tribunal Supremo ha inadmitido a tr\u00e1mite una denuncia y una querella presentadas contra la diputada y exministra Ione Belarra en las que se la acusaba de un delito de discurso de odio, por las declaraciones que formul\u00f3 contra las \"pol\u00edticas de apartheid\" de Israel frente a Palestina. La l\u00edder de Podemos afirm\u00f3 que dicho pa\u00eds estaba llevando a cabo \"un genocidio planificado\". El alto tribunal destaca en un auto que \"las cr\u00edticas a la acci\u00f3n militar objeto de denuncia no pueden ser calificadas de antisemitas o como discursos de odio simplemente porque tengan como destinatario al gobierno de Israel\", y a\u00f1ade que \"se produjeron en el marco de un debate p\u00fablico y democr\u00e1tico, est\u00e1n amparados por la libertad de expresi\u00f3n y no pueden ser sancionados penalmente\". La denuncia fue formulada por el presidente de Acci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n sobre Oriente Medio, que consider\u00f3 que la diputada Belarra cometi\u00f3 delito de odio del art\u00edculo 510.1.a del C\u00f3digo Penal cuando, siendo todav\u00eda ministra de Agenda 2030, se\u00f1al\u00f3 las siguientes frases sobre este asunto: \"(Israel) est\u00e1 llevando a cabo un genocidio planificado (...)\"; El genocidio debe terminar\"; \"El Estado de Israel lleva d\u00e9cadas aplicando una pol\u00edtica de ocupaci\u00f3n y apartheid muy violenta en Palestina, (...); Salgamos a las calles, compartamos, alcemos la voz\". Belarra exige romper relaciones diplom\u00e1ticas con Israel y sanciones a NetanyahuAlejandro L\u00f3pez de MiguelLa ministra de Derechos Sociales en funciones pide llevar al primer ministro de Israel a la Corte Penal Internacional. Despu\u00e9s de que Albares afirmase que la posici\u00f3n la marcan \u00e9l y S\u00e1nchez, se reafirma: \"UP tambi\u00e9n habla en nombre del Gobierno\" Por su parte, en la querella presentada posteriormente por Jaime Arturo del Burgo sobre el mismo tema, que se acumul\u00f3 a la denuncia, se sosten\u00eda que la querellada hab\u00eda incitado al odio antisemita a trav\u00e9s de una pluralidad de mensajes difundidos en la red social X (antes Twitter), mediante declaraciones p\u00fablicas a distintos medios de comunicaci\u00f3n y por acudir y apoyar manifestaciones p\u00fablicas como la llevada a cabo en la ciudad de Madrid ell 29 de octubre de 2023. Libertad de expresi\u00f3n El Supremo concluye que \"los hechos que se denuncian se produjeron en el contexto de la actividad pol\u00edtica desarrollada por la denunciada, que era diputada nacional y miembro del Gobierno, y las expresiones o discursos realizados, como se deduce de su propio contenido, no ten\u00edan por objeto promover la hostilidad hacia el pueblo jud\u00edo, incitando al odio o a la realizaci\u00f3n de actos violencia contra sus miembros, sino la estimulaci\u00f3n del debate p\u00fablico en torno a unos hechos ciertamente muy cuestionables y que han dado lugar a opiniones encontradas tanto a nivel internacional como nacional, entre las distintas fuerzas pol\u00edticas\". \"Seg\u00fan se infiere de las informaciones aportadas, los discursos denunciados ten\u00edan como finalidad impulsar determinadas iniciativas pol\u00edticas destinadas a poner fin a la acci\u00f3n militar, tales como el establecimiento de sanciones econ\u00f3micas a Israel, la suspensi\u00f3n de relaciones internacionales, el embargo de armas o la presi\u00f3n diplom\u00e1tica de los distintos pa\u00edses contra su Gobierno\", a\u00f1ade el auto. El Supremo indica que no es su funci\u00f3n \"pronunciarse sobre si la respuesta militar a los grav\u00edsimos atentados terroristas del 7 de marzo constituye un genocidio o un crimen de guerra, ni determinar si los comentarios denunciados son acertados o se ajustan a la realidad, sino determinar si son constitutivos de delito y, conforme a los criterios que acabamos de enunciar, los discursos objeto de denuncia se produjeron en el marco de un debate p\u00fablico y democr\u00e1tico, est\u00e1n amparados por la libertad de expresi\u00f3n y no pueden ser sancionados penalmente\".", "enclosure": {"link": "https://images.ecestaticos.com/0A7iLj9emmZ9nb09-Sri1MYBo8c=/0x0:2272x1515/1600x900/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com/original/64d/e2e/f01/64de2ef011e62a682855b8be4b893dcb.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElConfidencial", "id": 34}, {"title": "Feij\u00f3o propone eximir a los j\u00f3venes del pago de impuestos en los primeros a\u00f1os de trabajo", "pubDate": "2024-05-20 12:43:00", "link": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/feijoo-propone-eximir-a-los-jovenes-del-pago-de-impuestos-en-los-primeros-anos-de-trabajo_3886759/", "guid": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/feijoo-propone-eximir-a-los-jovenes-del-pago-de-impuestos-en-los-primeros-anos-de-trabajo_3886759/", "author": "Ana Bel\u00e9n Ramos", "thumbnail": "", "description": "El l\u00edder del PP presenta los ejes de su campa\u00f1a para el 9-J y defiende una \"incorporaci\u00f3n fiscal progresiva\" de los j\u00f3venes a la vida laboral. Apuesta adem\u00e1s por un Fondo de Garant\u00eda Juvenil sufragado con fondos europeos", "content": "Una propuesta para \"eximir del pago de impuestos\" a los j\u00f3venes durante sus primeros a\u00f1os en el mundo laboral. Es la primera medida del programa electoral del PP para las elecciones europeas del pr\u00f3ximo 9 de junio que Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o ha presentado a bombo y platillo este lunes en Madrid. Acompa\u00f1ado de parte de la candidatura de los populares a los pr\u00f3ximos comicios, el l\u00edder del PP ha anunciado que su intenci\u00f3n es implantar una \"incorporaci\u00f3n fiscal progresiva\" de los j\u00f3venes hasta el cuarto a\u00f1o de trabajo, \"para que los recursos que ahorren lo puedan dedicar a su primera vivienda, a su primer negocio o a gastos de natalidad\". El PP se lanza as\u00ed a la caza del voto joven en unas elecciones donde se premia la movilizaci\u00f3n por encima de cualquier otro par\u00e1metro, y que los populares han planteado desde el primer minuto como un plebiscito contra S\u00e1nchez. Durante su intervenci\u00f3n, Feij\u00f3o ha pedido priorizar \"los problemas que de verdad preocupan a los ciudadanos\" frente a la \"disputa\", el \"humo\" o el \"ruido\", en alusi\u00f3n velada al conflicto diplom\u00e1tico entre Espa\u00f1a y Argentina que ha sacudido el arranque de la campa\u00f1a electoral, una pol\u00e9mica en la que Feij\u00f3o se ha puesto de perfil. En concreto, la medida del PP implicar\u00eda que el primer a\u00f1o de los j\u00f3venes en el mundo laboral comience con \"cero impuestos\", y que se faciliten bonificaciones fiscales en los a\u00f1os posteriores. En concreto, los populares proponen bonificar la cuota tributaria correspondiente a los primeros 30.000 euros, una medida de la que se podr\u00edan beneficiar j\u00f3venes con edades entre los 18 y los 34 a\u00f1os. La intensidad de la ayuda fiscal se ir\u00eda reduciendo cada a\u00f1o, con el 100% de la bonificaci\u00f3n el primer ejercicio; el 75% el segundo; el 50% el tercero y, finalmente, el 25% el cuarto a\u00f1o de actividad laboral. Los populares puntualizan que el ahorro derivado de esa ayuda fiscal debe ir orientado a cuatro fines concretos: la entrada para la compra de una vivienda; emprendimiento; formaci\u00f3n y/o natalidad. Feij\u00f3o ha apostado tambi\u00e9n por impulsar un Fondo de Garant\u00eda Juvenil sufragado con fondos europeos para \"impulsar un bono formaci\u00f3n\" que incluya una flexibilizaci\u00f3n de las cuotas a la Seguridad Social; incentivos fiscales a la conversi\u00f3n de contratos indefinidos y \"medidas para captar el talento de los j\u00f3venes que han salido fuera de Espa\u00f1a\". Los j\u00f3venes y las familias con hijos pagan m\u00e1s impuestos y reciben menos recursos p\u00fablicosJavier Jorr\u00ednUn estudio de Fedea pone en evidencia que la redistribuci\u00f3n p\u00fablica se concentra en los mayores, pero desatiende a los hogares en los que se concentra la pobreza G\u00e9nova ir\u00e1 desgranando el resto de medidas del programa electoral durante una campa\u00f1a que arrancar\u00e1 este jueves con la pegada de carteles en Catalu\u00f1a, y en la que Feij\u00f3o prev\u00e9 peinar todo el pa\u00eds para llegar \"hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n\" y convencer de la importancia de las elecciones comunitarias, que no suscitan tanto inter\u00e9s en la ciudadan\u00eda como el resto de comicios nacionales. El PP s\u00ed ha desvelado los ejes en los que oscilar\u00e1 ese programa: democracia, econom\u00eda, europe\u00edsmo, pol\u00edticas sociales y liderazgo geoestrat\u00e9gico. El acto ha servido para poner alfombra roja en primer lugar a Dolors Montserrat, n\u00famero uno de la candidatura europea de los populares, que liderar\u00e1 una caravana electoral separada de la de Feij\u00f3o las dos pr\u00f3ximas semanas. Tambi\u00e9n ha intervenido por primera vez bajo las siglas del PP el exsecretario general de Ciudadanos, Adri\u00e1n V\u00e1zquez, al que G\u00e9nova fich\u00f3 como n\u00famero diez de la candidatura de las europeas tras romper puentes con la formaci\u00f3n naranja. Durante su intervenci\u00f3n, Feij\u00f3o ha cargado contra \"la forma de gobernar de S\u00e1nchez\", cuyo Gobierno \"se ha convertido en una anomal\u00eda en Europa\" por la \"persecuci\u00f3n\" a \"medios cr\u00edticos\" y a \"jueces\". El l\u00edder del PP ha defendido tambi\u00e9n la necesidad de acometer \"reformas muy amplias\" en materia econ\u00f3mica, aunque los populares tampoco perder\u00e1n de vista la batalla contra la amnist\u00eda. De hecho, ser\u00e1 el eje central de la propuesta de este domingo en la Puerta de Alcal\u00e1 que se celebra s\u00f3lo unos d\u00edas antes de que la norma se apruebe de forma definitiva en el Congreso de los Diputados.", "enclosure": {"link": "https://images.ecestaticos.com/5T6L1jh2v9nyGzOClTWGoJA_SQM=/0x0:2272x1515/1600x900/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com/original/f5f/0a4/5ff/f5f0a45ff92b180eccdcfcc494b5c19e.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElConfidencial", "id": 35}, {"title": "Feij\u00f3o equipara a S\u00e1nchez con Milei: \"Esta escalada verbal no me representa\"", "pubDate": "2024-05-20 12:00:00", "link": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/feijoo-equipara-a-sanchez-con-milei_3886727/", "guid": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/feijoo-equipara-a-sanchez-con-milei_3886727/", "author": "Ana Bel\u00e9n Ramos", "thumbnail": "", "description": "El l\u00edder de los populares se desmarca del conflicto, afea a los dos dirigentes su actitud y reivindica el espacio de la \"moderaci\u00f3n\" del PP: \"Los intereses de espa\u00f1oles y argentinos no pueden estar secuestrados por esta forma de hacer pol\u00edtica\"", "content": "\"Ni el Gobierno de S\u00e1nchez, que empez\u00f3 insinuando consumo de sustancia del presidente de Argentina; ni el se\u00f1or Milei, que llam\u00f3 corrupta a la mujer del presidente de Espa\u00f1a, est\u00e1n en el espacio de la moderaci\u00f3n que yo reivindico en la pol\u00edtica\". Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o ha decidido quedarse al margen del conflicto diplom\u00e1tico abierto entre Espa\u00f1a y Argentina y reparte cr\u00edticas a uno y otro lado del tablero. \"Esta escalada verbal no conduce a ninguna parte y a m\u00ed, desde luego, no me representa\", lanzaba el l\u00edder popular durante la presentaci\u00f3n del programa electoral europeo en Madrid, una intervenci\u00f3n en la que lleg\u00f3 a equiparar la actitud de ambos l\u00edderes. \"Lo que ha hecho Milei es una muestra de lo que S\u00e1nchez hace todos los d\u00edas\", incid\u00eda el pol\u00edtico gallego, que s\u00ed carg\u00f3 especialmente las tintas contra el jefe del Ejecutivo, al que lanz\u00f3 una advertencia: \"No voy a aceptar lecciones de un Gobierno que nos pretende convencer de que S\u00e1nchez es el Estado. Los intereses de espa\u00f1oles y argentinos no pueden estar secuestrados por esta forma de hacer pol\u00edtica\", insist\u00eda Feij\u00f3o, que hac\u00eda un llamamiento a la \"\u00e9tica\", a la \"moderaci\u00f3n\" y al \"di\u00e1logo sereno\". \"En lo que estamos viendo en las \u00faltimas semanas no creo ni creer\u00e9 jam\u00e1s\". El l\u00edder del PP se reafirm\u00f3 en sus declaraciones horas despu\u00e9s durante una entrevista en Telecinco. Manifest\u00f3 su \"condena\" tanto a la actitud de S\u00e1nchez como a la de Milei, aunque s\u00ed puntualiz\u00f3 que la andanada del presidente argentino es una \"respuesta\" a \"una crisis iniciada por S\u00e1nchez\", en alusi\u00f3n a las declaraciones en que el ministro \u00d3scar Puente sugiri\u00f3 hace semanas que Milei consum\u00eda \"sustancias\". \"Lo que ha hecho Milei es lo que ha venido haciendo S\u00e1nchez contra m\u00ed o contra Ayuso\", a\u00f1adi\u00f3. Pese al llamamiento del Ejecutivo al PP para que Feij\u00f3o condenase de forma expl\u00edcita las alusiones de Javier Milei a Bego\u00f1a G\u00f3mez, G\u00e9nova lanz\u00f3 un comunicado este domingo en el que evit\u00f3 cuestionar el discurso del l\u00edder argentino y carg\u00f3 en primera instancia toda la responsabilidad al Gobierno. \"Pretenden que Milei movilice al electorado al que ya no convence el Gobierno (...). Nuestra labor es hacer oposici\u00f3n al presidente de Espa\u00f1a, no al de Argentina\", rezaba el comunicado. Este lunes, sin embargo, el vicesecretario de Institucional del partido, Esteban Gonz\u00e1lez Pons, s\u00ed incluy\u00f3 una cr\u00edtica a la inflamada intervenci\u00f3n de Milei en el congreso de Vox. \"Es una intromisi\u00f3n en pol\u00edtica nacional, y adem\u00e1s en un espect\u00e1culo que calificar\u00e9 de chocante\", lanzaba durante una entrevista en COPE. \"El presidente de Argentina no puede, o no debe, venir a Espa\u00f1a sin saludar al Rey, al presidente del Gobierno o al Parlamento y remover la pol\u00edtica nacional espa\u00f1ola\", reproch\u00f3. Pons tampoco se ahorr\u00f3 las cr\u00edticas al Ejecutivo por elevar el asunto de la investigaci\u00f3n sobre Bego\u00f1a G\u00f3mez a \"asunto de Estado\". Feij\u00f3o critica tanto a Milei como a S\u00e1nchez por una \"escalada verbal a ninguna parte\" La intervenci\u00f3n de Javier Milei en el c\u00f3nclave que organiz\u00f3 Vox en Vistalegre, que cont\u00f3 adem\u00e1s con la presencia de lo m\u00e1s granado de la ultraderecha internacional, ha agitado la campa\u00f1a de las europeas en la v\u00edspera de su arranque oficial. Las palabras de Esteban Gonz\u00e1lez Pons provocaron tambi\u00e9n una cr\u00edtica feroz por parte de Santiago Abascal, que califica al PP de Feij\u00f3o de \"derechita cobarde y estafadora\". Las palabras del presidente de Argentina han incendidado la pol\u00edtica nacional con reproches cruzados entre PSOE, PP y Vox. El ministro de Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, insiste en exigir a Milei unas \"disculpas p\u00fablicas\" tras su intervenci\u00f3n en Vistalegre, a lo que el presidente argentino ha respondido con una nueva andanada en redes sociales. \"Volvi\u00f3 el le\u00f3n, surfeando sobre una ola de l\u00e1grimas socialista\", lanz\u00f3. El propio S\u00e1nchez se ha implicado personalmente en el asunto, y defendi\u00f3 este lunes que Milei no ha estado \"a la altura\", pero que \"no habl\u00f3\" en nombre de Argentina.", "enclosure": {"link": "https://images.ecestaticos.com/i3NxfKmnEvUQMD_b_TTMLqkfhV0=/0x0:2272x1515/1600x900/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com/original/fe1/72a/406/fe172a406f42dcef9fa3ac6e91668713.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElConfidencial", "id": 36}, {"title": "El juez permite a Vox ejercer la acusaci\u00f3n popular en la causa contra Bego\u00f1a G\u00f3mez", "pubDate": "2024-05-20 11:18:00", "link": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/el-juez-permite-a-vox-ejercer-la-acusacion-popular-en-la-causa-contra-begona-gomez_3886691/", "guid": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/el-juez-permite-a-vox-ejercer-la-acusacion-popular-en-la-causa-contra-begona-gomez_3886691/", "author": "Europa Press", "thumbnail": "", "description": "La formaci\u00f3n ya ha abonado la fianza necesaria para personarse en el procedimiento", "content": "El juez Juan Carlos Peinado ha permitido a Vox ejercer la acusaci\u00f3n popular en la causa que abri\u00f3 a ra\u00edz de la denuncia que present\u00f3 Manos Limpias contra Bego\u00f1a G\u00f3mez, esposa del presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, por presunto delito de tr\u00e1fico de influencias. En una providencia, el titular del Juzgado de Instrucci\u00f3n N\u00famero 41 de Madrid se\u00f1ala que \"habi\u00e9ndose recibido en la cuenta de dep\u00f3sitos y consignaciones\" el importe completo de la fianza acordada \"se tiene por personado y parte\" al partido pol\u00edtico dirigido por Santiago Abascal. Seg\u00fan recoge el documento, la coordinadora nacional jur\u00eddica de Vox, Marta Castro, estar\u00e1 a cargo de la representaci\u00f3n jur\u00eddica de la formaci\u00f3n en este procedimiento en el que Manos Limpias ya figura como acusaci\u00f3n popular. El juez del caso Bego\u00f1a G\u00f3mez recibe cartas amenazantes por abrir diligencias contra ellaBeatriz PareraLos sobres carecen de remitente y contienen cartas con insultos, frases intimidatorias, textos manuscritos e incluso dibujos Cabe recordar que la decisi\u00f3n del juez de abrir diligencias ha contado con la oposici\u00f3n de la Fiscal\u00eda que, una vez que tuvo conocimiento de que se hab\u00eda abierto procedimiento, present\u00f3 un recurso ante la Audiencia de Madrid pidiendo que ordenase el archivo de la causa, seg\u00fan las fuentes fiscales consultadas. Manos Limpias acusa a G\u00f3mez de actuar \"prevali\u00e9ndose de su estatus personal\" como esposa del presidente del Gobierno: \"Ha venido recomendando o avalando por carta de recomendaci\u00f3n con su firma a empresarios que se presentaban a licitaciones p\u00fablicas\". En una nota de prensa, Miguel Bernad -secretario general de Manos Limpias- recalc\u00f3 que se basaba en informaciones de medios de comunicaci\u00f3n y que en caso de que las noticias no fueran ciertas deb\u00edan ser \"quienes las publicaron\" quienes asuman \"la falsedad\".", "enclosure": {"link": "https://images.ecestaticos.com/w7kPk_c7YuMxPf6Pxcwe4aJGit4=/0x0:2272x1514/1600x900/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com/original/2a5/d6b/6e4/2a5d6b6e4446e8a3e2d99707147f2f52.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElConfidencial", "id": 37}, {"title": "El juez aplaza la declaraci\u00f3n de Rovira por terrorismo por compromisos de su abogado", "pubDate": "2024-05-20 10:13:00", "link": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/rovira-pide-ahora-aplazar-su-declaracion-por-terrorismo-por-compromisos-de-su-abogado_3886612/", "guid": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/rovira-pide-ahora-aplazar-su-declaracion-por-terrorismo-por-compromisos-de-su-abogado_3886612/", "author": "B. Parera", "thumbnail": "", "description": "La secretaria general de ERC reclam\u00f3 hace unos d\u00edas declarar por videoconferencia desde Suiza, pero el magistrado Manuel Garc\u00eda-Castell\u00f3n rechaz\u00f3 su pretensi\u00f3n", "content": "El juez de la Audiencia Nacional Manuel Garc\u00eda-Castell\u00f3n ha aplazado la declaraci\u00f3n de la secretaria general de ERC, Marta Rovira, que estaba fijada para el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 22 y deb\u00eda efectuarse por videoconferencia desde Barcelona. En un escrito dirigido al Juzgado que instruye la causa de Tsunami Democr\u00e0tic, su abogado I\u00f1igo Iru\u00edn hab\u00eda solicitado un cambio de fecha en la comparecencia porque le coincide con otro compromiso laboral previo. La defensa de Rovira ha aportado documentaci\u00f3n para demostrar que el d\u00eda en el que estaba citada como imputada por un delito de terrorismo por las acciones de la plataforma tiene otro se\u00f1alamiento anterior en un juzgado de Donostia, como ha adelantado Europa Press y confirma El Confidencial. El magistrado ya atendi\u00f3 recientemente la petici\u00f3n de la defensa del jefe de gabinete de Carles Puigdemont, Josep Llu\u00eds Alay, y suspendi\u00f3 su declaraci\u00f3n despu\u00e9s de que su defensa pidiera anularla al coincidirle con un se\u00f1alamiento anterior. Garc\u00eda-Castell\u00f3n ha adoptado la misma decisi\u00f3n con el empresario Oriol Soler, quien tambi\u00e9n estaba citado este mi\u00e9rcoles. \"Suspender sine die la declaraci\u00f3n\", sostiene en una providencia notificada este lunes. Rechaz\u00f3 que declarara por videoconferencia Hace solo unos d\u00edas el instructor rechaz\u00f3 otra solicitud deRovira para declarar desde Suiza. La secretaria general de ERC huy\u00f3 a este pa\u00eds en 2018, pero en esta causa solo ha facilitado como direcci\u00f3n de contacto la de la sede de ERC en Barcelona. Como desvel\u00f3 El Confidencial, el fiscal Miguel \u00c1ngel Carballo ya le reproch\u00f3 este hecho el pasado febrero: \"Si se dice que se encuentra en Suiza, notoriamente el domicilio ofrecido para notificaciones no es el real de la investigada\". Rovira no dio su brazo a torcer y ese empe\u00f1o termin\u00f3 por volverse en su contra. ERC estalla despu\u00e9s de cuatro horas de bronca: Junqueras y Rovira abandonan la direcci\u00f3n en diferidoMarcos Lamelas. BarcelonaCascada de ca\u00eddas en la c\u00fapula de ERC por los desastrosos resultados el 12-M. Tras la renuncia de Aragon\u00e8s, se van tambi\u00e9n Rovira y Junqueras. Ahora, este \u00faltimo abre la puerta a presentarse a liderar la formaci\u00f3n en el congreso de noviembre \"Para llevar a cabo una videoconferencia con Suiza ser\u00eda necesario expedir una comisi\u00f3n rogatoria internacional, lo que resulta obvio que dilatar\u00eda las actuaciones de manera indeseada e innecesaria\", sosten\u00eda Garc\u00eda-Castell\u00f3n. \"En el presente supuesto, constando en las actuaciones que el domicilio de la investigada se halla en Barcelona, la videoconferencia con un juzgado de dicha localidad reviste las condiciones para acordar la toma de declaraci\u00f3n\". Garc\u00eda-Castell\u00f3n tambi\u00e9n envi\u00f3 en noviembre una comisi\u00f3n rogatoria a Suiza para que le facilitaran una serie de \"datos que permitan la localizaci\u00f3n\" de Rovira, pero las autoridades helv\u00e9ticas se negaron a colaborar. Seg\u00fan advirtieron en la respuesta remitida al magistrado, su investigaci\u00f3n parece tener un \"car\u00e1cter pol\u00edtico\", no encaja con los indicios de terrorismo por los que ha imputado a Rovira y necesitan m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el efecto que tendr\u00eda en la causa una hipot\u00e9tica ley de amnist\u00eda. \"La explicaci\u00f3n resulta manifiestamente inadmisible\", respondi\u00f3 el magistrado a Suiza. En este segundo escrito, tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que los tratados internacionales les proh\u00edben rechazar la solicitud de asistencia judicial y les ofreci\u00f3 celebrar \"una reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n\" para aclarar cualquier duda. Para el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles, tambi\u00e9n est\u00e1n citados otros cinco investigados en Barcelona: Xavier Vendrell, exmilitante de Terra Lliure y exsecretario de Organizaci\u00f3n de ERC; Marta Molina, secretaria de Movimientos Sociales de ERC desde 2022; Jes\u00fas Rodr\u00edguez, empresario y periodista del peri\u00f3dico La Directa; Jaume Cabani, cerebro econ\u00f3mico de la estructura de Puigdemont en el extranjero, y Oleguer Serra, consejero ejecutivo de \u00d2mnium Cultural.", "enclosure": {"link": "https://images.ecestaticos.com/y080thb2AB94qAnG4FxH0LNSljU=/0x0:1920x1279/1600x900/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com/original/f46/072/022/f46072022c3c411748d2f0847029e53d.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElConfidencial", "id": 38}, {"title": "Muere un turista alem\u00e1n de 21 a\u00f1os en Playa de Palma tras caer desde un balc\u00f3n", "pubDate": "2024-05-20 08:04:00", "link": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/investigan-muerte-turista-aleman-playa-de-palma_3886508/", "guid": "https://www.elconfidencial.com/espana/2024-05-20/investigan-muerte-turista-aleman-playa-de-palma_3886508/", "author": "EFE", "thumbnail": "", "description": "El aviso de este suceso ha tenido lugar pasadas las 8:00 horas cuando unos trabajadores pasaban por la zona y han visto en el suelo a un var\u00f3n herido e inconsciente", "content": "Un turista alem\u00e1n de 21 a\u00f1os ha muerto en Playa de Palma tras caer de manera accidental desde el segundo piso de la habitaci\u00f3n del hotel donde se hospedaba, ha informado la Polic\u00eda Nacional. El joven lleg\u00f3 a Mallorca este domingo junto a un grupo de amigos que estuvieron de fiesta hasta la madrugada de este lunes. A parecer, el turista habr\u00eda consumido alcohol y cay\u00f3 desde el balc\u00f3n de su habitaci\u00f3n a un callej\u00f3n de la calle Guillem Cicerol. La Polic\u00eda Nacional ha sido requerida a las 8:15 horas y la Polic\u00eda Cient\u00edfica se ha hecho cargo de la investigaci\u00f3n. \"En principio todo apuntar\u00eda a que el joven se habr\u00eda precipitado accidentalmente desde el segundo piso del balc\u00f3n de un hotel\", ha explicado la Polic\u00eda. \u00bfMagaluf sin 'guiris' borrachos? En UK, miles de pubs echan el cierre y los j\u00f3venes dejan de beberCelia Maza. LondresLa generaci\u00f3n Z est\u00e1 cambiando el curso de la historia. El 40% ha limitado su consumo de alcohol. Una cuarta parte no bebe nada. Los t\u00f3tems culturales viran ahora hacia la sobriedad Al lugar del suceso se han desplazado tambi\u00e9n agentes de la Polic\u00eda Local de Palma y dos ambulancias del 061, del Servicio de Salud de las Islas Baleares (Ib-Salud). Los sanitarios han atendido al joven, que finalmente ha fallecido en el mismo lugar. El cad\u00e1ver ha sido trasladado al Instituto de Medicina Legal para llevar a cabo la preceptiva autopsia.", "enclosure": {"link": "https://images.ecestaticos.com/dZoN1GMhfRbgoVtIB_F0VuYB8aU=/0x0:2272x1515/1600x900/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com/original/20d/67b/7d9/20d67b7d9e59d383ba4fec5b06c3af6f.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElConfidencial", "id": 39}, {"title": "La Cibeles contra Neptuno: el otro derbi", "pubDate": "2024-05-18 03:00:00", "link": "https://www.elconfidencial.com/espana/madrid/2024-05-18/cibeles-neptuno-otro-derbi_3885291/", "guid": "https://www.elconfidencial.com/espana/madrid/2024-05-18/cibeles-neptuno-otro-derbi_3885291/", "author": "Rub\u00e9n Am\u00f3n", "thumbnail": "", "description": "Una y otra plaza se ubican en una distancia de pocos metros e identifican la rivalidad del Madrid y el Atleti en tiempos de un regidor rojiblanco, Mart\u00ednez Almeida, que se niega a vestirse de blanco", "content": "Entiendo al alcalde Almeida. Y a la resistencia que opuso para ajustarse la camiseta del Real Madrid. Cumpli\u00f3 sus obligaciones protocolarias e institucionales recibiendo a los campeones de liga, pero no quiso vestirse de blanco ni someterse al clamor de la muchedumbre. Hubiera preferido renunciar a la alcald\u00eda que ajustarse la indumentaria merengue. El despacho de Almeida se asoma a la Cibeles, cuya simbolog\u00eda en las celebraciones del Madrid traslada la rivalidad deportiva a los iconos urbanos de la ciudad en apenas unos metros de distancia. La mitolog\u00eda atl\u00e9tica se arraiga en la devoci\u00f3n a Neptuno. No tanto por una transgresi\u00f3n pagana como porque la plaza que la capital espa\u00f1ola consagra al dios romano de los mares se erige a unos metros de la Cibeles, deidad fronteriza del madridismo, y permite redundar en la rivalidad con la hinchada merengue en la dial\u00e9ctica de las celebraciones. El Real Madrid inunda Cibeles y promete volver con la Champions League bajo el brazoAlbert OrtegaEl equipo blanco celebr\u00f3 LaLiga junto a su afici\u00f3n en las calles de Madrid. Los seguidores pidieron la renovaci\u00f3n de Modric y Kroos y el Bal\u00f3n de Oro para Vin\u00edcius J\u00fanior Cualquier otra divinidad hubiera valido para retratar las manifestaciones, pero ocurre que Neptuno funciona como instrumento de idiosincrasia. La propia inestabilidad del dios caracteriza la personalidad rojiblanca, capaz de exteriorizarse, igual que Neptuno, en las tormentas y en las tempestades, como de procurarse un oleaje pac\u00edfico y tranquilo. Fue concebida la plaza a iniciativa de Carlos III en una est\u00e9tica neocl\u00e1sica e inaugurada de 1786, por completo ajena a su papel instrumental. Empezando por la Guerra Civil, cuando el tridente de Neptuno no era tanto un icono del poder como una met\u00e1fora del hambre: \"Dadme de comer o quitadme el tenedor\", pod\u00eda leerse en un cartel que los madrile\u00f1os colocaron durante el conflicto a prop\u00f3sito de la inanici\u00f3n. No hab\u00eda previsto esta dimensi\u00f3n simb\u00f3lica Ventura Rodr\u00edguez cuando dise\u00f1\u00f3 la escultura. Ni pod\u00eda imaginar mucho menos que la plaza de Neptuno concitar\u00eda las celebraciones de los hinchas atl\u00e9ticos. Y no \"de toda la vida\", como podr\u00eda suponerse en este furor de la contemporaneidad y de la actualidad que sepulta la memoria, sino espec\u00edficamente desde 1991, cuando el conjunto rojiblanco conquist\u00f3 la Copa del Rey a expensas del Mallorca (1-0). Un a\u00f1o despu\u00e9s, la victoria en la misma competici\u00f3n ante el Madrid de la quinta del Buitre consolid\u00f3 la costumbre. La fuente de Neptuno, donde el Atl\u00e9tico celebra sus t\u00edtulos. (EFE) Tiene inter\u00e9s citar a Butrague\u00f1o porque sus goles ante Dinamarca en el Mundial de M\u00e9xico (1986) dieron origen a una movilizaci\u00f3n ciudadana que se arremolin\u00f3 en la plaza de la Cibeles. No era entonces la fuente un s\u00edmbolo madridista, pero empez\u00f3 a desempe\u00f1ar un papel esc\u00e9nico a partir de entonces, de tal manera que la oposici\u00f3n de Neptuno funcionaba como ant\u00edtesis colchonera y como lugar sagrado para las celebraciones. M\u00e1s a\u00fan cuando se produjo el acontecimiento del doblete: nunca como entonces los hinchas rojiblancos hab\u00edan cercado al dios de los mares. Incluido un obsceno ba\u00f1o del presidente Gil. Obsceno y blasfemo, pues resulta que el alcalde de Marbella no profesaba la menor fe a Neptuno. \u00c9l era una criatura saturnal. Era \u00e9l un ep\u00edgono y una caricatura de Saturno, por la voracidad, por la endogamia, por la bulimia con que quiso despachar a su propia criatura. Jes\u00fas Gil se propuso devorar al Atl\u00e9tico de Madrid. Y estuvo muy cerca de conseguirlo. Mucho. Solo a unos metros de Neptuno, la popularidad de la Cibeles en el centro de Madrid no contradice el \"anonimato\" de los leones que custodian a la diosa. Y tienen nombre. Tambi\u00e9n lo tienen los leones que custodian el Congreso -Daoiz y Velarde-, pero resulta m\u00e1s sofisticada la denominaci\u00f3n de Atalanta e Hip\u00f3menes. Eran humanos antes de convertirse en felinos. Los castig\u00f3 la propia Cibeles a la metamorfosis por la profanaci\u00f3n de haber copulado en su templo. Y transcurrieron sus vidas resignados a tirar del carro, tal como refleja la escultura que comunica el paseo de Recoletos y el paseo del Prado. Y que el madridismo ha convertido en el rugido recurrente de las victorias que tanto abruman al alcalde.", "enclosure": {"link": "https://images.ecestaticos.com/6IoPQxC-MbfHmLke-tmHt8vdXXI=/0x0:2272x1514/1600x900/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com/original/4a1/1c0/223/4a11c022397858289bf12e23b79b5279.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElConfidencial", "id": 40}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 habr\u00eda pasado si la bola de fuego que ilumin\u00f3 Espa\u00f1a hubiera impactado en nuestro suelo?", "pubDate": "2024-05-20 20:07:26", "link": "https://www.lasexta.com/programas/lasexta-clave/que-habria-pasado-bola-fuego-que-ilumino-espana-hubiera-impactado-nuestro-suelo_20240520664bad7e2e4fc40001546890.html", "guid": "https://www.lasexta.com/programas/lasexta-clave/que-habria-pasado-bola-fuego-que-ilumino-espana-hubiera-impactado-nuestro-suelo_20240520664bad7e2e4fc40001546890.html", "author": "jose-maria-rivero", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2024/05/20/1F7FF15F-D533-4037-A01D-6192839D8665/bolido_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "description": "La gran bola azul no solo fascin\u00f3 a los observadores, sino que tambi\u00e9n plantea importantes preguntas sobre la seguridad y los posibles da\u00f1os de un impacto.", "content": "Este fin de semana, una lluvia de b\u00f3lidos, rocas desprendidas de cometas, iluminaron el cielo del oeste de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica, dejando a su paso estelas de luz y resplandor. Aunque este fen\u00f3meno es un espect\u00e1culo para los observadores, plantea la cuesti\u00f3n de la seguridad frente a posibles impactos. La ciencia aclara que los meteoritos, fragmentos de rocas espaciales que llegan a la Tierra, son un fen\u00f3meno com\u00fan. Sin embargo, \u00bfqu\u00e9 suceder\u00eda si uno de estos impactara en una zona habitada? Aunque la mayor\u00eda de los meteoritos se desintegran en la atm\u00f3sfera, algunos fragmentos pueden alcanzar la superficie terrestre, como ocurri\u00f3 con Ann Elizabeth Fowler Hodges en Estados Unidos. Aunque los impactos de meteoritos son raros y la mayor\u00eda de las veces inofensivos, existe la posibilidad te\u00f3rica de que uno de gran tama\u00f1o pueda causar da\u00f1os significativos, como el evento que precipit\u00f3 la extinci\u00f3n de los dinosaurios hace millones de a\u00f1os. A pesar de ser improbable, la probabilidad no es nula. Para mitigar este riesgo, se mantiene una vigilancia constante sobre las rocas espaciales de gran tama\u00f1o, catalog\u00e1ndolas y monitoriz\u00e1ndolas. Sin embargo, existe la posibilidad de que rocas no catalogadas puedan pasar desapercibidas hasta el \u00faltimo momento. Ante la posibilidad de un impacto catastr\u00f3fico, se ha discutido la opci\u00f3n de desviar la trayectoria de un meteorito mediante una misi\u00f3n espacial. La NASA ya ha probado esta t\u00e9cnica con \u00e9xito en el pasado, demostrando que es posible alterar la ruta de una roca espacial. Sin embargo, la idea de utilizar bombas nucleares, como se mostr\u00f3 en la pel\u00edcula 'Armageddon', no ser\u00eda efectiva. La f\u00edsica indica que los fragmentos resultantes volver\u00edan a juntarse, lo que no resolver\u00eda el problema de manera definitiva.", "enclosure": {"link": "https://dpvclip.lasexta.com/assets16/2024/05/20/1EE7DA41-0824-4BD4-ACE4-8C81641DDCDB/640x360.mp4", "type": "video/mp4", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2024/05/20/1F7FF15F-D533-4037-A01D-6192839D8665/bolido_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply"}, "categories": ["laSexta Clave", "Programas", "laSexta"], "medio": "LaSexta", "id": 41}, {"title": "El misterio de los viajes del Falcon a Rep\u00fablica Dominicana y la verdad detr\u00e1s de las acusaciones del PP", "pubDate": "2024-05-20 20:02:49", "link": "https://www.lasexta.com/programas/lasexta-clave/misterio-viajes-falcon-republica-dominicana-verdad-detras-acusaciones_20240520664bac6917629a0001e7e6c7.html", "guid": "https://www.lasexta.com/programas/lasexta-clave/misterio-viajes-falcon-republica-dominicana-verdad-detras-acusaciones_20240520664bac6917629a0001e7e6c7.html", "author": "sara-ramos", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2024/05/20/1711258B-8C7A-4955-9DC0-C1D154258EBB/falcon_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "description": "La ministra de Defensa, Margarita Robles, desvela detalles sobre el uso de los aviones oficiales del Gobierno y la Casa Real, desmontando las acusaciones del Partido Popular.", "content": "La ministra de Defensa, Margarita Robles, dice basta tras las acusaciones infundadas del Partido Popular. Los viajes en Falcon han vuelto a salir a la palestra por parte de los populares que tras varias semanas enumerando las bebidas alcoh\u00f3licas y caterings que se hab\u00edan contratado para los vuelos por motivos laborales del Gobierno, la r\u00e9plica de la oposici\u00f3n se ha centrado en el uso que Pedro S\u00e1nchez y otros miembros del Ejecutivo hacen del Falcon. Seg\u00fan el PP, las principales aplicaciones de vuelo detallan al menos cuarenta vuelos. Robles ha revelado que 34 fueron paradas de repostaje, con solo cuatro vuelos efectivos. De estos, uno fue utilizado por el presidente del Gobierno para viajar a la Rep\u00fablica Dominicana y asistir a la Cumbre de Pa\u00edses Iberoamericanos, otro fue para el Rey y los otros dos para el ministro de exteriores. De los Falcon utilizados por la Casa Real y el Gobierno, todos son del modelo Falcon 900 y tienen m\u00e1s de 30 a\u00f1os de antig\u00fcedad. A pesar de su edad, han sido modernizados y mantenidos con un presupuesto de Defensa de 24 millones de euros en cuatro a\u00f1os para garantizar su funcionalidad. La autonom\u00eda limitada de estos aviones, de solo ocho horas, requiere paradas obligatorias durante vuelos largos, lo que plantea la necesidad de considerar alternativas en el futuro. El Grupo 45 del Ej\u00e9rcito del Aire gestiona estos aviones, adem\u00e1s de otros dos Airbus con mayor autonom\u00eda y capacidad de pasajeros, destinados a viajes m\u00e1s extensos y operaciones de ayuda humanitaria.", "enclosure": {"link": "https://dpvclip.lasexta.com/assets16/2024/05/20/49A32AF5-7F6E-4D07-9847-126D4DB8F989/640x360.mp4", "type": "video/mp4", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2024/05/20/1711258B-8C7A-4955-9DC0-C1D154258EBB/falcon_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply"}, "categories": ["laSexta Clave", "Programas", "laSexta"], "medio": "LaSexta", "id": 42}, {"title": "Comprobar los resultados de los sorteos de la ONCE y la loter\u00eda de hoy, lunes 20 de mayo de 2024: La Primitiva, Bonoloto, Cup\u00f3n Diario...", "pubDate": "2024-05-20 19:52:45", "link": "https://www.lasexta.com/loteria/comprobar-resultados-sorteos-once-loteria-hoy-lunes-20-mayo-2024-primitiva-bonoloto-cupon-diario_20240520664b848817629a0001e6f7eb.html", "guid": "https://www.lasexta.com/loteria/comprobar-resultados-sorteos-once-loteria-hoy-lunes-20-mayo-2024-primitiva-bonoloto-cupon-diario_20240520664b848817629a0001e6f7eb.html", "author": "lasextacom", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/10/09/D16AAB86-3EDD-46BD-A6D8-F440B81F5E0F/comprobar-sorteos-once-loteria-hoy-lunes-9-octubre-2023_96.jpg?crop=1600,900,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "description": "Estos son los resultados de los sorteos de Bonoloto, Cup\u00f3n de la ONCE, Triplex y Super ONCE del lunes 20 de mayo de 2024. Descubre si los n\u00fameros premiados coinciden con el tuyo.", "content": "Una nueva semana arranca y con ella, los diferentes sorteos que se celebran el primer d\u00eda de la semana. Este lunes, 20 de mayo de 2024, tienen lugar varios sorteos tanto de la ONCE como de Loter\u00edas y Apuestas del Estado, desde primera hora de la ma\u00f1ana. El Super Once y el Triplex celebran dos de sus sorteos por la ma\u00f1ana, a las 10:00h, a las 12:00h, y otros tres por la tarde a las 14:00h, a las 17:00h y a las 21:15h. El EuroDreams se juega a las 21:00h, el Cup\u00f3n Diario de la ONCE se desvela a las 21:25h, y los n\u00fameros premiados de la Bonoloto y La Primitiva, que tiene un bote de 27 millones de euros, se conocen a las 21:30h y a las 21:40h respectivamente. Resultados de la Bonoloto En el sorteo de la Bonoloto del lunes 20 de mayo, los n\u00fameros ganadores son los de la siguiente combinaci\u00f3n: 7 15 27 35 37 47. Adem\u00e1s, el n\u00famero complementario ha sido el 26, mientras que el reintegro en esta ocasi\u00f3n es el 02. Resultados de La Primitiva El sorteo de La Primitiva, organizado por Loter\u00edas y Apuestas del Estado, se celebra los lunes, jueves y s\u00e1bados, siempre a la misma hora, a las 21:40. Los n\u00fameros premiados en el sorteo del lunes han sido los siguientes: 03 10 14 16 28 35. A estos se les suman, adem\u00e1s, el n\u00famero complementario, que ha sido el 34, y el reintegro, que se corresponde con el 03. Resultados de EuroDreams El sorteo de EuroDreams de hoy deja un premio de 20.000 euros al mes durante 30 a\u00f1os a los n\u00fameros 21 14 3 15 29 23 con el n\u00famero 'sue\u00f1o' 4. Aquellos que hayan acertado los n\u00fameros sin el 'sue\u00f1o' se llevan 2.000 euros al mes durante cinco a\u00f1os. Resultados del Cup\u00f3n Diario de la ONCE Otro de los sorteos que se celebran cada lunes es el Cup\u00f3n Diario de la ONCE. El n\u00famero premiado con 35.000 euros este lunes ha sido el 91763. Adem\u00e1s, el que tenga esta misma combinaci\u00f3n y la serie 02 se hace con el premio especial de 500.000 euros. Los reintegros del Cup\u00f3n Diario de la Once se corresponden con los n\u00fameros 9 y 3. Resultados de los sorteos de Triplex El Triplex de la ONCE, que junto al Super Once es el primer sorteo que tiene lugar a diario, ha premiado a las siguientes combinaciones de tres cifras, en cada uno de los sorteos de la jornada: Primer sorteo del Triplex (10:00h): 217 Segundo sorteo del Triplex (12:00h): 829 Tercer sorteo del Triplex (14:00h): 299 Cuarto sorteo del Triplex (17:00h): 810 Quinto sorteo del Triplex (21:15h): 318 Super Once: resultados del lunes Estas son las combinaciones de todos los n\u00fameros premiados del Super Once del lunes: Primer sorteo del Super Once (10:00h): 01 02 06 08 16 17 24 25 26 28 33 44 46 49 50 54 57 63 68 78 Segundo sorteo del Super Once (12:00h): 04 09 17 19 23 25 28 29 36 47 48 53 56 60 73 74 77 80 82 84 Tercer sorteo del Super Once (14:00h): 01 04 05 15 23 34 38 40 50 52 53 56 59 64 66 67 71 72 84 85 Cuarto sorteo del Super Once (17:00h): 02 05 09 10 11 14 19 25 31 32 34 44 47 54 56 67 68 73 74 83 Quinto sorteo del Super Once (21:15h): 09 57 67 50 06 22 10 66 25 46 29 34 20 24 52 38 74 33 32 65 El Cup\u00f3n Diario de la ONCE Desde 1939 la ONCE reparte premios alrededor de toda Espa\u00f1a. Su sorteo m\u00e1s antiguo es el del Cup\u00f3n Diario que actualmente se realiza de lunes a jueves. En este sorteo, se extraen 5 bolas comprendidas entre el 0 y el 9 correspondientes a las decenas de millar, unidades de millar, centenas, decenas y unidades, que conforman el n\u00famero premiado. Actualmente, el primer premio del Cup\u00f3n de la ONCE otorga 35.000 euros a aquellos que acierten las cinco cifras, y 500.000 a la persona que, adem\u00e1s de esas cifras, acierte la serie. Adem\u00e1s, los jugadores tienen m\u00e1s oportunidades de ganar, al premiarse los n\u00fameros acertados tanto por el principio como por el final. La ONCE tambi\u00e9n ofrece otros dos sorteos de lunes a domingo. El Super ONCE se celebra cinco veces al d\u00eda, y consiste en apostar por 5 a 11 n\u00fameros entre el 1 y el 80. Se puede ganar un premio de 1 mill\u00f3n de euros solo por un euro. El Triplex tambi\u00e9n se hace cinco veces al d\u00eda, pero en este caso hay que acertar un n\u00famero de tres cifras. La Bonoloto La Bonoloto es uno de los sorteos regulados por Loter\u00edas y Apuestas del Estado que mejor acogida tiene en Espa\u00f1a. Su funcionamiento es muy sencillo, pr\u00e1cticamente igual al de La Primitiva, pero m\u00e1s asequible desde el punto de vista econ\u00f3mico. Las apuestas tienen un coste de 50 c\u00e9ntimos, aunque hay que abonar 1 euro en total debido a que para que tu boleto tenga validez debes realizar como m\u00ednimo dos apuestas por sorteo. Se trata de un juego activo por parte del participante, en el que debe elegir seis n\u00fameros diferentes entre el 1 y el 49, y el n\u00famero del reintegro entre el 0 y el 9. Se realiza todos los d\u00edas. En este sorteo, el 55 % de los beneficios que reporta la venta de boletos al operador que lo organiza se destina al reparto de premios. La Bonoloto te permite jugar de dos formas: una simple, de apuesta \u00fanica y una de apuestas m\u00faltiple, que te ofrece m\u00e1s posibilidades de acertar la combinaci\u00f3n ganadora y, por lo tanto, m\u00e1s probabilidades de obtener alg\u00fan premio. _______ *ADVERTENCIA: LaSexta.com no se hace responsable en caso de errores u omisiones. Las \u00fanicas listas oficiales v\u00e1lidas de resultados de los diferentes sorteos son las que publican la Organizaci\u00f3n Nacional de Ciegos Espa\u00f1oles (ONCE) y Loter\u00edas y Apuestas del Estado (SELAE).", "enclosure": {"link": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/10/09/D16AAB86-3EDD-46BD-A6D8-F440B81F5E0F/comprobar-sorteos-once-loteria-hoy-lunes-9-octubre-2023_96.jpg?crop=1600,900,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "type": "image/jpeg", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/10/09/D16AAB86-3EDD-46BD-A6D8-F440B81F5E0F/comprobar-sorteos-once-loteria-hoy-lunes-9-octubre-2023_96.jpg?crop=1600,900,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply"}, "categories": ["Loter\u00eda", "laSexta"], "medio": "LaSexta", "id": 43}, {"title": "\u00bfEn qu\u00e9 ocasiones Espa\u00f1a ha llamado a sus embajadores a consultas?", "pubDate": "2024-05-20 19:34:20", "link": "https://www.lasexta.com/programas/lasexta-clave/que-ocasiones-espana-llamado-sus-embajadores-consultas_20240520664ba5bc2e4fc40001543ae4.html", "guid": "https://www.lasexta.com/programas/lasexta-clave/que-ocasiones-espana-llamado-sus-embajadores-consultas_20240520664ba5bc2e4fc40001543ae4.html", "author": "Alba, Blanco", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2024/05/20/54432BAC-FE22-496A-B568-E25B9920B252/llamada-consultas_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "description": "En laSexta Clave repasamos las ocasiones en las que el gobierno espa\u00f1ol ha recurrido a esta medida diplom\u00e1tica, desde la intervenci\u00f3n en la isla Perejil hasta las recientes tensiones con Nicaragua.\u00a0", "content": "El ministro de Asuntos Exteriores, Uni\u00f3n Europea y Cooperaci\u00f3n de Espa\u00f1a, Jos\u00e9 Manuel Albares, ha llamado a consultas a la embajadora del pa\u00eds en Buenos Aires tras las pol\u00e9micas declaraciones dadas por el presidente de Argentina, Javier Milei, durante su participaci\u00f3n en el evento Viva24, organizado por la formaci\u00f3n de ultraderecha Vox en el Palacio Vistalegre. Esta es la segunda vez que el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez apuesta por esta herramienta diplom\u00e1tica a la que ya recurri\u00f3 en 2002 el Partido Popular. El Gobierno 'popular' llam\u00f3 a consultas \"de forma inmediata y con car\u00e1cter indefinido\" al embajador de Espa\u00f1a en Marruecos, Fernando Arias-Salgado, tras la intervenci\u00f3n marroqu\u00ed en la isla de Perejil, cercana a Ceuta. Entonces, liderando en la oposici\u00f3n, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, respald\u00f3 la decisi\u00f3n del Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y advirti\u00f3 a la vez de las posibles reacciones del Gobierno marroqu\u00ed. Y con Zapatero en Moncloa, en julio de 2009, el Gobierno llam\u00f3 a consultas a su embajador en Honduras, una medida con la que pretend\u00eda mostrar su \"firmeza\" en el rechazo al golpe militar que hab\u00eda forzado la salida del pa\u00eds del presidente. Una medida secundada por el resto de pa\u00edses europeos, como ped\u00eda el PP, que lo consider\u00f3 una buena medida de presi\u00f3n. Hasta en dos ocasiones, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo, como titular de Exteriores, llam\u00f3 a consultas al embajador espa\u00f1ol en Venezuela por el mismo motivo. Y con solo un a\u00f1o de diferencia, el Gobierno espa\u00f1ol llam\u00f3 a consultas a su embajador en Caracas, ante los \"intolerables insultos\" de Nicol\u00e1s Maduro y su \"actitud impropia\". El presidente venezolano hab\u00eda llamado \"racista, basura corrupta y basura colonialista\" al entonces jefe del Gobierno espa\u00f1ol en funciones, Mariano Rajoy. Y el caso m\u00e1s reciente, con Jos\u00e9 Manuel Albares, reci\u00e9n estrenado en el ministerio de Exteriores, la llamada a consultas a la embajadora de Espa\u00f1a en Nicaragua por un duro comunicado del Gobierno de Daniel Ortega en que recurr\u00eda a los GAL, a Catalu\u00f1a y hac\u00eda acusaciones de cr\u00edmenes de lesa humanidad para criticar al Gobierno. El r\u00e9gimen nicarag\u00fcense deneg\u00f3 su vuelta, as\u00ed que Espa\u00f1a tuvo que relevarla. Ortega recibi\u00f3 a la nueva embajadora tras a\u00f1o y medio de turbulencias diplom\u00e1ticas.", "enclosure": {"link": "https://dpvclip.lasexta.com/assets16/2024/05/20/CD1BE6CA-3A09-4087-8AE8-19538F0268D3/640x360.mp4", "type": "video/mp4", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2024/05/20/54432BAC-FE22-496A-B568-E25B9920B252/llamada-consultas_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply"}, "categories": ["laSexta Clave", "Programas", "laSexta"], "medio": "LaSexta", "id": 44}, {"title": "\"150 millones de muertos por el socialismo\" y otras barbaridades de Milei en su particular show ultra", "pubDate": "2024-05-20 19:27:53", "link": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/150-millones-muertos-socialismo-otras-barbaridades-milei-particular-show-ultra_20240520664ba4392e4fc40001543173.html", "guid": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/150-millones-muertos-socialismo-otras-barbaridades-milei-particular-show-ultra_20240520664ba4392e4fc40001543173.html", "author": "lasextacom", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2024/05/20/433B4524-157B-4F1A-B8F1-0A8AAC43CEAA/javier-milei-intervencion-evento-europa-viva-vox_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "description": "Durante su intervenci\u00f3n en el evento 'Europa Viva' organizado por Vox, Javier Milei mont\u00f3 su propio show que fue mucho m\u00e1s all\u00e1 de los ataques que hizo contra Pedro S\u00e1nchez, su mujer y el Gobierno.", "content": "El ataque de Javier Milei en contra de Pedro S\u00e1nchez, Bego\u00f1a G\u00f3mez y el Gobierno solo fue un cap\u00edtulo dentro del show que el presidente argentino dio durante su intervenci\u00f3n en el evento organizado por Vox en el Palacio de Vistalegre que junt\u00f3 a grandes figuras de la ultraderecha. Su intervenci\u00f3n promet\u00eda desde el momento que la comenz\u00f3 cantando: \"Hola a todos, yo soy el le\u00f3n, rugi\u00f3 la bestia en medio de la avenida. Lloran los zurdos, sin entender, par\u00ed show a plena luz del d\u00eda\". El mandatario argentino prosigui\u00f3 su discurso, hasta el punto de llegar a pronunciar frases incoherentes: \"La justicia social siempre es injusta, cada intento de los pol\u00edticos por hacerse los buenos termina perjudicando la generaci\u00f3n de riqueza\". Eso s\u00ed, su principal adversario dej\u00f3 claro que era el socialismo, o 'los zurdos' como los denomina Milei: \"No podemos dejarnos correr un mil\u00edmetro por los zurdos, ni a\u00fan cuando parezca que tengan raz\u00f3n porque nunca la tienen. Basta de socialismo, basta de hambre, basta de miseria\". Su discurso ultra lleg\u00f3 al punto de atribuir al socialismo la llegada de la muerte: \"El socialismo ha sido un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social y en muchas ocasiones un fracaso impuesto sobre pilas y pilas de cad\u00e1veres y nombres. Abrirle la puerta al socialismo es invitar a la muerte. Nunca se olviden que los malditos socialistas mataron a 150 millones de personas\". Un evento ultra que Javier Milei protagoniz\u00f3 con un show particular que, como es habitual, cerr\u00f3 con su caracter\u00edstico \"\u00a1Viva la libertad carajo!\".", "enclosure": {"link": "https://dpvclip.lasexta.com/assets16/2024/05/20/17BC2EF0-A300-4AF2-9446-8714754514CA/640x360.mp4", "type": "video/mp4", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2024/05/20/433B4524-157B-4F1A-B8F1-0A8AAC43CEAA/javier-milei-intervencion-evento-europa-viva-vox_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply"}, "categories": ["Espa\u00f1a", "Noticias", "laSexta"], "medio": "LaSexta", "id": 45}, {"title": "Todo lo que debes saber sobre la orden de arresto a Netanyahu: \u00bfpodr\u00eda salir de Israel sin ser detenido?", "pubDate": "2024-05-20 18:52:39", "link": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/todo-que-debes-saber-orden-arrestro-netnanyahu-podria-salir-israel-ser-detenido_20240520664b9bf73a4a7f00011e7524.html", "guid": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/todo-que-debes-saber-orden-arrestro-netnanyahu-podria-salir-israel-ser-detenido_20240520664b9bf73a4a7f00011e7524.html", "author": "lasextacom", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2024/05/20/743722BC-E1DE-448C-A4C3-83C81DF8CAE0/todo-que-debes-saber-orden-arrestro-netnanyahu-podria-salir-israel-ser-detenido_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "description": "Tras la orden de arresto para el primer ministro israel\u00ed, Benjamin Netanyahu y su ministro de defensa por parte del Fiscal de la Corte Penal, las preguntas que m\u00e1s se repiten son: \u00bfcontra qui\u00e9nes se ha pedido la orden? \u00bfc\u00f3mo han reaccionado?", "content": "Exterminio, asesinato y persecuci\u00f3n. Son las razones del Fiscal de la Corte Penal Internacional para pedir una orden de arresto para el primer ministro israel\u00ed, Benjamin Netanyahu y su ministro de defensa. Dice que tienen una responsabilidad criminal por presuntos cr\u00edmenes de lesa humanidad en Gaza. El Fiscal lo tiene claro. Ahora ser\u00e1n los jueces quienes tomen la decisi\u00f3n final. Cuando llegue puede tener consecuencias muy relevantes. \u00bfPodr\u00eda salir, Netanyahu, de Israel sin ser detenido? De momento es solo una solicitud del fiscal jefe, todav\u00eda no hay una sentencia firme contra los dos israel\u00edes. Son los jueces del tribunal de La Haya quienes decidir\u00e1n si dictan esa orden contra el PM y su ministro de Defensa. La investigaci\u00f3n de La Corte Penal Internacional incluye multitud de pruebas desde el 7 de octubre de 2023. Si lo hacen, ser\u00e1 entonces cuando ambos corran peligro de ser arrestados si pisan cualquiera de los 124 pa\u00edses que reconocen a la Corte Penal Internacional. Porque estos estar\u00e1n obligados a detenerlos y entregarlos. \u00bfContra qui\u00e9nes se ha pedido la orden? La solicitud no solo incluye a Netanyahu y Gallant. Tambi\u00e9n a tres l\u00edderes de Ham\u00e1s: Yahya Sinwar, Mohammed Deif e Ismail Haniyya. \u00bfDe qu\u00e9 se los acusa? Los cargos contra Ham\u00e1s incluyen exterminio, asesinato, toma de rehenes, violaci\u00f3n y tortura. En el caso del primer ministro israel\u00ed y su ministro de defensa, se los acusa de matar a civiles de hambre como arma de guerra, dirigir ataques intencionados contra la poblaci\u00f3n y de persecuci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo han reaccionado? Netanyahu no entiende c\u00f3mo se puede comparar a los monstruos de Ham\u00e1s con el ej\u00e9rcito m\u00e1s moral del mundo. Lo califica de nuevo antisemitismo. El Ministro de Finanzas israel\u00ed ha comparado la petici\u00f3n con propaganda Nazi. Para Ham\u00e1s el fiscal est\u00e1 comparando a la v\u00edctima con el verdugo.Tambi\u00e9n se ha pronunciado El presidente de Estados unidos. Dice que la orden contra israel es vergonzosa. \u00bfQui\u00e9n ha solicitado el arresto? El fiscal jefe de la Corte Penal Internacional, Karim Khan, tras una larga investigaci\u00f3n en la que han recopilado entrevistas a supervivientes y testigos, v\u00eddeos, fotograf\u00edas y audios de todo lo sucedido en Gaza desde el 7 de octubre. El Estatuto de Roma es el tratado fundacional de la CPI, suscrrito por 124 pa\u00edses, pero no por Israel.", "enclosure": {"link": "https://dpvclip.lasexta.com/assets16/2024/05/20/C4266F1E-E314-492A-A2B2-145F43B92188/640x360.mp4", "type": "video/mp4", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2024/05/20/743722BC-E1DE-448C-A4C3-83C81DF8CAE0/todo-que-debes-saber-orden-arrestro-netnanyahu-podria-salir-israel-ser-detenido_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply"}, "categories": ["Internacional", "Noticias", "laSexta"], "medio": "LaSexta", "id": 46}, {"title": "El 'dinero' espa\u00f1ol no apoya a Milei y su choque diplom\u00e1tico: grandes empresas piden respeto y llaman a la \"tranquilidad\"", "pubDate": "2024-05-20 18:27:53", "link": "https://www.lasexta.com/noticias/economia/dinero-espanol-apoya-milei-choque-diplomatico-grandes-empresas-piden-respeto-llaman-tranquilidad_20240520664b96292e4fc4000153da76.html", "guid": "https://www.lasexta.com/noticias/economia/dinero-espanol-apoya-milei-choque-diplomatico-grandes-empresas-piden-respeto-llaman-tranquilidad_20240520664b96292e4fc4000153da76.html", "author": "lasextacom", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2024/05/20/283D1E35-FD75-460A-BB39-3AF50F55448B/milei-economia_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "description": "\"Nosotros rechazamos profundamente unas declaraciones fuera de tono. No es el sitio ni el lugar. No es lo que se pide a dos pa\u00edses amigos, hermanos\", ha asegurado Antonio Garamendi.\u00a0", "content": "Fuera de la pol\u00edtica es muy relevante la reacci\u00f3n de la patronal. Esta vez la posici\u00f3n del jefe de los empresarios espa\u00f1oles est\u00e1 muy lejos de la del Partido Popular. \"Nosotros rechazamos profundamente unas declaraciones fuera de tono. No es el sitio ni el lugar. No es lo que se pide a dos pa\u00edses amigos, hermanos\", ha asegurado Antonio Garamendi, Presidente de Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales. Y en la misma l\u00ednea, varias de las grandes empresas espa\u00f1olas Telef\u00f3nica suscribe \"totalmente\" las palabras de la CEOE, el BBVA \"rechaza profundamente\" las palabras de Javier Milei. Tambi\u00e9n Iberia, con una importante actividad en Argentina, se ha sumado a las peticiones de \"moderaci\u00f3n, tranquilidad y lealtad institucional\". Y el Presidente de Naturgy ha pedido respeto para Pedro S\u00e1nchez. \"Suscribimos totalmente las palabras que ha dicho su presidente esta ma\u00f1ana. Como no puede ser de otra forma, los respetos personales tienen que prevalecer por encima de cualquier opini\u00f3n\", ha asegurado Francisco Reynes, Presidente de Naturgy. El dinero espa\u00f1ol no est\u00e1 en esta historia con Milei. Pero: \u00bfPreocupa al Gobierno argentino? Su portavoz, Manuel Adorni, asegura que no, a pesar de que Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds del mundo que m\u00e1s dinero invirti\u00f3 en Argentina el a\u00f1o pasado. Manuel Adorni ha aclarado en una rueda de prensa que en ning\u00fan momento mencion\u00f3 a nadie, pero que si se dan por aludidos no es su problema: \"Corre por cuenta de cada uno que lo dijo. No tenemos nada para decir. Nuestra posici\u00f3n es clara: despu\u00e9s de una catarata de insultos, lo que hicimos, sin mencionar a absolutamente nadie, hablamos de corrupci\u00f3n y se sintieron ofendidos\".", "enclosure": {"link": "https://dpvclip.lasexta.com/assets16/2024/05/20/C60F7EE7-6A20-47CD-886D-EE8DCCC900D1/640x360.mp4", "type": "video/mp4", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2024/05/20/283D1E35-FD75-460A-BB39-3AF50F55448B/milei-economia_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply"}, "categories": ["Econom\u00eda", "Noticias", "laSexta"], "medio": "LaSexta", "id": 47}, {"title": "Milei eleva la crisis entre Argentina y Espa\u00f1a y pone al l\u00edmite sus relaciones diplom\u00e1ticas", "pubDate": "2024-05-20 18:12:08", "link": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/milei-eleva-crisis-argentina-espana-pone-limite-sus-relaciones-diplomaticas_20240520664b92782e4fc4000153c349.html", "guid": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/milei-eleva-crisis-argentina-espana-pone-limite-sus-relaciones-diplomaticas_20240520664b92782e4fc4000153c349.html", "author": "lasextacom", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2024/05/20/A4566946-EC30-4B47-95C5-41C971E021B4/javier-milei-pedro-sanchez_96.jpg?crop=1000,563,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "description": "El presidente de Argentina ha fardado de \"surfear sobre una ola de l\u00e1grimas socialistas\" en una jornada en la que el portavoz de su Gobierno ha pedido al Ejecutivo espa\u00f1ol que sean ellos quienes se disculpen.", "content": "No habr\u00e1 disculpas por parte de Javier Milei hacia Pedro S\u00e1nchez y su mujer, Bego\u00f1a G\u00f3mez, tras sus palabras en la convenci\u00f3n ultra de Vox celebrada en Madrid. La crisis diplom\u00e1tica entre Espa\u00f1a y Argentina ha alcanzado un nuevo escal\u00f3n despu\u00e9s de que el portavoz del Gobierno de Milei, Manuel Adorni, haya pedido que sea el Ejecutivo espa\u00f1ol quien se disculpe con ellos. \"Al que le quepa el sayo, que se lo ponga\", ha advertido, en una de las frases del d\u00eda y que marca las distancias entre ambos gobiernos. Para el Gobierno argentino, Milei no mencion\u00f3 a Bego\u00f1a G\u00f3mez, por lo que no hay motivos para abrir ninguna crisis diplom\u00e1tica. Todo para concluir que no habr\u00e1 llamada de Milei a S\u00e1nchez para disculparse. Mientras tanto, Pedro S\u00e1nchez se ha pronunciado acerca de las palabras de Milei, desvinculando al \"pueblo argentino\" de las cr\u00edticas de su presidente e insistiendo en pedir una \"rectificaci\u00f3n p\u00fablica\". Para S\u00e1nchez, Milei \"no ha estado a la altura con sus declaraciones\", destacando los \"lazos de hermandad\" que unen a ambos pa\u00edses. El tono conciliador de S\u00e1nchez ha distado mucho del utilizado por la 'casa rosada' y por el presidente argentino, que en la ma\u00f1ana de este lunes presum\u00eda de \"surfear sobre una ola de l\u00e1grimas socialistas\". En paralelo, el ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, se ha reunido con el embajador argentino en Espa\u00f1a en un encuentro en el que ha habido \"respeto y cortes\u00eda diplom\u00e1tica\". As\u00ed las cosas, el Gobierno espa\u00f1ol espera unas disculpas por parte del Gobierno argentino que parecen lejanas. En caso de no producirse, como ha avanzado Jos\u00e9 Manuel Albares, el Ejecutivo \"actuar\u00e1 en consecuencia\". Albares no ha querido asegurar si est\u00e1 sobre la mesa romper relaciones con Argentina, prefiriendo no \"adelantar acontecimientos\". \"Nosotros no queremos ejercer esas medidas, pero si no hay disculpas p\u00fablicas lo vamos a hacer\", a\u00f1ade. La respuesta de Feij\u00f3o: ponerse de perfil Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o no solo no ha respaldado a Pedro S\u00e1nchez ante los ataques de Milei, sino que ha asegurado que no recibir\u00e1 \"lecciones de democracia\" por parte del presidente del Gobierno, criticando la \"sobreactuaci\u00f3n\" que dice que se est\u00e1 llevando a cabo. \"Creo en la moderaci\u00f3n, en el di\u00e1logo sereno; en lo que estamos viendo en las \u00faltimas semanas no creo ni creer\u00e9 jam\u00e1s\", ha a\u00f1adido el l\u00edder del PP. Previamente, Esteban Gonz\u00e1lez Pons lament\u00f3 la \"intromisi\u00f3n\" de Milei, insistiendo en el argumento de la \"exageraci\u00f3n\" del Ejecutivo ante las palabras de Milei. \"Para no dar explicaciones es una particular, pero para romper relaciones es casi la reina de Espa\u00f1a\", ha asegurado Pons aludiendo a Bego\u00f1a G\u00f3mez. El ministro de Presidencia, Justicia y Relaciones con las Cortes, F\u00e9lix Bola\u00f1os, ve \"preocupante\" que el PP haya decidido compartir la \"estrategia\" de la ultraderecha al no criticar a Milei. La portavoz del PSOE, Esther Pe\u00f1a, cuestion\u00f3 el \"patriotismo de Aliexpr\u00e9s\" de Feij\u00f3o, a quien cuestiona que \"siempre se ponga al lado de los ultras\". \"Patriotismo no es una pulserita ni enarbolar una bandera, el patriotismo se ejerce desde la lealtad a Espa\u00f1a y a sus instituciones\", ha sentenciado. Quienes s\u00ed han salido en apoyo del presidente del Gobierno y de su mujer han sido los representantes de las grandes empresas espa\u00f1olas, como Telef\u00f3nica, BBVA, Santander o Naturgy, que se han sumado al rechazo verbalizado por el presidente de la CEOE, Antonio Garamendi, a las palabras de Milei. \"Rechazamos profundamente (...) unas declaraciones fuera de tono (...) no es el sitio ni el lugar ni lo que se pide a dos pa\u00edses amigos, hermanos\", ha trasladado el presidente de la CEOE. Telef\u00f3nica ha mostrado su \"total alineamiento\" con Garamendi, a\u00f1adiendo que las palabras de Milei \"no se corresponden con las de dos pa\u00edses amigos y hermanos, ni se producen en el sitio ni el lugar adecuado\". El presidente de Naturgy, Francisco Reyn\u00e9s, se ha sumado a este rechazo: \"Como no puede ser de otra forma, los respetos personales tienen que prevalecer por encima de cualquier opini\u00f3n y como bien sabes de otras veces, no hablo de pol\u00edtica nunca\".", "enclosure": {"link": "https://dpvclip.lasexta.com/assets16/2024/05/20/87F1051C-2D6D-4495-A954-AB7A53190CA3/640x360.mp4", "type": "video/mp4", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2024/05/20/A4566946-EC30-4B47-95C5-41C971E021B4/javier-milei-pedro-sanchez_96.jpg?crop=1000,563,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply"}, "categories": ["Espa\u00f1a", "Noticias", "laSexta"], "medio": "LaSexta", "id": 48}, {"title": "Natalia Fervi\u00fa sentencia el look de Chris Hemsworth en Cannes: \"Me gustar\u00eda que fuera m\u00e1s pulcro\"", "pubDate": "2024-05-20 17:51:16", "link": "https://www.lasexta.com/programas/zapeando/natalia-ferviu-sentencia-look-chris-hemsworth-cannes-gustaria-que-fuera-mas-pulcro_20240520664b8d9417629a0001e72ea8.html", "guid": "https://www.lasexta.com/programas/zapeando/natalia-ferviu-sentencia-look-chris-hemsworth-cannes-gustaria-que-fuera-mas-pulcro_20240520664b8d9417629a0001e72ea8.html", "author": "Zapeando, Zapeando", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2024/05/20/5C942F91-51CD-4AAA-B212-B18D52132799/zapeando-natalia-ferviu-cannes-chris-hemsworth_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "description": "El actor escogi\u00f3 una americana blanca que combin\u00f3 con una camisa abierta para la presentaci\u00f3n de 'Furiosa' en el festival de cine franc\u00e9s. Un estilismo que no ha sido del gusto de la estilista y las zapeadoras.\u00a0", "content": "El Festival de Cannes est\u00e1 dejando infinidad de looks en las diferentes alfombras rojas que se est\u00e1n celebrando. Y no solo las actrices est\u00e1n luciendo sus mejores galas. El actor australiano Chris Hemsworth le ha cogido gusto a llevar trajes blancos y, al igual que ya hizo en la Gala Met, se ha enfundado una americana de este color y una camisa abierta para presentar la pel\u00edcula 'Furiosa' en el festival galo. \u00bfQu\u00e9 opina Natalia Fervi\u00fa de su elecci\u00f3n? \"\u00c9l lleva la camisa abierta por una cuesti\u00f3n de proporciones. Cuando eres musculado, si vas muy cerrado, se ve un poco raro\", explica la estilista. \"A este hombre le tendr\u00e1n que hacer todo de su talla porque es muy grande... estamos hablando de Thor\", expone. \"A m\u00ed no me convence, no me gustan sus estilismos, me gustar\u00eda que fuera m\u00e1s pulcro\", a\u00f1ade. Isabel Forner est\u00e1 de acuerdo con la estilista: \"Se lo perdono todo porque es guapo pero le falta un poquito de elegancia\". \"Adem\u00e1s el hecho de que repita una y otra vez el mismo rollo...\", a\u00f1ade Ares Teixid\u00f3. Miki Nadal se queda alucinado con las cr\u00edticas hacia el actor de las zapeadoras. \"Que os est\u00e1is quejando de este hombre... \u00bfqu\u00e9 dir\u00e9is de Quique o de m\u00ed?\", afirma Nadal. \"Pues a m\u00ed me gusta m\u00e1s Quique, much\u00edsimo m\u00e1s, y t\u00fa tambi\u00e9n\", responde la estilista. \"A realizaci\u00f3n, si me pod\u00e9is sacar este corte en v\u00eddeo para guard\u00e1rmelo, gracias\", pide Quique Peinado tras las declaraciones de Natalia.", "enclosure": {"link": "https://dpvclip.lasexta.com/assets15/2024/05/20/DE9E17B4-852D-4330-8321-7A7547926220/640x360.mp4", "type": "video/mp4", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2024/05/20/5C942F91-51CD-4AAA-B212-B18D52132799/zapeando-natalia-ferviu-cannes-chris-hemsworth_96.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply"}, "categories": ["Zapeando", "Programas", "laSexta"], "medio": "LaSexta", "id": 49}, {"title": "La trama Koldo confiaba en que el presidente de ADIF les otorgara contratos: \"\u00c1ngel debe ayudarnos\"", "pubDate": "2024-05-20 17:40:55", "link": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/trama-koldo-confiaba-que-presidente-adif-les-otorgara-contratos-angel-debe-ayudarnos_20240520664b8b273a4a7f00011e0aa5.html", "guid": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/trama-koldo-confiaba-que-presidente-adif-les-otorgara-contratos-angel-debe-ayudarnos_20240520664b8b273a4a7f00011e0aa5.html", "author": "alfonso-perez-medina", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2024/04/22/46CAE3ED-1BE3-4611-B86E-CC8B92BDFD21/koldo-garcia-comparecencia-senado_96.jpg?crop=1080,608,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "description": "laSexta accede a un informe de la UCO en el que se menciona una reuni\u00f3n entre Koldo Garc\u00eda y el presidente de ADIF, \u00c1ngel Contreras Mar\u00edn. El exasesor de \u00c1balos ped\u00eda insistentemente en sus conversaciones con sus contactos que no hablasen \"por WhatsApp\": \"Hablamos t\u00fa y yo lo hacemos como lo sabemos hacer\".", "content": "La Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil ha hecho llegar al juez de la Audiencia Nacional Ismael Moreno dos nuevos informes acerca de la investigaci\u00f3n sobre el 'caso Koldo', a los que ha tenido acceso laSexta. En ellos, se detalla el contenido de las tarjetas y los tel\u00e9fonos intervenidos a varios investigados, as\u00ed como la reuni\u00f3n mantenida entre Koldo Garc\u00eda y el presidente de ADIF, \u00c1ngel Contreras Mar\u00edn. En una conversaci\u00f3n entre Koldo y Daniel Fern\u00e1ndez Men\u00e9ndez, administrador de la sociedad Obras P\u00fablicas y Regad\u00edos SA, el empresario le dice al asesor de \u00c1bamos: \"\u00c1ngel sabe que nos ha quitado 600.000\u20ac en esa obra y debe ayudarnos, pero ya sabes\". Ese \u00c1ngel al que Fern\u00e1ndez hace alusi\u00f3n es a Contreras, y ese dinero que menciona viene de un contrato adjudicado a una UTE formada a partes iguales por Obras P\u00fablicas y Regad\u00edos SA y ASCH Infraestructuras. \"Hay un deslizamiento y se va a declarar una emergencia de bastante importe, m\u00e1s de 1,5 millones. Lo razonable es que la haga el adjudicatario pero al ser una UTE tiene que firmar el contrato una de las empresas y preferimos que sea OPR. Hay que tener cuidado pues podr\u00eda colarse los del mantenimiento que son Copase Cosvensa\", se a\u00f1ade en esta conversaci\u00f3n. Al recibir este mensaje, Koldo Garc\u00eda se dirigi\u00f3 a Antonio Fern\u00e1ndez Men\u00e9ndez, hermano del empresario, a quien le dice: \"Oye mira, me ha mandado un mensaje tu hermano donde viene especificado todo, cuando digo todo es todo referente a una cosa de emergencia y tal. Te doy un n\u00famero y lo mandas ah\u00ed\". Koldo pide que no le manden nada a trav\u00e9s de WhatsApp, pidiendo hablar \"como lo sabemos hacer\". Koldo insta a Antonio a mantener una reuni\u00f3n el mi\u00e9rcoles 21 de febrero de 2024, mismo d\u00eda en el que, seg\u00fan el informe, habr\u00eda intentado reunirse con \u00c1ngel Contreras. \"La importancia de esta reuni\u00f3n radica en que \u00c1ngel es en la actualidad el Presidente de la E. P. E. Administrador de Infraestructuras Ferroviarias\", a\u00f1ade el informe.", "enclosure": {"link": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2024/04/22/46CAE3ED-1BE3-4611-B86E-CC8B92BDFD21/koldo-garcia-comparecencia-senado_96.jpg?crop=1080,608,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply", "type": "image/jpeg", "thumbnail": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2024/04/22/46CAE3ED-1BE3-4611-B86E-CC8B92BDFD21/koldo-garcia-comparecencia-senado_96.jpg?crop=1080,608,x0,y0&amp;width=1200&amp;height=675&amp;optimize=low&amp;format=webply"}, "categories": ["Espa\u00f1a", "Noticias", "laSexta"], "medio": "LaSexta", "id": 50}, {"title": "El fiscal de la Corte Penal Internacional pide \u00f3rdenes de arresto contra Netanyahu, su ministro de Defensa y l\u00edderes de Ham\u00e1s", "pubDate": "2024-05-20 11:03:14", "link": "https://www.eldiario.es/internacional/fiscal-corte-penal-internacional-pide-ordenes-arresto-netanyahu-ministro-defensa-lideres-hamas_1_11380373.html", "guid": "https://www.eldiario.es/internacional/fiscal-corte-penal-internacional-pide-ordenes-arresto-netanyahu-ministro-defensa-lideres-hamas_1_11380373.html", "author": "elDiario.es", "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/2f71cc8a-4462-4983-bfbf-2dc2cbe2d0a2_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "description": "\n<p><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/2f71cc8a-4462-4983-bfbf-2dc2cbe2d0a2_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg\" width=\"1200\" height=\"675\" alt=\"El fiscal de la Corte Penal Internacional pide \u00f3rdenes de arresto contra Netanyahu, su ministro de Defensa y l\u00edderes de Ham\u00e1s\"></p>\n<p class=\"article-text\">\n        El fiscal jefe de la Corte Penal Internacional, Karim Khan, ha solicitado \u00f3rdenes de detenci\u00f3n contra tres l\u00edderes de Ham\u00e1s, entre ellos Yahya Sinwar, y el primer ministro israel\u00ed, Benjam\u00edn Netanyahu, as\u00ed como su ministro de Defensa, Yoav Gallant, acusados de cr\u00edmenes de guerra y cr\u00edmenes contra la humanidad por los atentados del 7 de octubre contra Israel y la posterior guerra en Gaza, seg\u00fan ha declarado el lunes el fiscal en una <a href=\"https://edition.cnn.com/2024/05/20/middleeast/icc-israel-hamas-arrest-warrant-war-crimes-intl?cid=ios_app\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\" target=\"_blank\">entrevista exclusiva con la CNN</a> y ha confirmado el tribunal en un comunicado. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        En el comunicado, Khan afirma que ha pedido \u00f3rdenes de arresto para Yahya Sinwar, jefe de Ham\u00e1s en Gaza; Ismail Haniye, l\u00edder pol\u00edtico de Ham\u00e1s en el exilio; y Mohammed Diab Ibrahim Al Masri, conocido como Mohammed Deif, jefe del brazo militar de Ham\u00e1s (las Brigadas de Al Qassam), \u201cen base a las evidencias recogidas y examinadas por su oficina\u201d. Tambi\u00e9n ha pedido \u00f3rdenes de arresto para Netanyahu y Gallant, tal y como <a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/corte-penal-internacional-responde-amenazas-israel-eeuu-constituir-delito_1_11338639.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">se rumoreaba que pod\u00eda hacer desde hace un tiempo</a>, lo cual hab\u00eda puesto en alerta a los dirigentes israel\u00edes. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Netanyahu hab\u00eda dicho\u00a0<a href=\"https://twitter.com/netanyahu/status/1785630225197384000\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">a trav\u00e9s de la red social X</a>\u00a0que \u201cIsrael espera que los l\u00edderes del mundo libre se opongan firmemente al escandaloso ataque de la CPI al derecho inherente de Israel a la autodefensa\u201d. \u201cEsperamos que utilicen todos los medios a su disposici\u00f3n para detener esta peligrosa medida\u201d, pidi\u00f3 el ultraderechista, sin especificar. La prensa israel\u00ed ven\u00eda informando en las \u00faltimas semanas de que la corte estaba preparando \u00f3rdenes de arresto contra el primer ministro y otros altos funcionarios por su papel en la guerra de Gaza.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Khan ha explicado en su comunicado que las solicitudes son el resultado de \u201cuna investigaci\u00f3n independiente e imparcial\u201d realizada por su oficina, que \u201cha trabajado arduamente\u201d, \u201cguiada por la obligaci\u00f3n de investigar por igual las pruebas incriminatorias y exculpatorias\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Ahora, los jueces del tribunal con sede en La Haya tendr\u00e1n que decidir si aprueban o no la solicitud del fiscal general. Khan ha afirmado que \u201clos jueces independientes de la Corte Penal Internacional son los \u00fanicos \u00e1rbitros que determinan si se ha cumplido el est\u00e1ndar necesario para la emisi\u00f3n de \u00f3rdenes de arresto\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cSi aceptan mis solicitudes y emiten las \u00f3rdenes solicitadas, trabajar\u00e9 para detener a las personas nombradas. Cuento con que todos los Estados miembros del Estatuto de Roma tomen estas solicitudes y la posterior decisi\u00f3n judicial con la misma seriedad que han demostrado en otras situaciones, cumpliendo con sus obligaciones bajo el Estatuto. Tambi\u00e9n estoy dispuesto a trabajar con los Estados que no son miembros en nuestra b\u00fasqueda com\u00fan de rendici\u00f3n de cuentas\u201d, ha detallado el fiscal general. El Estatuto de Roma es el tratado fundacional de la CPI, que ha sido suscrito por 124 pa\u00edses, pero Israel no est\u00e1 entre ellos.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Sin embargo, todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea han ratificado el Estatuto de Roma, por lo que t\u00e9cnicamente tendr\u00edan que arrestar y entregar al mandatario israel\u00ed si pisa sus territorios.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        El presidente de Israel, Isaac Herzog, ha calificado la petici\u00f3n de Khan de \u201cescandalosa\u201d y una medida tomada \u201cde mala fe\u201d. \u201cEl anuncio del fiscal de la CPI es m\u00e1s que escandaloso y muestra hasta qu\u00e9 punto el sistema judicial internacional est\u00e1 en peligro de colapsar\u201d, ha denunciado en su cuenta de X. Por su parte, Ham\u00e1s ha acusado a Khan de\u00a0\u201ccomparar a la v\u00edctima con el verdugo\u201d por las acusaciones vertidas contra los l\u00edderes del grupo.\n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">Espa\u00f1a financia la investigaci\u00f3n de la CPI</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        Espa\u00f1a forma parte de la CPI y, de hecho, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 el pasado enero una contribuci\u00f3n voluntaria de 500.000 euros al Fondo Fiduciario de la Fiscal\u00eda de la Corte Penal Internacional para al a\u00f1o 2024. \u201cEspa\u00f1a, respondiendo a su compromiso con la lucha contra la impunidad y la justicia penal internacional, contribuye financieramente al trabajo de la Fiscal\u00eda\u201d, inform\u00f3 en un comunicado. Para Espa\u00f1a es de \u201cespecial importancia\u201d apoyar algunas de las investigaciones de ese tribunal, entre las que est\u00e1 una sobre cr\u00edmenes que presuntamente se han cometido en Gaza y Cisjordania, incluida Jerusal\u00e9n Oriental, \u2013abierta en 2021 y en el marco de la cual el fiscal jefe ha solicitado este lunes las \u00f3rdenes de arresto\u2013.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La medida hab\u00eda sido propuesta por el ministro de Derechos Sociales, Consumo y Agenda 2030, Pablo Bustinduy, quien asegur\u00f3 en ese momento que el Gobierno \u201ccon esta decisi\u00f3n muestra coherencia y firmeza\u201d. Record\u00f3 que, a las otras iniciativas del Ejecutivo, como la campa\u00f1a para el reconocimiento del Estado palestino, \u201cse suma la exigencia de que se investiguen las violaciones masivas de derechos humanos en Palestina y que sus responsables rindan cuentas ante un tribunal\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Por su parte, la vicepresidenta segunda del Gobierno, Yolanda D\u00edaz, celebr\u00f3 <a href=\"https://twitter.com/Yolanda_Diaz_/status/1752368863042220206?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1752368863042220206%7Ctwgr%5E38909acc33f4e229cd046a29f92a32e880c365d5%7Ctwcon%5Es1_&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fwww.eldiario.es%2Finternacional%2Fisrael-dice-decepcionado-negativa-espana-suspender-financiacion-unrwa_1_10879670.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\" target=\"_blank\">a trav\u00e9s de la red social X</a> la decisi\u00f3n del Consejo de Ministros, asegurando que los fondos aprobados para la CPI contribuir\u00e1n a la investigaci\u00f3n que desarrolla el tribunal sobre \u201cla barbarie contra el pueblo palestino\u201d. \n    </p>\n", "content": "El fiscal jefe de la Corte Penal Internacional, Karim Khan, ha solicitado \u00f3rdenes de detenci\u00f3n contra tres l\u00edderes de Ham\u00e1s, entre ellos Yahya Sinwar, y el primer ministro israel\u00ed, Benjam\u00edn Netanyahu, as\u00ed como su ministro de Defensa, Yoav Gallant, acusados de cr\u00edmenes de guerra y cr\u00edmenes contra la humanidad por los atentados del 7 de octubre contra Israel y la posterior guerra en Gaza, seg\u00fan ha declarado el lunes el fiscal en una entrevista exclusiva con la CNN y ha confirmado el tribunal en un comunicado. En el comunicado, Khan afirma que ha pedido \u00f3rdenes de arresto para Yahya Sinwar, jefe de Ham\u00e1s en Gaza; Ismail Haniye, l\u00edder pol\u00edtico de Ham\u00e1s en el exilio; y Mohammed Diab Ibrahim Al Masri, conocido como Mohammed Deif, jefe del brazo militar de Ham\u00e1s (las Brigadas de Al Qassam), \"en base a las evidencias recogidas y examinadas por su oficina\". Tambi\u00e9n ha pedido \u00f3rdenes de arresto para Netanyahu y Gallant, tal y como se rumoreaba que pod\u00eda hacer desde hace un tiempo, lo cual hab\u00eda puesto en alerta a los dirigentes israel\u00edes. Netanyahu hab\u00eda dicho a trav\u00e9s de la red social X que \"Israel espera que los l\u00edderes del mundo libre se opongan firmemente al escandaloso ataque de la CPI al derecho inherente de Israel a la autodefensa\". \"Esperamos que utilicen todos los medios a su disposici\u00f3n para detener esta peligrosa medida\", pidi\u00f3 el ultraderechista, sin especificar. La prensa israel\u00ed ven\u00eda informando en las \u00faltimas semanas de que la corte estaba preparando \u00f3rdenes de arresto contra el primer ministro y otros altos funcionarios por su papel en la guerra de Gaza. Khan ha explicado en su comunicado que las solicitudes son el resultado de \"una investigaci\u00f3n independiente e imparcial\" realizada por su oficina, que \"ha trabajado arduamente\", \"guiada por la obligaci\u00f3n de investigar por igual las pruebas incriminatorias y exculpatorias\". Ahora, los jueces del tribunal con sede en La Haya tendr\u00e1n que decidir si aprueban o no la solicitud del fiscal general. Khan ha afirmado que \"los jueces independientes de la Corte Penal Internacional son los \u00fanicos \u00e1rbitros que determinan si se ha cumplido el est\u00e1ndar necesario para la emisi\u00f3n de \u00f3rdenes de arresto\". \"Si aceptan mis solicitudes y emiten las \u00f3rdenes solicitadas, trabajar\u00e9 para detener a las personas nombradas. Cuento con que todos los Estados miembros del Estatuto de Roma tomen estas solicitudes y la posterior decisi\u00f3n judicial con la misma seriedad que han demostrado en otras situaciones, cumpliendo con sus obligaciones bajo el Estatuto. Tambi\u00e9n estoy dispuesto a trabajar con los Estados que no son miembros en nuestra b\u00fasqueda com\u00fan de rendici\u00f3n de cuentas\", ha detallado el fiscal general. El Estatuto de Roma es el tratado fundacional de la CPI, que ha sido suscrito por 124 pa\u00edses, pero Israel no est\u00e1 entre ellos. Sin embargo, todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea han ratificado el Estatuto de Roma, por lo que t\u00e9cnicamente tendr\u00edan que arrestar y entregar al mandatario israel\u00ed si pisa sus territorios. El presidente de Israel, Isaac Herzog, ha calificado la petici\u00f3n de Khan de \"escandalosa\" y una medida tomada \"de mala fe\". \"El anuncio del fiscal de la CPI es m\u00e1s que escandaloso y muestra hasta qu\u00e9 punto el sistema judicial internacional est\u00e1 en peligro de colapsar\", ha denunciado en su cuenta de X. Por su parte, Ham\u00e1s ha acusado a Khan de \"comparar a la v\u00edctima con el verdugo\" por las acusaciones vertidas contra los l\u00edderes del grupo. Espa\u00f1a financia la investigaci\u00f3n de la CPI Espa\u00f1a forma parte de la CPI y, de hecho, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 el pasado enero una contribuci\u00f3n voluntaria de 500.000 euros al Fondo Fiduciario de la Fiscal\u00eda de la Corte Penal Internacional para al a\u00f1o 2024. \"Espa\u00f1a, respondiendo a su compromiso con la lucha contra la impunidad y la justicia penal internacional, contribuye financieramente al trabajo de la Fiscal\u00eda\", inform\u00f3 en un comunicado. Para Espa\u00f1a es de \"especial importancia\" apoyar algunas de las investigaciones de ese tribunal, entre las que est\u00e1 una sobre cr\u00edmenes que presuntamente se han cometido en Gaza y Cisjordania, incluida Jerusal\u00e9n Oriental, \u2013abierta en 2021 y en el marco de la cual el fiscal jefe ha solicitado este lunes las \u00f3rdenes de arresto\u2013. La medida hab\u00eda sido propuesta por el ministro de Derechos Sociales, Consumo y Agenda 2030, Pablo Bustinduy, quien asegur\u00f3 en ese momento que el Gobierno \"con esta decisi\u00f3n muestra coherencia y firmeza\". Record\u00f3 que, a las otras iniciativas del Ejecutivo, como la campa\u00f1a para el reconocimiento del Estado palestino, \"se suma la exigencia de que se investiguen las violaciones masivas de derechos humanos en Palestina y que sus responsables rindan cuentas ante un tribunal\". Por su parte, la vicepresidenta segunda del Gobierno, Yolanda D\u00edaz, celebr\u00f3 a trav\u00e9s de la red social X la decisi\u00f3n del Consejo de Ministros, asegurando que los fondos aprobados para la CPI contribuir\u00e1n a la investigaci\u00f3n que desarrolla el tribunal sobre \"la barbarie contra el pueblo palestino\".", "enclosure": {"link": "https://static.eldiario.es/clip/2f71cc8a-4462-4983-bfbf-2dc2cbe2d0a2_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 224377, "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/2f71cc8a-4462-4983-bfbf-2dc2cbe2d0a2_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElDiario", "id": 51}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s de la solicitud de \u00f3rdenes de arresto contra Netanyahu y los principales l\u00edderes de Ham\u00e1s?", "pubDate": "2024-05-20 15:50:45", "link": "https://www.eldiario.es/internacional/hay-detras-solicitud-ordenes-arresto-netanyahu-principales-lideres-hamas_1_11380610.html", "guid": "https://www.eldiario.es/internacional/hay-detras-solicitud-ordenes-arresto-netanyahu-principales-lideres-hamas_1_11380610.html", "author": "Francesca Cicardi", "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/06d41266-31c9-4704-be20-adb772e20f20_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "description": "\n<p><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/06d41266-31c9-4704-be20-adb772e20f20_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg\" width=\"1200\" height=\"675\" alt=\"\u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s de la solicitud de \u00f3rdenes de arresto contra Netanyahu y los principales l\u00edderes de Ham\u00e1s?\"></p>\n<p class=\"article-text\">\n        El fiscal jefe de la Corte Penal Internacional (CPI), Karim Khan, ha solicitado este lunes \u00f3rdenes de detenci\u00f3n contra los m\u00e1ximos responsables pol\u00edticos y militares del Gobierno israel\u00ed y del grupo islamista Ham\u00e1s, por cr\u00edmenes cometidos en Israel y los territorios palestinos a partir del 7 de octubre de 2023, cuando los milicianos palestinos perpetraron un ataque sorpresa contra comunidades jud\u00edas en las que dejaron m\u00e1s de un millar de fallecidos, al que Israel respondi\u00f3 con una ofensiva de castigo a gran escala contra la Franja de Gaza, que contin\u00faa a d\u00eda de hoy y ha causado m\u00e1s de 35.000 v\u00edctimas mortales. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Los l\u00edderes de Ham\u00e1s contra los que Khan ha pedido \u00f3rdenes de detenci\u00f3n son Yahya Sinwar, jefe del movimiento islamista en Gaza; Ismail Haniye, su l\u00edder pol\u00edtico en el exilio; y Mohammed Diab Ibrahim Al Masri, conocido como Mohammed Deif, jefe del brazo armado de Ham\u00e1s, las Brigadas de Al Qassam. En cuanto a los israel\u00edes, Khan ha pedido que la corte act\u00fae contra el primer ministro Benjam\u00edn Netanyahu y el ministro de Defensa, Yoav Gallant, \u201cen base a las evidencias recogidas y examinadas por su oficina\u201d.\u00a0\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Khan ha explicado este lunes en un extenso comunicado los cr\u00edmenes de los que cree que son culpables los tres palestinos y los dos israel\u00edes, en base a esas evidencias recogidas por la Fiscal\u00eda en el marco del caso abierto en 2021 para investigar la situaci\u00f3n en Israel y los territorios palestinos ocupados, incluida la Franja de Gaza. \n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">\u00bfQu\u00e9 razones alega el fiscal para pedir el arresto de los principales l\u00edderes de Ham\u00e1s?</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        El fiscal jefe considera que Sinwar, Haniye y Deif son responsables de los siguientes cr\u00edmenes contra la humanidad y cr\u00edmenes de guerra cometidos desde el 7 de octubre de 2023, algunos de los cuales contin\u00faan hasta d\u00eda de hoy:\n    </p>\n<div class=\"list\">\n                    <ul>\n<li>Exterminio</li>\n                                    <li>Asesinato</li>\n                                    <li>Toma de rehenes</li>\n                                    <li>Violaci\u00f3n y otros actos de violencia sexual</li>\n                                    <li>Tortura</li>\n                                    <li>Otros actos inhumanos</li>\n                                    <li>Tratamiento cruel</li>\n                                    <li>Atentados a la dignidad personal</li>\n                            </ul>\n</div>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cHay motivos razonables para creer que Sinwar, Haniye y Deif son penalmente responsables de la muerte de cientos de civiles israel\u00edes en ataques perpetrados por Ham\u00e1s (en particular su ala militar, las Brigadas de Al Qassam) y otros grupos armados el 7 de octubre de 2023 y la toma de al menos 245 rehenes\u201d, ha afirmado el fiscal jefe. \u201cEstos individuos planearon e instigaron los cr\u00edmenes del 7 de octubre de 2023 y, a trav\u00e9s de sus propias acciones, incluidas visitas personales a rehenes poco despu\u00e9s de su secuestro, reconocieron su responsabilidad por esos cr\u00edmenes\u201d, ha agregado Khan.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Respecto a la violencia sexual, la oficina del fiscal tambi\u00e9n considera que \u201chay motivos razonables para creer que los rehenes tomados en Israel han sido mantenidos en condiciones inhumanas y que algunos han sido objeto de violencia sexual, incluida la violaci\u00f3n, mientras permanec\u00edan en cautiverio\u201d. En el comunicado explica que la oficina ha llegado a esa conclusi\u00f3n bas\u00e1ndose en \u201cregistros m\u00e9dicos, v\u00eddeos y pruebas documentales, y entrevistas con v\u00edctimas y supervivientes\u201d. \n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">\u00bfQu\u00e9 motivos alega el fiscal para la detenci\u00f3n de Netanyahu y de su ministro de Defensa?</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        El fiscal ha asegurado en su comunicado que tiene \u201cmotivos razonables\u201d para creer que Netanyahu y Gallant son responsables de los siguientes cr\u00edmenes de guerra y contra la humanidad, cometidos a partir del d\u00eda 8 de octubre:\n    </p>\n<div class=\"list\">\n                    <ul>\n<li>Hacer pasar hambre a los civiles como arma de guerra</li>\n                                    <li>Causar mucho sufrimiento de forma voluntaria y da\u00f1o f\u00edsico o a la salud</li>\n                                    <li>Matar de forma voluntaria o asesinar</li>\n                                    <li>Atacar a la poblaci\u00f3n civil de forma intencionada</li>\n                                    <li> Exterminio o asesinato</li>\n                                    <li>Persecuci\u00f3n</li>\n                                    <li>Otros actos inhumanos</li>\n                            </ul>\n</div>\n<p class=\"article-text\">\n        La oficina de Khan sostiene que, como se explica en el comunicado, \u201clas pruebas recopiladas, incluidas entrevistas con supervivientes y testigos presenciales, material de v\u00eddeo, fotograf\u00edas y audio, im\u00e1genes de sat\u00e9lite y declaraciones del presunto perpetrador, muestran que Israel ha privado intencional y sistem\u00e1ticamente a la poblaci\u00f3n civil en todas las partes de Gaza de objetos indispensables para la supervivencia humana\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cLos efectos del uso del hambre como m\u00e9todo de guerra, junto con otros ataques y castigos colectivos contra la poblaci\u00f3n civil de Gaza, son agudos, visibles y ampliamente conocidos, y han sido confirmados por m\u00faltiples testigos entrevistados por mi oficina, incluidos m\u00e9dicos locales e internacionales\u201d, ha argumentado Khan. Entre esos efectos se encuentra \u201cla desnutrici\u00f3n, la deshidrataci\u00f3n, el sufrimiento profundo y un n\u00famero cada vez mayor de muertes entre la poblaci\u00f3n palestina, incluidos beb\u00e9s\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Khan ha explicado que \u201cIsrael tiene derecho a tomar medidas para defender a su poblaci\u00f3n. Sin embargo, ese derecho no exime a Israel ni a ning\u00fan Estado de su obligaci\u00f3n de cumplir el derecho internacional humanitario\u201d. Seg\u00fan Khan, los medios que eligi\u00f3 para lograr sus \u201cobjetivos militares\u201d en Gaza son \u201ccriminales\u201d.\n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">\u00bfCu\u00e1les son las pruebas m\u00e1s evidentes de la matanza en Gaza?</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        En un an\u00e1lisis <a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/netanyahu-corte-penal-internacional-pasar-si-acusado-crimenes-guerra-gaza_129_11332162.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">publicado recientemente por </a><a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/netanyahu-corte-penal-internacional-pasar-si-acusado-crimenes-guerra-gaza_129_11332162.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\"><em>The Guardian</em></a>, el exdirector de la ONG Human Rights Watch, Kenneth Roth, predec\u00eda que Khan pod\u00eda empezar su actuaci\u00f3n contra los dirigentes israel\u00edes acus\u00e1ndoles de haber \u201cmatado deliberadamente de hambre a los palestinos de Gaza\u201d, porque esa era la \u201cacusaci\u00f3n m\u00e1s f\u00e1cil\u201d ya que existen m\u00e1s evidencias. \u201cA Khan le llevar\u00e1 un tiempo completar la investigaci\u00f3n detallada necesaria para demostrar otros posibles cr\u00edmenes de guerra de Israel, como\u00a0<a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/tasa-civiles-muertos-actuales-bombardeos-israelies-mayor-ofensivas-anteriores-gaza_1_10681581.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">los bombardeos indiscriminados de zonas civiles</a>\u00a0y como los ataques a objetivos militares\u00a0con da\u00f1os a civiles previsiblemente desproporcionados. Pero los hechos en torno a la obstrucci\u00f3n israel\u00ed de la ayuda humanitaria son f\u00e1cilmente accesibles\u201d, escrib\u00eda Roth.\u00a0\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Adem\u00e1s, el veterano defensor de los derechos humanos recordaba que la\u00a0<a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/corte-penal-internacional-emite-orden-putin-crimenes-guerra-ucrania_1_10043868.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">primera acusaci\u00f3n de Khan contra Vlad\u00edmir Putin</a>\u00a0y contra su comisaria de los derechos de la infancia fue por secuestrar a ni\u00f1os ucranianos; despu\u00e9s lleg\u00f3 la preparaci\u00f3n del caso por los bombardeos contra los civiles, m\u00e1s complicada desde el punto de vista factual, que Khan comenz\u00f3 con la persecuci\u00f3n de los ataques a la infraestructura el\u00e9ctrica ucraniana.\u00a0\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cEl Gobierno de Netanyahu podr\u00eda argumentar que Israel tiene un sistema legal bien desarrollado y es capaz de procesar a sus propios criminales de guerra. El principio de complementariedad prev\u00e9 que la Corte Penal Internacional no intervenga si el sistema jur\u00eddico del pa\u00eds hace un esfuerzo concienzudo para que se haga justicia. Pero Israel no tiene antecedentes de enjuiciamiento a altos cargos por cr\u00edmenes de guerra. Y en el pa\u00eds no se ha presentado ninguna acusaci\u00f3n contra Netanyahu por la estrategia del hambre en Gaza\u201d, explicaba Roth a principios de mayo. Tambi\u00e9n aseguraba que Khan presentar\u00eda acusaciones contra los l\u00edderes de Ham\u00e1s por \u201cla matanza y el secuestro de civiles israel\u00edes del 7 de octubre\u201d que, seg\u00fan Roth, \u201cson claros cr\u00edmenes de guerra\u201d. Y subrayaba en su an\u00e1lisis: \u201cUna premisa b\u00e1sica del derecho internacional humanitario es que los cr\u00edmenes de guerra de un bando nunca justifican los cr\u00edmenes de guerra del otro. La obligaci\u00f3n de cumplir es absoluta, no rec\u00edproca\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Para Sonia Boulos, profesora en la Universidad Antonio de Nebrija y experta en derecho internacional, la decisi\u00f3n del fiscal de la CPI de solicitar \u00f3rdenes de arresto contra Netanyahu y Gallant por cr\u00edmenes de guerra y cr\u00edmenes de lesa humanidad \u201csin duda es un paso hist\u00f3rico\u201d. \u201cEs la primera vez que l\u00edderes occidentales pueden enfrentarse a la justicia internacional desde los Tribunales de Nuremberg, incluso sin ser derrotados. Pero lo m\u00e1s importante es que esto podr\u00eda simbolizar el fin de la impunidad de que Israel ha gozado durante d\u00e9cadas\u201d, dice a elDiario.es. Informa Ic\u00edar Guti\u00e9rrez. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        A su juicio, esto explica por qu\u00e9 el fiscal convoc\u00f3 a un panel de expertos en derecho internacional \u201cpara apoyar la revisi\u00f3n de pruebas y el an\u00e1lisis legal en relaci\u00f3n con estas solicitudes de \u00f3rdenes de arresto\u201d. \u201cAunque el fiscal solicitar\u00e1 tambi\u00e9n \u00f3rdenes de arresto para tres l\u00edderes de Ham\u00e1s, las consecuencias son m\u00e1s significativas para Israel\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La abogada de reconocido prestigio internacional Amal Clooney ha informado de que ella y otros expertos en derecho internacional han elaborado un informe a petici\u00f3n del fiscal de la CPI sobre los posibles cr\u00edmenes de guerra y contra la humanidad perpetrados en Israel y Gaza, despu\u00e9s de cuatro meses de \u201cun extensivo proceso de revisi\u00f3n de evidencias y an\u00e1lisis legal\u201d. Clooney ha explicado que el grupo de expertos ha llegado a unas \u201cconclusiones legales un\u00e1nimes\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cHemos concluido que hay motivos razonables para creer que los l\u00edderes de Ham\u00e1s han cometido cr\u00edmenes de guerra y cr\u00edmenes contra la humanidad, incluidos la toma de rehenes, el asesinato y cr\u00edmenes de violencia sexual\u201d, ha dicho <a href=\"https://x.com/ClooneyFDN/status/1792511533341167636\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\" target=\"_blank\">a trav\u00e9s de la red social X</a>. De la misma forma, el equipo legal ha concluido exactamente lo mismo respecto al primer ministro israel\u00ed y el ministro de Defensa, entre cuyos cr\u00edmenes destaca \u201cel hambre como m\u00e9todo de guerra, el asesinato, la persecuci\u00f3n y el exterminio\u201d. Clooney ha asegurado que apoya el \u201cpaso hist\u00f3rico\u201d que ha dado este lunes el fiscal jefe de la CPI \u201cpara que se haga justicia para las v\u00edctimas de atrocidades en Israel y Palestina\u201d.\n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">\u00bfCu\u00e1les son los siguientes pasos?</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        La solicitud de orden de detenci\u00f3n pasa ahora a una de las salas de cuestiones preliminares de la CPI, y sobre ella decidir\u00e1 un grupo de tres jueces. De momento, la sala est\u00e1 formada por magistrados de Ruman\u00eda, Ben\u00edn y M\u00e9xico. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Los jueces del tribunal con sede en La Haya tendr\u00e1n que decidir si aprueban o no la solicitud de Khan, quien ha afirmado que \u201clos jueces independientes de la Corte Penal Internacional son los \u00fanicos \u00e1rbitros que determinan si se ha cumplido el est\u00e1ndar necesario para la emisi\u00f3n de \u00f3rdenes de arresto\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cSi aceptan mis solicitudes y emiten las \u00f3rdenes solicitadas, trabajar\u00e9 para detener a las personas nombradas. Cuento con que todos los Estados miembros del Estatuto de Roma tomen estas solicitudes y la posterior decisi\u00f3n judicial con la misma seriedad que han demostrado en otras situaciones, cumpliendo con sus obligaciones bajo el Estatuto. Tambi\u00e9n estoy dispuesto a trabajar con los Estados que no son miembros en nuestra b\u00fasqueda com\u00fan de rendici\u00f3n de cuentas\u201d, ha prometido el fiscal jefe. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        El Estatuto de Roma es el tratado fundacional de la CPI, que ha sido suscrito por 124 pa\u00edses, pero Israel no est\u00e1 entre ellos, as\u00ed como tampoco lo est\u00e1 su principal aliado, Estados Unidos. Sin embargo, algunos de sus socios m\u00e1s destacados, como Reino Unido y Alemania, y todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea han ratificado ese tratado, por lo que t\u00e9cnicamente tendr\u00edan que arrestar y entregar al mandatario israel\u00ed al tribunal si pisa su territorio en alg\u00fan momento.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Por otro lado, Boulos se\u00f1ala que, sin restar importancia a la decisi\u00f3n de Khan, \u201clas \u00f3rdenes no abordan acusaciones de genocidio, al menos por el momento\u201d. \u201cAdem\u00e1s, las \u00f3rdenes se centran \u00fanicamente en el ataque del 7 de octubre por parte de Hamas y sus consecuencias, y no cubren eventos o situaciones m\u00e1s antiguas, como la pol\u00edtica de asentamientos de Israel y rondas anteriores de violencia en Gaza\u201d, dice la profesora,\u00a0que ha ejercido como abogada en la Asociaci\u00f3n de Derechos Civiles en Israel, donde ha litigado durante seis a\u00f1os numerosos casos frente al Tribunal Superior de Justicia. Y agrega: \u201cEl lenguaje utilizado por el fiscal tambi\u00e9n intenta crear una simetr\u00eda entre Israel y los palestinos, cuando tal simetr\u00eda no existe. Por ejemplo, el fiscal se refiere al derecho de Israel a la autodefensa, pero no hace ninguna referencia a la ocupaci\u00f3n a pesar de que el panel de expertos se refiere a la ocupaci\u00f3n, aunque sea marginalmente\u201d.\n    </p>\n", "content": "El fiscal jefe de la Corte Penal Internacional (CPI), Karim Khan, ha solicitado este lunes \u00f3rdenes de detenci\u00f3n contra los m\u00e1ximos responsables pol\u00edticos y militares del Gobierno israel\u00ed y del grupo islamista Ham\u00e1s, por cr\u00edmenes cometidos en Israel y los territorios palestinos a partir del 7 de octubre de 2023, cuando los milicianos palestinos perpetraron un ataque sorpresa contra comunidades jud\u00edas en las que dejaron m\u00e1s de un millar de fallecidos, al que Israel respondi\u00f3 con una ofensiva de castigo a gran escala contra la Franja de Gaza, que contin\u00faa a d\u00eda de hoy y ha causado m\u00e1s de 35.000 v\u00edctimas mortales. Los l\u00edderes de Ham\u00e1s contra los que Khan ha pedido \u00f3rdenes de detenci\u00f3n son Yahya Sinwar, jefe del movimiento islamista en Gaza; Ismail Haniye, su l\u00edder pol\u00edtico en el exilio; y Mohammed Diab Ibrahim Al Masri, conocido como Mohammed Deif, jefe del brazo armado de Ham\u00e1s, las Brigadas de Al Qassam. En cuanto a los israel\u00edes, Khan ha pedido que la corte act\u00fae contra el primer ministro Benjam\u00edn Netanyahu y el ministro de Defensa, Yoav Gallant, \"en base a las evidencias recogidas y examinadas por su oficina\". Khan ha explicado este lunes en un extenso comunicado los cr\u00edmenes de los que cree que son culpables los tres palestinos y los dos israel\u00edes, en base a esas evidencias recogidas por la Fiscal\u00eda en el marco del caso abierto en 2021 para investigar la situaci\u00f3n en Israel y los territorios palestinos ocupados, incluida la Franja de Gaza. \u00bfQu\u00e9 razones alega el fiscal para pedir el arresto de los principales l\u00edderes de Ham\u00e1s? El fiscal jefe considera que Sinwar, Haniye y Deif son responsables de los siguientes cr\u00edmenes contra la humanidad y cr\u00edmenes de guerra cometidos desde el 7 de octubre de 2023, algunos de los cuales contin\u00faan hasta d\u00eda de hoy: Exterminio Asesinato Toma de rehenes Violaci\u00f3n y otros actos de violencia sexual Tortura Otros actos inhumanos Tratamiento cruel Atentados a la dignidad personal \"Hay motivos razonables para creer que Sinwar, Haniye y Deif son penalmente responsables de la muerte de cientos de civiles israel\u00edes en ataques perpetrados por Ham\u00e1s (en particular su ala militar, las Brigadas de Al Qassam) y otros grupos armados el 7 de octubre de 2023 y la toma de al menos 245 rehenes\", ha afirmado el fiscal jefe. \"Estos individuos planearon e instigaron los cr\u00edmenes del 7 de octubre de 2023 y, a trav\u00e9s de sus propias acciones, incluidas visitas personales a rehenes poco despu\u00e9s de su secuestro, reconocieron su responsabilidad por esos cr\u00edmenes\", ha agregado Khan. Respecto a la violencia sexual, la oficina del fiscal tambi\u00e9n considera que \"hay motivos razonables para creer que los rehenes tomados en Israel han sido mantenidos en condiciones inhumanas y que algunos han sido objeto de violencia sexual, incluida la violaci\u00f3n, mientras permanec\u00edan en cautiverio\". En el comunicado explica que la oficina ha llegado a esa conclusi\u00f3n bas\u00e1ndose en \"registros m\u00e9dicos, v\u00eddeos y pruebas documentales, y entrevistas con v\u00edctimas y supervivientes\". \u00bfQu\u00e9 motivos alega el fiscal para la detenci\u00f3n de Netanyahu y de su ministro de Defensa? El fiscal ha asegurado en su comunicado que tiene \"motivos razonables\" para creer que Netanyahu y Gallant son responsables de los siguientes cr\u00edmenes de guerra y contra la humanidad, cometidos a partir del d\u00eda 8 de octubre: Hacer pasar hambre a los civiles como arma de guerra Causar mucho sufrimiento de forma voluntaria y da\u00f1o f\u00edsico o a la salud Matar de forma voluntaria o asesinar Atacar a la poblaci\u00f3n civil de forma intencionada Exterminio o asesinato Persecuci\u00f3n Otros actos inhumanos La oficina de Khan sostiene que, como se explica en el comunicado, \"las pruebas recopiladas, incluidas entrevistas con supervivientes y testigos presenciales, material de v\u00eddeo, fotograf\u00edas y audio, im\u00e1genes de sat\u00e9lite y declaraciones del presunto perpetrador, muestran que Israel ha privado intencional y sistem\u00e1ticamente a la poblaci\u00f3n civil en todas las partes de Gaza de objetos indispensables para la supervivencia humana\". \"Los efectos del uso del hambre como m\u00e9todo de guerra, junto con otros ataques y castigos colectivos contra la poblaci\u00f3n civil de Gaza, son agudos, visibles y ampliamente conocidos, y han sido confirmados por m\u00faltiples testigos entrevistados por mi oficina, incluidos m\u00e9dicos locales e internacionales\", ha argumentado Khan. Entre esos efectos se encuentra \"la desnutrici\u00f3n, la deshidrataci\u00f3n, el sufrimiento profundo y un n\u00famero cada vez mayor de muertes entre la poblaci\u00f3n palestina, incluidos beb\u00e9s\". Khan ha explicado que \"Israel tiene derecho a tomar medidas para defender a su poblaci\u00f3n. Sin embargo, ese derecho no exime a Israel ni a ning\u00fan Estado de su obligaci\u00f3n de cumplir el derecho internacional humanitario\". Seg\u00fan Khan, los medios que eligi\u00f3 para lograr sus \"objetivos militares\" en Gaza son \"criminales\". \u00bfCu\u00e1les son las pruebas m\u00e1s evidentes de la matanza en Gaza? En un an\u00e1lisis publicado recientemente por The Guardian, el exdirector de la ONG Human Rights Watch, Kenneth Roth, predec\u00eda que Khan pod\u00eda empezar su actuaci\u00f3n contra los dirigentes israel\u00edes acus\u00e1ndoles de haber \"matado deliberadamente de hambre a los palestinos de Gaza\", porque esa era la \"acusaci\u00f3n m\u00e1s f\u00e1cil\" ya que existen m\u00e1s evidencias. \"A Khan le llevar\u00e1 un tiempo completar la investigaci\u00f3n detallada necesaria para demostrar otros posibles cr\u00edmenes de guerra de Israel, como los bombardeos indiscriminados de zonas civiles y como los ataques a objetivos militares con da\u00f1os a civiles previsiblemente desproporcionados. Pero los hechos en torno a la obstrucci\u00f3n israel\u00ed de la ayuda humanitaria son f\u00e1cilmente accesibles\", escrib\u00eda Roth. Adem\u00e1s, el veterano defensor de los derechos humanos recordaba que la primera acusaci\u00f3n de Khan contra Vlad\u00edmir Putin y contra su comisaria de los derechos de la infancia fue por secuestrar a ni\u00f1os ucranianos; despu\u00e9s lleg\u00f3 la preparaci\u00f3n del caso por los bombardeos contra los civiles, m\u00e1s complicada desde el punto de vista factual, que Khan comenz\u00f3 con la persecuci\u00f3n de los ataques a la infraestructura el\u00e9ctrica ucraniana. \"El Gobierno de Netanyahu podr\u00eda argumentar que Israel tiene un sistema legal bien desarrollado y es capaz de procesar a sus propios criminales de guerra. El principio de complementariedad prev\u00e9 que la Corte Penal Internacional no intervenga si el sistema jur\u00eddico del pa\u00eds hace un esfuerzo concienzudo para que se haga justicia. Pero Israel no tiene antecedentes de enjuiciamiento a altos cargos por cr\u00edmenes de guerra. Y en el pa\u00eds no se ha presentado ninguna acusaci\u00f3n contra Netanyahu por la estrategia del hambre en Gaza\", explicaba Roth a principios de mayo. Tambi\u00e9n aseguraba que Khan presentar\u00eda acusaciones contra los l\u00edderes de Ham\u00e1s por \"la matanza y el secuestro de civiles israel\u00edes del 7 de octubre\" que, seg\u00fan Roth, \"son claros cr\u00edmenes de guerra\". Y subrayaba en su an\u00e1lisis: \"Una premisa b\u00e1sica del derecho internacional humanitario es que los cr\u00edmenes de guerra de un bando nunca justifican los cr\u00edmenes de guerra del otro. La obligaci\u00f3n de cumplir es absoluta, no rec\u00edproca\". Para Sonia Boulos, profesora en la Universidad Antonio de Nebrija y experta en derecho internacional, la decisi\u00f3n del fiscal de la CPI de solicitar \u00f3rdenes de arresto contra Netanyahu y Gallant por cr\u00edmenes de guerra y cr\u00edmenes de lesa humanidad \"sin duda es un paso hist\u00f3rico\". \"Es la primera vez que l\u00edderes occidentales pueden enfrentarse a la justicia internacional desde los Tribunales de Nuremberg, incluso sin ser derrotados. Pero lo m\u00e1s importante es que esto podr\u00eda simbolizar el fin de la impunidad de que Israel ha gozado durante d\u00e9cadas\", dice a elDiario.es. Informa Ic\u00edar Guti\u00e9rrez. A su juicio, esto explica por qu\u00e9 el fiscal convoc\u00f3 a un panel de expertos en derecho internacional \"para apoyar la revisi\u00f3n de pruebas y el an\u00e1lisis legal en relaci\u00f3n con estas solicitudes de \u00f3rdenes de arresto\". \"Aunque el fiscal solicitar\u00e1 tambi\u00e9n \u00f3rdenes de arresto para tres l\u00edderes de Ham\u00e1s, las consecuencias son m\u00e1s significativas para Israel\". La abogada de reconocido prestigio internacional Amal Clooney ha informado de que ella y otros expertos en derecho internacional han elaborado un informe a petici\u00f3n del fiscal de la CPI sobre los posibles cr\u00edmenes de guerra y contra la humanidad perpetrados en Israel y Gaza, despu\u00e9s de cuatro meses de \"un extensivo proceso de revisi\u00f3n de evidencias y an\u00e1lisis legal\". Clooney ha explicado que el grupo de expertos ha llegado a unas \"conclusiones legales un\u00e1nimes\". \"Hemos concluido que hay motivos razonables para creer que los l\u00edderes de Ham\u00e1s han cometido cr\u00edmenes de guerra y cr\u00edmenes contra la humanidad, incluidos la toma de rehenes, el asesinato y cr\u00edmenes de violencia sexual\", ha dicho a trav\u00e9s de la red social X. De la misma forma, el equipo legal ha concluido exactamente lo mismo respecto al primer ministro israel\u00ed y el ministro de Defensa, entre cuyos cr\u00edmenes destaca \"el hambre como m\u00e9todo de guerra, el asesinato, la persecuci\u00f3n y el exterminio\". Clooney ha asegurado que apoya el \"paso hist\u00f3rico\" que ha dado este lunes el fiscal jefe de la CPI \"para que se haga justicia para las v\u00edctimas de atrocidades en Israel y Palestina\". \u00bfCu\u00e1les son los siguientes pasos? La solicitud de orden de detenci\u00f3n pasa ahora a una de las salas de cuestiones preliminares de la CPI, y sobre ella decidir\u00e1 un grupo de tres jueces. De momento, la sala est\u00e1 formada por magistrados de Ruman\u00eda, Ben\u00edn y M\u00e9xico. Los jueces del tribunal con sede en La Haya tendr\u00e1n que decidir si aprueban o no la solicitud de Khan, quien ha afirmado que \"los jueces independientes de la Corte Penal Internacional son los \u00fanicos \u00e1rbitros que determinan si se ha cumplido el est\u00e1ndar necesario para la emisi\u00f3n de \u00f3rdenes de arresto\". \"Si aceptan mis solicitudes y emiten las \u00f3rdenes solicitadas, trabajar\u00e9 para detener a las personas nombradas. Cuento con que todos los Estados miembros del Estatuto de Roma tomen estas solicitudes y la posterior decisi\u00f3n judicial con la misma seriedad que han demostrado en otras situaciones, cumpliendo con sus obligaciones bajo el Estatuto. Tambi\u00e9n estoy dispuesto a trabajar con los Estados que no son miembros en nuestra b\u00fasqueda com\u00fan de rendici\u00f3n de cuentas\", ha prometido el fiscal jefe. El Estatuto de Roma es el tratado fundacional de la CPI, que ha sido suscrito por 124 pa\u00edses, pero Israel no est\u00e1 entre ellos, as\u00ed como tampoco lo est\u00e1 su principal aliado, Estados Unidos. Sin embargo, algunos de sus socios m\u00e1s destacados, como Reino Unido y Alemania, y todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea han ratificado ese tratado, por lo que t\u00e9cnicamente tendr\u00edan que arrestar y entregar al mandatario israel\u00ed al tribunal si pisa su territorio en alg\u00fan momento. Por otro lado, Boulos se\u00f1ala que, sin restar importancia a la decisi\u00f3n de Khan, \"las \u00f3rdenes no abordan acusaciones de genocidio, al menos por el momento\". \"Adem\u00e1s, las \u00f3rdenes se centran \u00fanicamente en el ataque del 7 de octubre por parte de Hamas y sus consecuencias, y no cubren eventos o situaciones m\u00e1s antiguas, como la pol\u00edtica de asentamientos de Israel y rondas anteriores de violencia en Gaza\", dice la profesora, que ha ejercido como abogada en la Asociaci\u00f3n de Derechos Civiles en Israel, donde ha litigado durante seis a\u00f1os numerosos casos frente al Tribunal Superior de Justicia. Y agrega: \"El lenguaje utilizado por el fiscal tambi\u00e9n intenta crear una simetr\u00eda entre Israel y los palestinos, cuando tal simetr\u00eda no existe. Por ejemplo, el fiscal se refiere al derecho de Israel a la autodefensa, pero no hace ninguna referencia a la ocupaci\u00f3n a pesar de que el panel de expertos se refiere a la ocupaci\u00f3n, aunque sea marginalmente\".", "enclosure": {"link": "https://static.eldiario.es/clip/06d41266-31c9-4704-be20-adb772e20f20_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 176113, "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/06d41266-31c9-4704-be20-adb772e20f20_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElDiario", "id": 52}, {"title": "El Supremo dice que acusar de genocidio a Israel no es \"antisemitismo\" y archiva las denuncias contra Ione Belarra", "pubDate": "2024-05-20 13:40:58", "link": "https://www.eldiario.es/politica/supremo-dice-acusar-genocidio-israel-no-antisemitismo-archiva-denuncias-ione-belarra_1_11381153.html", "guid": "https://www.eldiario.es/politica/supremo-dice-acusar-genocidio-israel-no-antisemitismo-archiva-denuncias-ione-belarra_1_11381153.html", "author": "Alberto Pozas", "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/91fb83d0-abbe-4d2c-9b69-e4f6ea8df238_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "description": "\n<p><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/91fb83d0-abbe-4d2c-9b69-e4f6ea8df238_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg\" width=\"1200\" height=\"675\" alt='El Supremo dice que acusar de genocidio a Israel no es \"antisemitismo\" y archiva las denuncias contra Ione Belarra'></p>\n<p class=\"article-text\">\n        Criticar a Israel por la ocupaci\u00f3n de territorios o por <a href=\"https://www.eldiario.es/temas/conflicto-palestina-israel/\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">los ataques a la poblaci\u00f3n de Palestina</a> no es ni antisemitismo ni un delito de odio. As\u00ed lo ha establecido el Tribunal Supremo al rechazar varias denuncias y querellas interpuestas conta <a href=\"https://www.eldiario.es/temas/ione-belarra/\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">Ione Belarra</a>, l\u00edder de Podemos, por acusar a Israel de ejercer \u201cpol\u00edticas de apartheid\u201d frente a Palestina. Los jueces explican que estas opiniones \u201cno pueden ser calificadas de antisemitas\u201d, como en algunas ocasiones <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/pp-acusa-antisemitismo-belarra-pide-cese-criticar-reaccion-israel-ataques-hamas_1_10608313.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">tambi\u00e9n ha acusado el PP</a>, ni tampoco de delito de odio: \u201cLas cr\u00edticas a la acci\u00f3n militar no pueden ser calificadas de antisemitas o como discursos de odio simplemente porque tengan como destinatario al gobierno de Israel\u201d, dice el Supremo.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Una de las denuncias acusaba a la diputada de un delito de odio y fue presentada por el presidente de Acci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n sobre Oriente Medio (<a href=\"https://x.com/ACOM_es\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">ACOM</a>), la misma que <a href=\"https://www.eldiario.es/catalunya/jueza-archiva-causa-penal-ada-colau-suspender-hermanamiento-barcelona-tel-aviv_1_10616244.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">se querell\u00f3 contra Ada Colau</a> por suspender el hermanamiento entre Barcelona y Tel Aviv. La querella que tambi\u00e9n se ha rechazado fue presentada por Jaime Arturo del Burgo Azpiroz, excu\u00f1ado de la reina Letizia Ortiz. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Las dos pon\u00edan encima de la mesa varias declaraciones p\u00fablicas de la l\u00edder de Podemos y exministra de Agenda 2030 sobre Israel. Por ejemplo cuando acus\u00f3 a Tel Aviv de estar \u201cllevando a cabo un genocidio planificado\u201d o de estar aplicando desde hace d\u00e9cadas \u201cuna pol\u00edtica de ocupaci\u00f3n y apartheid muy violenta en Palestina\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La Sala de lo Penal del Tribunal Supremo rechaza ambas acusaciones y explica que estas cr\u00edticas no implican un delito de odio o antisemitismo contra la comunidad jud\u00eda. En primer lugar porque sus declaraciones fueron emitidas \u201cen el contexto de la actividad pol\u00edtica\u201d de Belarra y \u201cno ten\u00edan por objeto promover la hostilidad hacia el pueblo jud\u00edo\u201d sino, dice el Supremo, \u201cla estimulaci\u00f3n del debate p\u00fablico en torno a unos hechos ciertamente muy cuestionables\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La secretaria general de Podemos, diputada y exministra impulsaba el debate sobre \u201cponer fin a la acci\u00f3n militar\u201d de Israel mediante sanciones o la suspensi\u00f3n de relaciones e incluso el embargo de armas, pero eso no es un discurso del odio. \u201cLas cr\u00edticas a la acci\u00f3n militar no pueden ser calificadas de antisemitas o como discursos de odio simplemente porque tengan como destinatario al gobierno de Israel\u201d, dice el Supremo.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        El Supremo explica que no se pronuncia sobre si la respuesta militar de Israel a los atentados de octubre del a\u00f1o pasado perpetrados por Ham\u00e1s es un genocidio o un crimen de guerra. Pero los comentarios de Belarra no eran un delito de odio: \u201cSe produjeron en el marco de un debate p\u00fablico y democr\u00e1tico, est\u00e1n amparados por la libertad de expresi\u00f3n y no pueden ser sancionados penalmente\u201d. \u00a0\n    </p>\n", "content": "Criticar a Israel por la ocupaci\u00f3n de territorios o por los ataques a la poblaci\u00f3n de Palestina no es ni antisemitismo ni un delito de odio. As\u00ed lo ha establecido el Tribunal Supremo al rechazar varias denuncias y querellas interpuestas conta Ione Belarra, l\u00edder de Podemos, por acusar a Israel de ejercer \"pol\u00edticas de apartheid\" frente a Palestina. Los jueces explican que estas opiniones \"no pueden ser calificadas de antisemitas\", como en algunas ocasiones tambi\u00e9n ha acusado el PP, ni tampoco de delito de odio: \"Las cr\u00edticas a la acci\u00f3n militar no pueden ser calificadas de antisemitas o como discursos de odio simplemente porque tengan como destinatario al gobierno de Israel\", dice el Supremo. Una de las denuncias acusaba a la diputada de un delito de odio y fue presentada por el presidente de Acci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n sobre Oriente Medio (ACOM), la misma que se querell\u00f3 contra Ada Colau por suspender el hermanamiento entre Barcelona y Tel Aviv. La querella que tambi\u00e9n se ha rechazado fue presentada por Jaime Arturo del Burgo Azpiroz, excu\u00f1ado de la reina Letizia Ortiz. Las dos pon\u00edan encima de la mesa varias declaraciones p\u00fablicas de la l\u00edder de Podemos y exministra de Agenda 2030 sobre Israel. Por ejemplo cuando acus\u00f3 a Tel Aviv de estar \"llevando a cabo un genocidio planificado\" o de estar aplicando desde hace d\u00e9cadas \"una pol\u00edtica de ocupaci\u00f3n y apartheid muy violenta en Palestina\". La Sala de lo Penal del Tribunal Supremo rechaza ambas acusaciones y explica que estas cr\u00edticas no implican un delito de odio o antisemitismo contra la comunidad jud\u00eda. En primer lugar porque sus declaraciones fueron emitidas \"en el contexto de la actividad pol\u00edtica\" de Belarra y \"no ten\u00edan por objeto promover la hostilidad hacia el pueblo jud\u00edo\" sino, dice el Supremo, \"la estimulaci\u00f3n del debate p\u00fablico en torno a unos hechos ciertamente muy cuestionables\". La secretaria general de Podemos, diputada y exministra impulsaba el debate sobre \"poner fin a la acci\u00f3n militar\" de Israel mediante sanciones o la suspensi\u00f3n de relaciones e incluso el embargo de armas, pero eso no es un discurso del odio. \"Las cr\u00edticas a la acci\u00f3n militar no pueden ser calificadas de antisemitas o como discursos de odio simplemente porque tengan como destinatario al gobierno de Israel\", dice el Supremo. El Supremo explica que no se pronuncia sobre si la respuesta militar de Israel a los atentados de octubre del a\u00f1o pasado perpetrados por Ham\u00e1s es un genocidio o un crimen de guerra. Pero los comentarios de Belarra no eran un delito de odio: \"Se produjeron en el marco de un debate p\u00fablico y democr\u00e1tico, est\u00e1n amparados por la libertad de expresi\u00f3n y no pueden ser sancionados penalmente\".", "enclosure": {"link": "https://static.eldiario.es/clip/91fb83d0-abbe-4d2c-9b69-e4f6ea8df238_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 4021486, "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/91fb83d0-abbe-4d2c-9b69-e4f6ea8df238_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElDiario", "id": 53}, {"title": "La pareja de Ayuso mantiene ante la jueza que quiere pactar una condena por fraude fiscal que le evite la c\u00e1rcel", "pubDate": "2024-05-20 19:54:51", "link": "https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-mantiene-jueza-quiere-pactar-condena-fraude-fiscal-le-evite-carcel_1_11381879.html", "guid": "https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-mantiene-jueza-quiere-pactar-condena-fraude-fiscal-le-evite-carcel_1_11381879.html", "author": "Alberto Pozas, Elena Herrera, Pedro \u00c1gueda", "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/9e875cbf-8587-4fef-9f3f-1034fd3df440_16-9-discover-aspect-ratio_default_1095546.jpg", "description": "\n<p><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/9e875cbf-8587-4fef-9f3f-1034fd3df440_16-9-discover-aspect-ratio_default_1095546.jpg\" width=\"2578\" height=\"1450\" alt=\"Alberto Gonz\u00e1lez Amador, este lunes, a la salida del juzgado.\"></p>\n<p class=\"article-text\">\n        La representaci\u00f3n legal del empresario Alberto Gonz\u00e1lez Amador, pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso, ha informado verbalmente a la jueza que le investiga por fraude fiscal y falsificaci\u00f3n de documentos que busca alcanzar un pacto con la Fiscal\u00eda para recibir una condena que no suponga su ingreso en prisi\u00f3n. La defensa de Gonz\u00e1lez Amador se dirigi\u00f3 el pasado febrero a la Fiscal\u00eda de Madrid para reconocer que hab\u00eda defraudado a la Hacienda P\u00fablica en dos ejercicios, al tiempo que propon\u00eda un acuerdo. Este lunes su abogado reiter\u00f3 esas intenciones a la magistrada Mar\u00eda Inmaculada Iglesias S\u00e1nchez, instructora del caso en el que est\u00e1 imputado. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Alberto Gonz\u00e1lez Amador estaba citado a las 10 de la ma\u00f1ana de este lunes para declarar como investigado. Tras una breve charla entre la defensa del imputado y el nuevo fiscal del caso, ambas partes han informado de la propuesta de Gonz\u00e1lez Amador para alcanzar una condena por conformidad y la jueza ha suspendido la declaraci\u00f3n de la pareja de Ayuso hasta el pr\u00f3ximo 24 de junio. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Seg\u00fan fuentes jur\u00eddicas, los hechos se han producido de la siguiente forma: el abogado de Gonz\u00e1lez Amador y el nuevo fiscal del caso han accedido a la sala de vistas para, en privado, mantener una conversaci\u00f3n. Despu\u00e9s, y ya en presencia de la jueza, han entrado junto a otras partes personadas que han acudido a la declaraci\u00f3n. El abogado y el fiscal han aludido a esas futuras conversaciones, sin m\u00e1s detalle, y han propuesto el aplazamiento. La jueza no se ha pronunciado sobre el motivo pero ha acordado la suspensi\u00f3n alegando que la mayor\u00eda de las partes estaban de acuerdo, en alusi\u00f3n a Fiscal\u00eda, as\u00ed como los abogados de Gonz\u00e1lez Amador y su empresa. La Abogac\u00eda del Estado no se ha pronunciado y la acusaci\u00f3n popular se ha negado a pronunciarse en uno u otro sentido porque todav\u00eda no se le ha dado acceso a las actuaciones. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Varias fuentes consultadas aseguran que las conversaciones entre la defensa de Gonz\u00e1lez Amador y la Fiscal\u00eda se limitan, en este momento, a la comunicaci\u00f3n que han hecho los abogados del imputado de sus aspiraciones al nuevo fiscal del caso, Diego Lucas. Este fiscal se ha hecho cargo de la causa despu\u00e9s de que su compa\u00f1ero Juli\u00e1n Salto se apartara tras ser denunciado por Alberto Gonz\u00e1lez Amador por revelaci\u00f3n de secretos. La denuncia del imputado por fraude fiscal y falsificaci\u00f3n de documentos est\u00e1 relacionada con una nota de prensa de la Fiscal\u00eda Provincial de Madrid desmintiendo un bulo difundido por el Partido Popular, seg\u00fan el cual la Fiscal\u00eda habr\u00eda ofrecido un pacto a Gonz\u00e1lez Amador, cuando en realidad fue al rev\u00e9s. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        En la decisi\u00f3n de la jueza de aplazar la declaraci\u00f3n de Gonz\u00e1lez Amador ha pesado igualmente el hecho de que el viernes pasado hab\u00eda comunicado la suspensi\u00f3n de la declaraci\u00f3n prevista para ma\u00f1ana a los tres vecinos de Arahal (Sevilla) que habr\u00edan participado en la presunta trama de facturas falsas con las que Alberto Gonz\u00e1lez Amador habr\u00eda enga\u00f1ado a Hacienda. El abogado de dos de ellos hab\u00eda pedido que declararan por videoconferencia desde un juzgado de Marchena y han vuelto a ser citados el 21 de junio. Las mismas fuentes aseguran que se volver\u00e1 a cambiar la citaci\u00f3n para que todos los investigados declaren el 24 del pr\u00f3ximo mes. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        <a href=\"https://www.eldiario.es/temas/alberto-gonzalez-amador/\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">Alberto Gonz\u00e1lez Amador</a>, pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso, reconoci\u00f3 por escrito ante la Fiscal\u00eda los dos delitos fiscales de los que estaba acusado y propuso ser condenado a ocho meses de prisi\u00f3n. El escrito fechado a principios de febrero refleja que la defensa del empresario reconoce \u201c\u00edntegramente\u201d que<a href=\"https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-defraudo-350-951-euros-hacienda-trama-facturas-falsas-empresas-pantalla_1_11000023.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">\u00a0cometi\u00f3 dos delitos fiscales entre 2020 y 2021</a>, que seg\u00fan la Agencia Tributaria suman m\u00e1s de 350.000 euros, en el Impuesto de Sociedades despu\u00e9s de ganar varios millones de euros en comisiones salidas de la venta de mascarillas durante la pandemia. En el juzgado, y en el d\u00eda de ayer, la defensa de Gonz\u00e1lez Amador sostuvo ante la jueza su voluntad de alcanzar un pacto sin m\u00e1s detalles. elDiario.es se ha puesto en contacto con uno de los letrados de Gonz\u00e1lez Amador pero no ha obtenido respuesta. \n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">Una peluca y tres horas escondido</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        Fuera de este breve encuentro en el juzgado, la sesi\u00f3n estuvo marcada por una peluca gris y tres horas de escapismo de Gonz\u00e1lez Amador por los juzgados de Plaza de Castilla para evitar que los periodistas captaran su imagen tras ser llamado a comparecer ante la jueza que lo investiga por delitos de fraude fiscal y falsedad documental. Es la s\u00edntesis de la 'no declaraci\u00f3n' ante la Justicia de Alberto Gonz\u00e1lez Amador, pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso, prevista para este lunes. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        El interrogatorio fue aplazado por la magistrada <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-pone-peluca-juzgado-confundir-periodistas-suspenderse-declaracion_1_11380263.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">por los problemas para citar a los otros investigados</a>, pero la actitud del comisionista evidenci\u00f3 su empe\u00f1o en esquivar las c\u00e1maras tras semanas en el foco p\u00fablico por sus maniobras <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-defraudo-350-951-euros-hacienda-trama-facturas-falsas-empresas-pantalla_1_11000023.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">para pagar menos impuestos tras enriquecerse en la pandemia</a>. Los <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/chamberi-sevilla-rural-novio-ayuso-tres-tiesos-fraude_1_11217618.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">acusados de colaborar</a> en la elaboraci\u00f3n de facturas falsas, adem\u00e1s, hab\u00edan pedido declarar por videoconferencia desde Sevilla. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Gonz\u00e1lez Amador acudi\u00f3 a los juzgados con un evidente cambio de imagen respecto a la \u00faltima fotograf\u00eda suya publicada el pasado abril, <a href=\"https://www.eldiario.es/madrid/pareja-ayuso-vio-mano-derecha-presidenta-madrilena-horas-despues-querellarse-fiscalia_1_11263410.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">cuando se le vio en un bar del distrito de Barajas (Madrid)</a> con el secretario general del PP de Madrid, Alfonso Serrano. En esta ocasi\u00f3n compareci\u00f3 sin barba y con el cabello casi rasurado. Tambi\u00e9n intent\u00f3 despistar a los periodistas poni\u00e9ndose una peluca de color canoso, seg\u00fan han podido presenciar varios testigos y desvel\u00f3 Europa Press. Tras comparecer ante la jueza pas\u00f3 tres horas en las dependencias de los juzgados para evitar ser captado por las c\u00e1maras. <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-pone-peluca-juzgado-confundir-periodistas-suspenderse-declaracion_1_11380263.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">No lo logr\u00f3</a> a pesar de que sali\u00f3 por una de las puertas laterales de los juzgados y lo hizo tap\u00e1ndose la cara con el tel\u00e9fono m\u00f3vil y con una de sus manos.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La suspensi\u00f3n de su declaraci\u00f3n como imputado despu\u00e9s de haber reconocido un fraude fiscal de m\u00e1s de 350.000 euros y la dificultad para captar im\u00e1genes m\u00e1s expl\u00edcitas de su llegada y salida a los juzgados s\u00ed devuelven el foco a otro hito que tendr\u00e1 lugar este viernes: <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/justicia-ordena-identificar-maximo-responsable-fiscalia-ordeno-desmentir-bulo-miguel-angel-rodriguez_1_11371740.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">la ratificaci\u00f3n de la querella que ha presentado contra dos fiscales de Madrid</a> a los que atribuye un delito de revelaci\u00f3n de secretos por emitir un comunicado que refutaba un bulo difundido por el equipo de la presidenta.\u00a0\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La decisi\u00f3n de la magistrada de aplazar su declaraci\u00f3n ha convertido la semana de la imputaci\u00f3n de Alberto Gonz\u00e1lez en otra en la que podr\u00e1 presentarse como v\u00edctima ante la Justicia. Mientras su causa por doble fraude fiscal queda ralentizada hasta dentro de m\u00e1s de un mes, las diligencias por revelaci\u00f3n de secretos contra la Fiscal\u00eda est\u00e1n en marcha y tendr\u00e1n su primer hito este viernes: la pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso tendr\u00e1 que ratificar sus acusaciones ante el Tribunal Superior de Justicia de Madrid.\u00a0\n    </p>\n<h3 class=\"article-text\"><strong>De imputado a denunciante</strong></h3>\n<p class=\"article-text\">\n        Despu\u00e9s de esconderse de las c\u00e1maras con disfraces y carreras para evitar la foto de su imputaci\u00f3n, Alberto Gonz\u00e1lez Amador est\u00e1 citado el viernes al mediod\u00eda para acudir f\u00edsicamente y refrendar la querella que interpuso. De imputado a v\u00edctima, el empresario del sector sanitario aparca temporalmente la causa de fraude fiscal e impulsa unas diligencias en las que el juez instructor apunta directamente al \u201cm\u00e1ximo responsable\u201d del comunicado sobre el pacto que su abogado ofreci\u00f3 a la Fiscal\u00eda para evitar el banquillo.\u00a0\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/tribunal-superior-omite-bulo-miguel-angel-rodriguez-causa-desmentido-fiscalia_1_11373307.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">Esta causa sostiene el discurso pol\u00edtico de Isabel D\u00edaz Ayuso</a> y el Partido Popular frente al fraude fiscal confeso de 350.000 euros de Alberto Gonz\u00e1lez Amador: la supuesta persecuci\u00f3n por parte de los poderes del Estado contra un ciudadano an\u00f3nimo y particular que ha llevado a la Fiscal\u00eda a revelar las tripas de su estrategia de defensa. El fiscal general es la pieza de caza mayor de una querella apoyada por el Colegio de Abogados de Madrid.\u00a0\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Los dos procesos judiciales cruzan sus caminos y todo lo que ocurra en el Tribunal Superior de Justicia de Madrid tendr\u00e1 eco en la Plaza de Castilla. Si la pareja de Ayuso decide no seguir adelante con su estrategia inicial de reconocer los hechos y pactar, cualquier avance en la acusaci\u00f3n penal contra la Fiscal\u00eda que le denunci\u00f3 ser\u00e1 un arma valiosa para pedir la nulidad del caso.\u00a0\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Una parte relevante de sus acusaciones en la querella de revelaci\u00f3n de secretos pivotan en torno al da\u00f1o que, alega, se le hizo: el Ministerio P\u00fablico revel\u00f3 datos clave de su ofrecimiento para pactar y eso disminuye su capacidad para defenderse ante la jueza instructora, que ya sabe gracias a ese comunicado que ha reconocido ambos delitos fiscales por escrito.\u00a0\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La querella de la pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso, apoyada por el Colegio de Abogados de Madrid (ICAM), omite varios aspectos claves del desarrollo del caso: el primero en difundir <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/ciertamente-han-cometido-delitos-hacienda-publica-confesion-escrito-pareja-ayuso_1_11211652.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">la existencia de negociaciones</a>, aunque a trav\u00e9s de un bulo y con informaci\u00f3n falsa, fue el propio Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez \u2013jefe de gabinete de Ayuso\u2013 en sus redes sociales. Varios medios de comunicaci\u00f3n difundieron tambi\u00e9n lo contrario a lo que estaba pasando: que era la Fiscal\u00eda la que ofrec\u00eda un pacto a Gonz\u00e1lez Amador, pacto que adem\u00e1s habr\u00eda sido frenada por la c\u00fapula del Ministerio P\u00fablico.\u00a0\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La querella de Gonz\u00e1lez Amador tampoco explica que fue su propia defensa la que meses antes de hacerse p\u00fablico el caso intent\u00f3 <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-retirar-facturas-falsas-hacienda-le-investigaba_1_11216434.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">retirar dos facturas de 1,5 millones de euros</a> y pagar sus deudas con Hacienda en la declaraci\u00f3n fiscal de 2022. Algo que para la Agencia Tributaria supon\u00eda ya entonces un reconocimiento impl\u00edcito de algunas de las irregularidades.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        En elDiario.es somos conscientes de que publicar investigaciones como la de la pareja de Ayuso no es f\u00e1cil, que puede haber consecuencias. Al menos ya sabemos a qu\u00e9 nos enfrentamos esta vez. Nos lo han dejado claro y por escrito: \u201cOs vamos a triturar, vais a tener que cerrar\u201d. Las amenazas de Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez, la mano derecha de la presidenta de Madrid, no son solo un calent\u00f3n. No es siquiera la primera vez que recurre a presiones as\u00ed para evitar que se publique una informaci\u00f3n.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Nos va a hacer falta toda la ayuda posible. La tuya tambi\u00e9n. Si crees que el periodismo importa, ap\u00f3yanos.\u00a0<a href=\"https://www.eldiario.es/hazte_socio/\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\"><span class=\"highlight\"><strong>Hazte socio, hazte socia, de elDiario.es</strong></span></a>.\n    </p>\n", "content": "La representaci\u00f3n legal del empresario Alberto Gonz\u00e1lez Amador, pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso, ha informado verbalmente a la jueza que le investiga por fraude fiscal y falsificaci\u00f3n de documentos que busca alcanzar un pacto con la Fiscal\u00eda para recibir una condena que no suponga su ingreso en prisi\u00f3n. La defensa de Gonz\u00e1lez Amador se dirigi\u00f3 el pasado febrero a la Fiscal\u00eda de Madrid para reconocer que hab\u00eda defraudado a la Hacienda P\u00fablica en dos ejercicios, al tiempo que propon\u00eda un acuerdo. Este lunes su abogado reiter\u00f3 esas intenciones a la magistrada Mar\u00eda Inmaculada Iglesias S\u00e1nchez, instructora del caso en el que est\u00e1 imputado. Alberto Gonz\u00e1lez Amador estaba citado a las 10 de la ma\u00f1ana de este lunes para declarar como investigado. Tras una breve charla entre la defensa del imputado y el nuevo fiscal del caso, ambas partes han informado de la propuesta de Gonz\u00e1lez Amador para alcanzar una condena por conformidad y la jueza ha suspendido la declaraci\u00f3n de la pareja de Ayuso hasta el pr\u00f3ximo 24 de junio. Seg\u00fan fuentes jur\u00eddicas, los hechos se han producido de la siguiente forma: el abogado de Gonz\u00e1lez Amador y el nuevo fiscal del caso han accedido a la sala de vistas para, en privado, mantener una conversaci\u00f3n. Despu\u00e9s, y ya en presencia de la jueza, han entrado junto a otras partes personadas que han acudido a la declaraci\u00f3n. El abogado y el fiscal han aludido a esas futuras conversaciones, sin m\u00e1s detalle, y han propuesto el aplazamiento. La jueza no se ha pronunciado sobre el motivo pero ha acordado la suspensi\u00f3n alegando que la mayor\u00eda de las partes estaban de acuerdo, en alusi\u00f3n a Fiscal\u00eda, as\u00ed como los abogados de Gonz\u00e1lez Amador y su empresa. La Abogac\u00eda del Estado no se ha pronunciado y la acusaci\u00f3n popular se ha negado a pronunciarse en uno u otro sentido porque todav\u00eda no se le ha dado acceso a las actuaciones. Varias fuentes consultadas aseguran que las conversaciones entre la defensa de Gonz\u00e1lez Amador y la Fiscal\u00eda se limitan, en este momento, a la comunicaci\u00f3n que han hecho los abogados del imputado de sus aspiraciones al nuevo fiscal del caso, Diego Lucas. Este fiscal se ha hecho cargo de la causa despu\u00e9s de que su compa\u00f1ero Juli\u00e1n Salto se apartara tras ser denunciado por Alberto Gonz\u00e1lez Amador por revelaci\u00f3n de secretos. La denuncia del imputado por fraude fiscal y falsificaci\u00f3n de documentos est\u00e1 relacionada con una nota de prensa de la Fiscal\u00eda Provincial de Madrid desmintiendo un bulo difundido por el Partido Popular, seg\u00fan el cual la Fiscal\u00eda habr\u00eda ofrecido un pacto a Gonz\u00e1lez Amador, cuando en realidad fue al rev\u00e9s. En la decisi\u00f3n de la jueza de aplazar la declaraci\u00f3n de Gonz\u00e1lez Amador ha pesado igualmente el hecho de que el viernes pasado hab\u00eda comunicado la suspensi\u00f3n de la declaraci\u00f3n prevista para ma\u00f1ana a los tres vecinos de Arahal (Sevilla) que habr\u00edan participado en la presunta trama de facturas falsas con las que Alberto Gonz\u00e1lez Amador habr\u00eda enga\u00f1ado a Hacienda. El abogado de dos de ellos hab\u00eda pedido que declararan por videoconferencia desde un juzgado de Marchena y han vuelto a ser citados el 21 de junio. Las mismas fuentes aseguran que se volver\u00e1 a cambiar la citaci\u00f3n para que todos los investigados declaren el 24 del pr\u00f3ximo mes. Alberto Gonz\u00e1lez Amador, pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso, reconoci\u00f3 por escrito ante la Fiscal\u00eda los dos delitos fiscales de los que estaba acusado y propuso ser condenado a ocho meses de prisi\u00f3n. El escrito fechado a principios de febrero refleja que la defensa del empresario reconoce \"\u00edntegramente\" que cometi\u00f3 dos delitos fiscales entre 2020 y 2021, que seg\u00fan la Agencia Tributaria suman m\u00e1s de 350.000 euros, en el Impuesto de Sociedades despu\u00e9s de ganar varios millones de euros en comisiones salidas de la venta de mascarillas durante la pandemia. En el juzgado, y en el d\u00eda de ayer, la defensa de Gonz\u00e1lez Amador sostuvo ante la jueza su voluntad de alcanzar un pacto sin m\u00e1s detalles. elDiario.es se ha puesto en contacto con uno de los letrados de Gonz\u00e1lez Amador pero no ha obtenido respuesta. Una peluca y tres horas escondido Fuera de este breve encuentro en el juzgado, la sesi\u00f3n estuvo marcada por una peluca gris y tres horas de escapismo de Gonz\u00e1lez Amador por los juzgados de Plaza de Castilla para evitar que los periodistas captaran su imagen tras ser llamado a comparecer ante la jueza que lo investiga por delitos de fraude fiscal y falsedad documental. Es la s\u00edntesis de la 'no declaraci\u00f3n' ante la Justicia de Alberto Gonz\u00e1lez Amador, pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso, prevista para este lunes. El interrogatorio fue aplazado por la magistrada por los problemas para citar a los otros investigados, pero la actitud del comisionista evidenci\u00f3 su empe\u00f1o en esquivar las c\u00e1maras tras semanas en el foco p\u00fablico por sus maniobras para pagar menos impuestos tras enriquecerse en la pandemia. Los acusados de colaborar en la elaboraci\u00f3n de facturas falsas, adem\u00e1s, hab\u00edan pedido declarar por videoconferencia desde Sevilla. Gonz\u00e1lez Amador acudi\u00f3 a los juzgados con un evidente cambio de imagen respecto a la \u00faltima fotograf\u00eda suya publicada el pasado abril, cuando se le vio en un bar del distrito de Barajas (Madrid) con el secretario general del PP de Madrid, Alfonso Serrano. En esta ocasi\u00f3n compareci\u00f3 sin barba y con el cabello casi rasurado. Tambi\u00e9n intent\u00f3 despistar a los periodistas poni\u00e9ndose una peluca de color canoso, seg\u00fan han podido presenciar varios testigos y desvel\u00f3 Europa Press. Tras comparecer ante la jueza pas\u00f3 tres horas en las dependencias de los juzgados para evitar ser captado por las c\u00e1maras. No lo logr\u00f3 a pesar de que sali\u00f3 por una de las puertas laterales de los juzgados y lo hizo tap\u00e1ndose la cara con el tel\u00e9fono m\u00f3vil y con una de sus manos. La suspensi\u00f3n de su declaraci\u00f3n como imputado despu\u00e9s de haber reconocido un fraude fiscal de m\u00e1s de 350.000 euros y la dificultad para captar im\u00e1genes m\u00e1s expl\u00edcitas de su llegada y salida a los juzgados s\u00ed devuelven el foco a otro hito que tendr\u00e1 lugar este viernes: la ratificaci\u00f3n de la querella que ha presentado contra dos fiscales de Madrid a los que atribuye un delito de revelaci\u00f3n de secretos por emitir un comunicado que refutaba un bulo difundido por el equipo de la presidenta. La decisi\u00f3n de la magistrada de aplazar su declaraci\u00f3n ha convertido la semana de la imputaci\u00f3n de Alberto Gonz\u00e1lez en otra en la que podr\u00e1 presentarse como v\u00edctima ante la Justicia. Mientras su causa por doble fraude fiscal queda ralentizada hasta dentro de m\u00e1s de un mes, las diligencias por revelaci\u00f3n de secretos contra la Fiscal\u00eda est\u00e1n en marcha y tendr\u00e1n su primer hito este viernes: la pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso tendr\u00e1 que ratificar sus acusaciones ante el Tribunal Superior de Justicia de Madrid. De imputado a denunciante Despu\u00e9s de esconderse de las c\u00e1maras con disfraces y carreras para evitar la foto de su imputaci\u00f3n, Alberto Gonz\u00e1lez Amador est\u00e1 citado el viernes al mediod\u00eda para acudir f\u00edsicamente y refrendar la querella que interpuso. De imputado a v\u00edctima, el empresario del sector sanitario aparca temporalmente la causa de fraude fiscal e impulsa unas diligencias en las que el juez instructor apunta directamente al \"m\u00e1ximo responsable\" del comunicado sobre el pacto que su abogado ofreci\u00f3 a la Fiscal\u00eda para evitar el banquillo. Esta causa sostiene el discurso pol\u00edtico de Isabel D\u00edaz Ayuso y el Partido Popular frente al fraude fiscal confeso de 350.000 euros de Alberto Gonz\u00e1lez Amador: la supuesta persecuci\u00f3n por parte de los poderes del Estado contra un ciudadano an\u00f3nimo y particular que ha llevado a la Fiscal\u00eda a revelar las tripas de su estrategia de defensa. El fiscal general es la pieza de caza mayor de una querella apoyada por el Colegio de Abogados de Madrid. Los dos procesos judiciales cruzan sus caminos y todo lo que ocurra en el Tribunal Superior de Justicia de Madrid tendr\u00e1 eco en la Plaza de Castilla. Si la pareja de Ayuso decide no seguir adelante con su estrategia inicial de reconocer los hechos y pactar, cualquier avance en la acusaci\u00f3n penal contra la Fiscal\u00eda que le denunci\u00f3 ser\u00e1 un arma valiosa para pedir la nulidad del caso. Una parte relevante de sus acusaciones en la querella de revelaci\u00f3n de secretos pivotan en torno al da\u00f1o que, alega, se le hizo: el Ministerio P\u00fablico revel\u00f3 datos clave de su ofrecimiento para pactar y eso disminuye su capacidad para defenderse ante la jueza instructora, que ya sabe gracias a ese comunicado que ha reconocido ambos delitos fiscales por escrito. La querella de la pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso, apoyada por el Colegio de Abogados de Madrid (ICAM), omite varios aspectos claves del desarrollo del caso: el primero en difundir la existencia de negociaciones, aunque a trav\u00e9s de un bulo y con informaci\u00f3n falsa, fue el propio Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez \u2013jefe de gabinete de Ayuso\u2013 en sus redes sociales. Varios medios de comunicaci\u00f3n difundieron tambi\u00e9n lo contrario a lo que estaba pasando: que era la Fiscal\u00eda la que ofrec\u00eda un pacto a Gonz\u00e1lez Amador, pacto que adem\u00e1s habr\u00eda sido frenada por la c\u00fapula del Ministerio P\u00fablico. La querella de Gonz\u00e1lez Amador tampoco explica que fue su propia defensa la que meses antes de hacerse p\u00fablico el caso intent\u00f3 retirar dos facturas de 1,5 millones de euros y pagar sus deudas con Hacienda en la declaraci\u00f3n fiscal de 2022. Algo que para la Agencia Tributaria supon\u00eda ya entonces un reconocimiento impl\u00edcito de algunas de las irregularidades. \u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013 En elDiario.es somos conscientes de que publicar investigaciones como la de la pareja de Ayuso no es f\u00e1cil, que puede haber consecuencias. Al menos ya sabemos a qu\u00e9 nos enfrentamos esta vez. Nos lo han dejado claro y por escrito: \"Os vamos a triturar, vais a tener que cerrar\". Las amenazas de Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez, la mano derecha de la presidenta de Madrid, no son solo un calent\u00f3n. No es siquiera la primera vez que recurre a presiones as\u00ed para evitar que se publique una informaci\u00f3n. Nos va a hacer falta toda la ayuda posible. La tuya tambi\u00e9n. Si crees que el periodismo importa, ap\u00f3yanos. Hazte socio, hazte socia, de elDiario.es.", "enclosure": {"link": "https://static.eldiario.es/clip/9e875cbf-8587-4fef-9f3f-1034fd3df440_16-9-discover-aspect-ratio_default_1095546.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 420597, "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/9e875cbf-8587-4fef-9f3f-1034fd3df440_16-9-discover-aspect-ratio_default_1095546.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElDiario", "id": 54}, {"title": "La pareja de Ayuso se pone peluca en el juzgado para confundir a los periodistas tras suspenderse su declaraci\u00f3n", "pubDate": "2024-05-20 10:57:05", "link": "https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-pone-peluca-juzgado-confundir-periodistas-suspenderse-declaracion_1_11380263.html", "guid": "https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-pone-peluca-juzgado-confundir-periodistas-suspenderse-declaracion_1_11380263.html", "author": "Elena Herrera, Alberto Pozas", "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/885e5817-f3a7-4b37-864f-35d29a863c26_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x703y354.jpg", "description": "\n<p><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/885e5817-f3a7-4b37-864f-35d29a863c26_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x703y354.jpg\" width=\"1200\" height=\"675\" alt=\"Alberto Gonz\u00e1lez Amador a la salida del juzgado.\"></p>\n<p class=\"article-text\">\n        El empresario Alberto Gonz\u00e1lez Amador, pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso, ha intentado despistar a los periodistas que cubr\u00edan su declaraci\u00f3n de esta ma\u00f1ana en los juzgados de la Plaza de Castilla de Madrid poni\u00e9ndose una peluca de color canoso, seg\u00fan han podido presenciar varios testigos. Al ser sorprendido caracteriz\u00e1ndose en el ascensor del edificio, el imputado ha prescindido de la peluca y se ha apresurado a perder de vista a los medios, informa Europa Press.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Antes de que ocurriera este episodio, la jueza Mar\u00eda Inmaculada Iglesias S\u00e1nchez hab\u00eda suspendido su declaraci\u00f3n como imputado por dos delitos fiscales y otro de falsificaci\u00f3n documental hasta el pr\u00f3ximo 24 de junio. El motivo radica en los problemas para citar a los otros investigados en la causa, un ciudadano mexicano residente en Madrid y tres vecinos de la localidad de Arahal (Sevilla), informan fuentes jur\u00eddicas.\u00a0\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Gonz\u00e1lez Amador estaba citado esta ma\u00f1ana a las 10:00 horas por haber defraudado 350.951 euros en el Impuesto de Sociedades de los ejercicios 2020 y 2021 y haber falsificado documentos para ello. Tambi\u00e9n se ha suspendido la declaraci\u00f3n de uno de sus presuntos colaboradores, el mexicano Maximiliano Niederer, quien tambi\u00e9n estaba citado este lunes.\u00a0El peque\u00f1o empresario David Herrera y los hermanos Carrillo Saborido est\u00e1n acusados de poner su nombre a empresas sin actividad para elaborar facturas falsas. <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/chamberi-sevilla-rural-novio-ayuso-tres-tiesos-fraude_1_11217618.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">elDiario.es pudo localizarlos en sus domicilios de la localidad de Arahal</a> (Sevilla) el d\u00eda en que public\u00f3 la exclusiva de la querella de la Fiscal\u00eda contra Gonz\u00e1lez Amador.\u00a0\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La declaraci\u00f3n de Gonz\u00e1lez Amador hab\u00eda motivado que los periodistas aguardaran en la puerta de los juzgados desde primera hora de la ma\u00f1ana. Pese a la multitud de camar\u00f3grafos y redactores, Gonz\u00e1lez Amador accedi\u00f3 al juzgado sin ser reconocido. Ya en el interior, y antes de ponerse la peluca, se ha podido ver a Gonz\u00e1lez Amador con una imagen muy diferente a la que ha trascendido en los medios estos meses. Este lunes luc\u00eda pelo corto y barba rasurada. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Con casi media hora de retraso comenz\u00f3 la declaraci\u00f3n que fue suspendida r\u00e1pidamente por la jueza despu\u00e9s de informar de los problemas con las citaciones del resto de investigados. Todos los imputados van a ser citados ahora para el 24 de junio. Gonz\u00e1lez Amador ha estado ocult\u00e1ndose de los periodistas en alg\u00fan lugar del edificio de los juzgados durante casi cuatro horas. Alrededor de las 14:00 horas se le ha visto salir a la carrera por una puerta distinta de la principal y tomar un taxi. \n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">Mascarillas y facturas falsas</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        Como desvel\u00f3 elDiario.es, la pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-cobro-millones-euros-comisiones-contratos-mascarillas_1_11076624.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">gan\u00f3\u00a0casi dos millones de euros en una intermediaci\u00f3n en la compra-venta de mascarillas</a> durante la pandemia. Es una cantidad mucho m\u00e1s alta de lo que su empresa Maxwell Cremona hab\u00eda facturado desde su creaci\u00f3n. Pero, seg\u00fan ha reconocido \u00e9l mismo, Gonz\u00e1lez Amador puso en marcha un sistema para que su factura por el Impuesto de Sociedades no se multiplicara de forma proporcional: facturas falsas que aumentaran de forma ficticia los gastos de la empresa, aminorando la carga fiscal.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Lo hizo por varias v\u00edas. La mayor parte del fraude se perpetr\u00f3 a trav\u00e9s de dos facturas que sumaban m\u00e1s de mill\u00f3n y medio entre las dos y que no se correspond\u00edan con trabajos reales, uno en M\u00e9xico y otro\u00a0<a href=\"https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-vender-vacunas-costa-marfil-cinco-veces-caras-costaban_1_11214602.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">en Costa de Marfil</a>. El resto a trav\u00e9s de facturas que llegaban desde\u00a0<a href=\"https://www.eldiario.es/politica/pareja-ayuso-ocho-empresas-fabricar-facturas-falsas-eludir-impuestos-comisiones_1_11210542.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">un entramado de empresas sin trabajadores</a>\u00a0radicado en la localidad sevillana de\u00a0<a href=\"https://www.eldiario.es/politica/chamberi-sevilla-rural-novio-ayuso-tres-tiesos-fraude_1_11217618.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">Arahal</a>. El resultado: en su declaraci\u00f3n de 2020 pag\u00f3 155.000 euros de menos y en la de 2021 se ahorr\u00f3 195.951 euros m\u00e1s.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Tal y como revel\u00f3 en exclusiva elDiario.es, el caso lleg\u00f3 a manos de un juzgado de la Plaza de Castilla de Madrid despu\u00e9s de una investigaci\u00f3n exhaustiva de la Agencia Tributaria, que deriv\u00f3 en una denuncia de la Fiscal\u00eda. El Ministerio P\u00fablico le atribuye dos delitos fiscales en concurso con otro m\u00e1s de falsedad documental y en la lista de imputados tambi\u00e9n est\u00e1n las personas acusadas de ayudarle a defraudar al fisco.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La citaci\u00f3n de Alberto Gonz\u00e1lez Amador como imputado llegaba despu\u00e9s de que \u00e9l mismo haya reconocido por escrito, a trav\u00e9s de su abogado, que efectivamente cometi\u00f3 dos delitos fiscales y que est\u00e1 dispuesto a pagar su deuda y aceptar ocho meses de c\u00e1rcel a cambio de no tener que pisar la prisi\u00f3n de forma efectiva. Tambi\u00e9n llega despu\u00e9s de que Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez, mano derecha de Isabel D\u00edaz Ayuso, haya difundido el bulo de que fue la Fiscal\u00eda quien ofreci\u00f3 un pacto a Gonz\u00e1lez Amador y que luego el fiscal del caso lo retir\u00f3 por orden de sus superiores. En realidad fue al rev\u00e9s.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        A las puertas del juzgado, el diputado de M\u00e1s Madrid Hugo Mart\u00ednez Abarca ha asegurado que \u201ctodo lo que est\u00e1 pasando es un ejercicio de escapismo\u201d. Seg\u00fan ha dicho, Gonz\u00e1lez Amador \u201clleva enmara\u00f1ando el proceso desde el principio, con acusaciones un poco rid\u00edculas a la Fiscal\u00eda\u201d. \u201cParece claro que va a intentar la nulidad aunque no hay mucho por d\u00f3nde cogerlo. Intenta aplazar la declaraci\u00f3n y llegar a un acuerdo de conformidad. Pero eso pasa por que confiese los delitos y acepte una pena. Esto es, que desmienta todo lo que ha dicho Ayuso: que no hab\u00eda facturas falsas, que no hab\u00eda sociedades pantallas, que no nos \u00edbamos a ver en el juzgado sino que solo era una investigaci\u00f3n de Hacienda\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        En elDiario.es somos conscientes de que publicar investigaciones como la de la pareja de Ayuso no es f\u00e1cil, que puede haber consecuencias. Al menos ya sabemos a qu\u00e9 nos enfrentamos esta vez. Nos lo han dejado claro y por escrito: \u201cOs vamos a triturar, vais a tener que cerrar\u201d. Las amenazas de Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez, la mano derecha de la presidenta de Madrid, no son solo un calent\u00f3n. No es siquiera la primera vez que recurre a presiones as\u00ed para evitar que se publique una informaci\u00f3n.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Nos va a hacer falta toda la ayuda posible. La tuya tambi\u00e9n. Si crees que el periodismo importa, ap\u00f3yanos.\u00a0<a href=\"https://www.eldiario.es/hazte_socio/\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\"><span class=\"highlight\"><strong>Hazte socio, hazte socia, de elDiario.es</strong></span></a>.\n    </p>\n", "content": "El empresario Alberto Gonz\u00e1lez Amador, pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso, ha intentado despistar a los periodistas que cubr\u00edan su declaraci\u00f3n de esta ma\u00f1ana en los juzgados de la Plaza de Castilla de Madrid poni\u00e9ndose una peluca de color canoso, seg\u00fan han podido presenciar varios testigos. Al ser sorprendido caracteriz\u00e1ndose en el ascensor del edificio, el imputado ha prescindido de la peluca y se ha apresurado a perder de vista a los medios, informa Europa Press. Antes de que ocurriera este episodio, la jueza Mar\u00eda Inmaculada Iglesias S\u00e1nchez hab\u00eda suspendido su declaraci\u00f3n como imputado por dos delitos fiscales y otro de falsificaci\u00f3n documental hasta el pr\u00f3ximo 24 de junio. El motivo radica en los problemas para citar a los otros investigados en la causa, un ciudadano mexicano residente en Madrid y tres vecinos de la localidad de Arahal (Sevilla), informan fuentes jur\u00eddicas. Gonz\u00e1lez Amador estaba citado esta ma\u00f1ana a las 10:00 horas por haber defraudado 350.951 euros en el Impuesto de Sociedades de los ejercicios 2020 y 2021 y haber falsificado documentos para ello. Tambi\u00e9n se ha suspendido la declaraci\u00f3n de uno de sus presuntos colaboradores, el mexicano Maximiliano Niederer, quien tambi\u00e9n estaba citado este lunes. El peque\u00f1o empresario David Herrera y los hermanos Carrillo Saborido est\u00e1n acusados de poner su nombre a empresas sin actividad para elaborar facturas falsas. elDiario.es pudo localizarlos en sus domicilios de la localidad de Arahal (Sevilla) el d\u00eda en que public\u00f3 la exclusiva de la querella de la Fiscal\u00eda contra Gonz\u00e1lez Amador. La declaraci\u00f3n de Gonz\u00e1lez Amador hab\u00eda motivado que los periodistas aguardaran en la puerta de los juzgados desde primera hora de la ma\u00f1ana. Pese a la multitud de camar\u00f3grafos y redactores, Gonz\u00e1lez Amador accedi\u00f3 al juzgado sin ser reconocido. Ya en el interior, y antes de ponerse la peluca, se ha podido ver a Gonz\u00e1lez Amador con una imagen muy diferente a la que ha trascendido en los medios estos meses. Este lunes luc\u00eda pelo corto y barba rasurada. Con casi media hora de retraso comenz\u00f3 la declaraci\u00f3n que fue suspendida r\u00e1pidamente por la jueza despu\u00e9s de informar de los problemas con las citaciones del resto de investigados. Todos los imputados van a ser citados ahora para el 24 de junio. Gonz\u00e1lez Amador ha estado ocult\u00e1ndose de los periodistas en alg\u00fan lugar del edificio de los juzgados durante casi cuatro horas. Alrededor de las 14:00 horas se le ha visto salir a la carrera por una puerta distinta de la principal y tomar un taxi. Mascarillas y facturas falsas Como desvel\u00f3 elDiario.es, la pareja de Isabel D\u00edaz Ayuso gan\u00f3 casi dos millones de euros en una intermediaci\u00f3n en la compra-venta de mascarillas durante la pandemia. Es una cantidad mucho m\u00e1s alta de lo que su empresa Maxwell Cremona hab\u00eda facturado desde su creaci\u00f3n. Pero, seg\u00fan ha reconocido \u00e9l mismo, Gonz\u00e1lez Amador puso en marcha un sistema para que su factura por el Impuesto de Sociedades no se multiplicara de forma proporcional: facturas falsas que aumentaran de forma ficticia los gastos de la empresa, aminorando la carga fiscal. Lo hizo por varias v\u00edas. La mayor parte del fraude se perpetr\u00f3 a trav\u00e9s de dos facturas que sumaban m\u00e1s de mill\u00f3n y medio entre las dos y que no se correspond\u00edan con trabajos reales, uno en M\u00e9xico y otro en Costa de Marfil. El resto a trav\u00e9s de facturas que llegaban desde un entramado de empresas sin trabajadores radicado en la localidad sevillana de Arahal. El resultado: en su declaraci\u00f3n de 2020 pag\u00f3 155.000 euros de menos y en la de 2021 se ahorr\u00f3 195.951 euros m\u00e1s. Tal y como revel\u00f3 en exclusiva elDiario.es, el caso lleg\u00f3 a manos de un juzgado de la Plaza de Castilla de Madrid despu\u00e9s de una investigaci\u00f3n exhaustiva de la Agencia Tributaria, que deriv\u00f3 en una denuncia de la Fiscal\u00eda. El Ministerio P\u00fablico le atribuye dos delitos fiscales en concurso con otro m\u00e1s de falsedad documental y en la lista de imputados tambi\u00e9n est\u00e1n las personas acusadas de ayudarle a defraudar al fisco. La citaci\u00f3n de Alberto Gonz\u00e1lez Amador como imputado llegaba despu\u00e9s de que \u00e9l mismo haya reconocido por escrito, a trav\u00e9s de su abogado, que efectivamente cometi\u00f3 dos delitos fiscales y que est\u00e1 dispuesto a pagar su deuda y aceptar ocho meses de c\u00e1rcel a cambio de no tener que pisar la prisi\u00f3n de forma efectiva. Tambi\u00e9n llega despu\u00e9s de que Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez, mano derecha de Isabel D\u00edaz Ayuso, haya difundido el bulo de que fue la Fiscal\u00eda quien ofreci\u00f3 un pacto a Gonz\u00e1lez Amador y que luego el fiscal del caso lo retir\u00f3 por orden de sus superiores. En realidad fue al rev\u00e9s. A las puertas del juzgado, el diputado de M\u00e1s Madrid Hugo Mart\u00ednez Abarca ha asegurado que \"todo lo que est\u00e1 pasando es un ejercicio de escapismo\". Seg\u00fan ha dicho, Gonz\u00e1lez Amador \"lleva enmara\u00f1ando el proceso desde el principio, con acusaciones un poco rid\u00edculas a la Fiscal\u00eda\". \"Parece claro que va a intentar la nulidad aunque no hay mucho por d\u00f3nde cogerlo. Intenta aplazar la declaraci\u00f3n y llegar a un acuerdo de conformidad. Pero eso pasa por que confiese los delitos y acepte una pena. Esto es, que desmienta todo lo que ha dicho Ayuso: que no hab\u00eda facturas falsas, que no hab\u00eda sociedades pantallas, que no nos \u00edbamos a ver en el juzgado sino que solo era una investigaci\u00f3n de Hacienda\". \u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013\u2013 En elDiario.es somos conscientes de que publicar investigaciones como la de la pareja de Ayuso no es f\u00e1cil, que puede haber consecuencias. Al menos ya sabemos a qu\u00e9 nos enfrentamos esta vez. Nos lo han dejado claro y por escrito: \"Os vamos a triturar, vais a tener que cerrar\". Las amenazas de Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez, la mano derecha de la presidenta de Madrid, no son solo un calent\u00f3n. No es siquiera la primera vez que recurre a presiones as\u00ed para evitar que se publique una informaci\u00f3n. Nos va a hacer falta toda la ayuda posible. La tuya tambi\u00e9n. Si crees que el periodismo importa, ap\u00f3yanos. Hazte socio, hazte socia, de elDiario.es.", "enclosure": {"link": "https://static.eldiario.es/clip/885e5817-f3a7-4b37-864f-35d29a863c26_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x703y354.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 245063, "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/885e5817-f3a7-4b37-864f-35d29a863c26_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x703y354.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElDiario", "id": 55}, {"title": "Albares traslada al embajador argentino \"la exigencia de una rectificaci\u00f3n p\u00fablica\" por las acusaciones de Milei", "pubDate": "2024-05-20 16:29:53", "link": "https://www.eldiario.es/internacional/albares-traslada-embajador-argentino-exigencia-rectificacion-publica-acusaciones-milei_1_11381368.html", "guid": "https://www.eldiario.es/internacional/albares-traslada-embajador-argentino-exigencia-rectificacion-publica-acusaciones-milei_1_11381368.html", "author": "Andr\u00e9s Gil, Cristina F. Pereda", "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/11f10bb0-35a9-41ad-bbbc-f531dd0af235_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "description": "\n<p><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/11f10bb0-35a9-41ad-bbbc-f531dd0af235_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg\" width=\"1200\" height=\"675\" alt='Albares traslada al embajador argentino \"la exigencia de una rectificaci\u00f3n p\u00fablica\" por las acusaciones de Milei'></p>\n<p class=\"article-text\">\n        Una rectificaci\u00f3n p\u00fablica. Es lo que ha reclamado en persona el ministro de Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, al embajador argentino en Espa\u00f1a, Roberto Bosch. \u00a0\u201cEn la reuni\u00f3n\u201d, explican fuentes diplom\u00e1ticas, \u201cel ministro Albares ha trasladado al embajador argentino la exigencia de una rectificaci\u00f3n p\u00fablica ante las palabras de Javier Milei ayer domingo\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Las palabras del dirigente argentino son las que pronunci\u00f3 <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/gobierno-llama-consultas-embajadora-espanola-argentina-exige-disculpas-ataque-milei-sanchez_1_11378853.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">durante el mitin que ofreci\u00f3 este domingo en Madrid</a> con Vox, en el que tambi\u00e9n llam\u00f3 \u201c<a href=\"https://www.eldiario.es/politica/milei-clama-abascal-proteccion-llama-corrupta-esposa-sanchez_1_11378205.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">corrupta</a>\u201d a su esposa, Bego\u00f1a G\u00f3mez. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cEl encuentro\u201d, prosiguen las fuentes, \u201cse ha producido dentro los cauces del respeto y la cortes\u00eda\u201d diplom\u00e1tica que tanto el Gobierno como el ministro mantienen en todo momento\u201c.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La reuni\u00f3n se ha producido en el ministerio de Exteriores a petici\u00f3n del Albares este lunes por la ma\u00f1ana. La cita se ha producido despu\u00e9s de que Espa\u00f1a haya llamado a consultas a la embajadora de Espa\u00f1a en Argentina como una primera reacci\u00f3n al discurso de Milei que seg\u00fan ha declarado esta misma ma\u00f1ana el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, no estuvo a la altura: \u201cEn consonancia\u201d, ha a\u00f1adido S\u00e1nchez, \u201cla respuesta del Gobierno de Espa\u00f1a ser\u00e1 acorde a la dignidad que representa la democracia espa\u00f1ola y a los lazos de hermandad que unen a Espa\u00f1a y Argentina\u201d.\n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">El Gobierno de Milei descarta pedir disculpas</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        El Gobierno de Argentina considera que la ins\u00f3lita crisis diplom\u00e1tica abierta con el Ejecutivo espa\u00f1ol no es tal, sino \u201cuna diferencia personal entre los presidentes\u201d, tras el ataque de Javier Milei a Pedro S\u00e1nchez,\u00a0<a href=\"https://www.eldiario.es/politica/gobierno-llama-consultas-embajadora-espanola-argentina-exige-disculpas-ataque-milei-sanchez_1_11378853.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">durante el mitin que ofreci\u00f3 este domingo en Madrid</a>, en el que tambi\u00e9n llam\u00f3 \u201c<a href=\"https://www.eldiario.es/politica/milei-clama-abascal-proteccion-llama-corrupta-esposa-sanchez_1_11378205.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">corrupta</a>\u201d a su esposa, Bego\u00f1a G\u00f3mez. Manuel Adorni, portavoz del ejecutivo argentino, ha asegurado este lunes que\u00a0<a href=\"https://www.eldiario.es/politica/ultima-hora-actualidad-politica-directo_6_11379437_1107928.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">Milei descarta adem\u00e1s pedir las disculpas que exige el gobierno espa\u00f1ol</a>.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cEl sentido com\u00fan indica que no puede haber ninguna reacci\u00f3n diplom\u00e1tica, no hay raz\u00f3n para que la haya\u201d, ha dicho el portavoz argentino en respuesta a si est\u00e1n preocupados por las medidas que pueda tomar el Gobierno. \u201cSer\u00eda absolutamente irracional\u201d, ha dicho, que Espa\u00f1a d\u00e9 un paso m\u00e1s si Milei no se disculpa, cosa que descarta hacer por ahora. Argentina s\u00ed pide, sin embargo, que sea S\u00e1nchez quien pida perd\u00f3n \u201ccomo corresponda\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Las palabras de Milei llevaron al Gobierno a\u00a0<a href=\"https://www.eldiario.es/politica/gobierno-llama-consultas-embajadora-espanola-argentina-exige-disculpas-ataque-milei-sanchez_1_11378853.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">llamar a consultas a la embajadora espa\u00f1ola en Buenos Aires</a>. La medida, sin precedentes en las relaciones entre ambos pa\u00edses, fue respaldada por todos los partidos pol\u00edticos excepto el PP y Vox, as\u00ed como por el responsable de exteriores de la UE, Josep Borrell. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        El Gobierno de Argentina, sin embargo, considera que se trata de unas acciones \u201cimpulsivas\u201d y no entienden el motivo de la reacci\u00f3n espa\u00f1ola y asegura que es S\u00e1nchez quien debe pedir disculpas de manera p\u00fablica a Milei. El portavoz Adorni ha asegurado desde Buenos Aires que lo ocurrido \u201cnada tiene que ver con las relaciones diplom\u00e1ticas\u201d y que se trata de diferencias personales entre los dos mandatarios. \u201cAqu\u00ed no hay ning\u00fan problema diplom\u00e1tico\u201d, ha dicho.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Adorni ha hecho referencia a la crisis surgida a comienzos de este mes por las palabras del ministro \u00d3scar Puente, en las que habl\u00f3 de \u201clas sustancias que supuestamente consum\u00eda Milei\u201d, ha recordado el portavoz, o cuando \u201cS\u00e1nchez nos defini\u00f3 como ultraderechistas y antidemocr\u00e1ticos\u201d, para argumentar que \u201cen ning\u00fan momento hicimos hincapi\u00e9 en las relaciones diplom\u00e1ticas\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cMe parece que es una gran confusi\u00f3n que tiene el Gobierno de Espa\u00f1a\u201d, ha dicho el portavoz argentino. \u201cPensar que el presidente Milei consume sustancias, hacer referencia as\u00ed a las drogas o a que somos odiadores, decir que somos antidemocr\u00e1ticos m\u00e1s toda otra catarata de insultos, evidentemente est\u00e1n confundidos\u201d. Adorni ha a\u00f1adido que \u201cante tantos insultos, agravios y descalificaciones por parte del gobierno espa\u00f1ol, jam\u00e1s hemos involucrado las relaciones diplom\u00e1ticas\u201d.\n    </p>\n", "content": "Una rectificaci\u00f3n p\u00fablica. Es lo que ha reclamado en persona el ministro de Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, al embajador argentino en Espa\u00f1a, Roberto Bosch. \"En la reuni\u00f3n\", explican fuentes diplom\u00e1ticas, \"el ministro Albares ha trasladado al embajador argentino la exigencia de una rectificaci\u00f3n p\u00fablica ante las palabras de Javier Milei ayer domingo\". Las palabras del dirigente argentino son las que pronunci\u00f3 durante el mitin que ofreci\u00f3 este domingo en Madrid con Vox, en el que tambi\u00e9n llam\u00f3 \"corrupta\" a su esposa, Bego\u00f1a G\u00f3mez. \"El encuentro\", prosiguen las fuentes, \"se ha producido dentro los cauces del respeto y la cortes\u00eda\" diplom\u00e1tica que tanto el Gobierno como el ministro mantienen en todo momento\". La reuni\u00f3n se ha producido en el ministerio de Exteriores a petici\u00f3n del Albares este lunes por la ma\u00f1ana. La cita se ha producido despu\u00e9s de que Espa\u00f1a haya llamado a consultas a la embajadora de Espa\u00f1a en Argentina como una primera reacci\u00f3n al discurso de Milei que seg\u00fan ha declarado esta misma ma\u00f1ana el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, no estuvo a la altura: \"En consonancia\", ha a\u00f1adido S\u00e1nchez, \"la respuesta del Gobierno de Espa\u00f1a ser\u00e1 acorde a la dignidad que representa la democracia espa\u00f1ola y a los lazos de hermandad que unen a Espa\u00f1a y Argentina\". El Gobierno de Milei descarta pedir disculpas El Gobierno de Argentina considera que la ins\u00f3lita crisis diplom\u00e1tica abierta con el Ejecutivo espa\u00f1ol no es tal, sino \"una diferencia personal entre los presidentes\", tras el ataque de Javier Milei a Pedro S\u00e1nchez, durante el mitin que ofreci\u00f3 este domingo en Madrid, en el que tambi\u00e9n llam\u00f3 \"corrupta\" a su esposa, Bego\u00f1a G\u00f3mez. Manuel Adorni, portavoz del ejecutivo argentino, ha asegurado este lunes que Milei descarta adem\u00e1s pedir las disculpas que exige el gobierno espa\u00f1ol. \"El sentido com\u00fan indica que no puede haber ninguna reacci\u00f3n diplom\u00e1tica, no hay raz\u00f3n para que la haya\", ha dicho el portavoz argentino en respuesta a si est\u00e1n preocupados por las medidas que pueda tomar el Gobierno. \"Ser\u00eda absolutamente irracional\", ha dicho, que Espa\u00f1a d\u00e9 un paso m\u00e1s si Milei no se disculpa, cosa que descarta hacer por ahora. Argentina s\u00ed pide, sin embargo, que sea S\u00e1nchez quien pida perd\u00f3n \"como corresponda\". Las palabras de Milei llevaron al Gobierno a llamar a consultas a la embajadora espa\u00f1ola en Buenos Aires. La medida, sin precedentes en las relaciones entre ambos pa\u00edses, fue respaldada por todos los partidos pol\u00edticos excepto el PP y Vox, as\u00ed como por el responsable de exteriores de la UE, Josep Borrell. El Gobierno de Argentina, sin embargo, considera que se trata de unas acciones \"impulsivas\" y no entienden el motivo de la reacci\u00f3n espa\u00f1ola y asegura que es S\u00e1nchez quien debe pedir disculpas de manera p\u00fablica a Milei. El portavoz Adorni ha asegurado desde Buenos Aires que lo ocurrido \"nada tiene que ver con las relaciones diplom\u00e1ticas\" y que se trata de diferencias personales entre los dos mandatarios. \"Aqu\u00ed no hay ning\u00fan problema diplom\u00e1tico\", ha dicho. Adorni ha hecho referencia a la crisis surgida a comienzos de este mes por las palabras del ministro \u00d3scar Puente, en las que habl\u00f3 de \"las sustancias que supuestamente consum\u00eda Milei\", ha recordado el portavoz, o cuando \"S\u00e1nchez nos defini\u00f3 como ultraderechistas y antidemocr\u00e1ticos\", para argumentar que \"en ning\u00fan momento hicimos hincapi\u00e9 en las relaciones diplom\u00e1ticas\". \"Me parece que es una gran confusi\u00f3n que tiene el Gobierno de Espa\u00f1a\", ha dicho el portavoz argentino. \"Pensar que el presidente Milei consume sustancias, hacer referencia as\u00ed a las drogas o a que somos odiadores, decir que somos antidemocr\u00e1ticos m\u00e1s toda otra catarata de insultos, evidentemente est\u00e1n confundidos\". Adorni ha a\u00f1adido que \"ante tantos insultos, agravios y descalificaciones por parte del gobierno espa\u00f1ol, jam\u00e1s hemos involucrado las relaciones diplom\u00e1ticas\".", "enclosure": {"link": "https://static.eldiario.es/clip/11f10bb0-35a9-41ad-bbbc-f531dd0af235_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 2224115, "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/11f10bb0-35a9-41ad-bbbc-f531dd0af235_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElDiario", "id": 56}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez, sobre Milei: \"No habl\u00f3 en nombre del pueblo argentino\"", "pubDate": "2024-05-20 11:31:59", "link": "https://www.eldiario.es/politica/pedro-sanchez-milei-no-hablo-nombre-pueblo-argentino_1_11380413.html", "guid": "https://www.eldiario.es/politica/pedro-sanchez-milei-no-hablo-nombre-pueblo-argentino_1_11380413.html", "author": "David Noriega", "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/93bf27b7-85ae-4309-8ec7-1d796733f0c8_16-9-discover-aspect-ratio_default_1095507.jpg", "description": "\n<p><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/93bf27b7-85ae-4309-8ec7-1d796733f0c8_16-9-discover-aspect-ratio_default_1095507.jpg\" width=\"3795\" height=\"2135\" alt=\"Pedro S\u00e1nchez, sobre Milei: \u201cNo habl\u00f3 en nombre del pueblo argentino\u201d\"></p>\n<p class=\"article-text\">\n        El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha se\u00f1alado que el acto de este domingo en Madrid, organizado por Vox y en el que particip\u00f3 el presidente de Argentina, Javier Milei, \u201cno habla de lo que los espa\u00f1oles y los argentinos sentimos\u201d. \u201cSoy plenamente consciente de que quien ayer habl\u00f3 no lo hizo en nombre del gran pueblo argentino\u201d, ha destacado el jefe del Ejecutivo <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/gobierno-llama-consultas-embajadora-espanola-argentina-exige-disculpas-ataque-milei-sanchez_1_11378853.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">tras los ataques de Milei</a>, que asegur\u00f3 que su esposa, Bego\u00f1a G\u00f3mez, es una \u201ccorrupta\u201d. Unas declaraciones por las que ha vuelto a reclamar, como ya hizo el domingo en una declaraci\u00f3n institucional el ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, que \u201crectifique\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cEntre los Gobiernos, los afectos son libres, pero el respeto es irrenunciable\u201d, ha reivindicado S\u00e1nchez, que ha advertido que \u201cla respuesta del Gobierno de Espa\u00f1a ser\u00e1 acorde a la dignidad que representa la democracia espa\u00f1ola y a los lazos de hermandad que unen a Espa\u00f1a y Argentina, ahora mismo presidida por un presidente que, por desgracia, no ha estado a la altura\u201d, ha considerado. El Gobierno de Milei ya ha afirmado que no se disculpar\u00e1 por los ataques de su presidente, de visita no oficial a Madrid. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        A tres d\u00edas del inicio de la campa\u00f1a electoral para las europeas del 9 de junio, S\u00e1nchez ha advertido, en un foro econ\u00f3mico organizado por Cinco D\u00edas, de que lo que se vivi\u00f3 este domingo en Madrid \u201chabla del riesgo que representa esta internacional ultraderechista para sociedades como la nuestra, que sustentamos nuestra democracia sobre los pilares del progreso econ\u00f3mico, la justicia social y la convivencia\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        El 'Viva 24', organizado por Vox este domingo en Vistalegre, ha reunido en Madrid a varios l\u00edderes ultra, como el primer ministro de Hungr\u00eda, Viktor Orb\u00e1n y la italiana Georgia Meloni, la francesa Marine Le Pen y el ministro israel\u00ed Amichai Chikli. En el acto, Milei afirm\u00f3 entre aplausos que el socialismo \u201cconduce a la pobreza y a la muerte\u201d, llam\u00f3 a \u201cdestruir esa idea parasitaria de Occidente\u201d y afirm\u00f3 que la esposa del presidente es una \u201ccorrupta\u201d. \u201cSe ensucia y se toma cinco d\u00edas para pensarlo\u201d, dijo. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        El Gobierno ha llamado a consultas \u201csine die\u201d, a la embajadora espa\u00f1ola en Argentina ante las \u201cgrav\u00edsimas palabras pronunciadas por Milei en Madrid\u201d que \u201csobrepasan cualquier tipo de diferencia pol\u00edtica e ideol\u00f3gica\u201d, justific\u00f3 este domingo Albares, en una declaraci\u00f3n en la que exigi\u00f3 unas \u201cdisculpas p\u00fablicas\u201d por unas declaraciones que \u201cno tienen precedentes en la historia de las relaciones internacionales y a\u00fan menos en la historia de las relaciones entre dos pa\u00edses y dos pueblos unidos por fuertes lazos de hermandad\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Unos lazos en los que ha insistido este lunes S\u00e1nchez: \u201cLo que ayer vivimos en Madrid no habla de la uni\u00f3n de dos pueblos que, en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles, contaron con la mano del otro para poder levantarse, ni de las ra\u00edces comunes que nos hacen sentir en nuestro hogar cuando visitamos Buenos Aires o cuando el pueblo argentino visita Madrid\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        En clave nacional, S\u00e1nchez ha se\u00f1alado que \u201cdefender las instituciones espa\u00f1olas de insultos y difamaciones que eventualmente puedan hacer mandatarios extranjeros no entiende de 'peros'\u201d. Ante la postura del Partido Popular, el presidente del Gobierno ha se\u00f1alado que \u201cm\u00e1s all\u00e1 de la ideolog\u00eda est\u00e1 la educaci\u00f3n y el patriotismo\u201d. En la misma l\u00ednea, ha lamentado que las palabras del l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, son \u201cuna apelaci\u00f3n expl\u00edcita a la violencia pol\u00edtica\u201d: \u201cDecir que hay que sacar a patadas y a gorrazos a un gobierno leg\u00edtimo es antidemocr\u00e1tico y exige una condena rotunda por parte de todas las fuerzas pol\u00edticas, de todos los medios de comunicaci\u00f3n y del conjunto de la sociedad\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        El l\u00edder del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha se\u00f1alado durante la presentaci\u00f3n de algunas medida de su programa para las elecciones europeas que el conflicto ha sido <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/feijoo-equidistante-sanchez-milei-hizo-gobierno-dia-no-piensan_1_11380594.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">\u201ciniciado por el Gobierno de Espa\u00f1a\u201d</a>, en relaci\u00f3n a las declaraciones del ministro \u00d3scar Puente, \u201cque empez\u00f3 insinuando consumo de sustancias al presidente de la Rep\u00fablica Argentina\u201d. No obstante, ha optado por situarse al margen. Ni el Gobierno espa\u00f1ol ni Milei, ha dicho, \u201cest\u00e1n en el espacio de moderaci\u00f3n\u201d que dice reivindicar. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Dentro de esa aparente equidistancia, Feij\u00f3o ha acusado a S\u00e1nchez de hacer lo mismo que el presidente argentino. \u201cLo que ha hecho el se\u00f1or Milei es solo una muestra de lo que el Gobierno hace todos los d\u00edas contra todo el mundo que no piensa igual que ellos. Creo que S\u00e1nchez no est\u00e1 para dar lecciones de diplomacia\u201d. \n    </p>\n", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha se\u00f1alado que el acto de este domingo en Madrid, organizado por Vox y en el que particip\u00f3 el presidente de Argentina, Javier Milei, \"no habla de lo que los espa\u00f1oles y los argentinos sentimos\". \"Soy plenamente consciente de que quien ayer habl\u00f3 no lo hizo en nombre del gran pueblo argentino\", ha destacado el jefe del Ejecutivo tras los ataques de Milei, que asegur\u00f3 que su esposa, Bego\u00f1a G\u00f3mez, es una \"corrupta\". Unas declaraciones por las que ha vuelto a reclamar, como ya hizo el domingo en una declaraci\u00f3n institucional el ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, que \"rectifique\". \"Entre los Gobiernos, los afectos son libres, pero el respeto es irrenunciable\", ha reivindicado S\u00e1nchez, que ha advertido que \"la respuesta del Gobierno de Espa\u00f1a ser\u00e1 acorde a la dignidad que representa la democracia espa\u00f1ola y a los lazos de hermandad que unen a Espa\u00f1a y Argentina, ahora mismo presidida por un presidente que, por desgracia, no ha estado a la altura\", ha considerado. El Gobierno de Milei ya ha afirmado que no se disculpar\u00e1 por los ataques de su presidente, de visita no oficial a Madrid. A tres d\u00edas del inicio de la campa\u00f1a electoral para las europeas del 9 de junio, S\u00e1nchez ha advertido, en un foro econ\u00f3mico organizado por Cinco D\u00edas, de que lo que se vivi\u00f3 este domingo en Madrid \"habla del riesgo que representa esta internacional ultraderechista para sociedades como la nuestra, que sustentamos nuestra democracia sobre los pilares del progreso econ\u00f3mico, la justicia social y la convivencia\". El 'Viva 24', organizado por Vox este domingo en Vistalegre, ha reunido en Madrid a varios l\u00edderes ultra, como el primer ministro de Hungr\u00eda, Viktor Orb\u00e1n y la italiana Georgia Meloni, la francesa Marine Le Pen y el ministro israel\u00ed Amichai Chikli. En el acto, Milei afirm\u00f3 entre aplausos que el socialismo \"conduce a la pobreza y a la muerte\", llam\u00f3 a \"destruir esa idea parasitaria de Occidente\" y afirm\u00f3 que la esposa del presidente es una \"corrupta\". \"Se ensucia y se toma cinco d\u00edas para pensarlo\", dijo. El Gobierno ha llamado a consultas \"sine die\", a la embajadora espa\u00f1ola en Argentina ante las \"grav\u00edsimas palabras pronunciadas por Milei en Madrid\" que \"sobrepasan cualquier tipo de diferencia pol\u00edtica e ideol\u00f3gica\", justific\u00f3 este domingo Albares, en una declaraci\u00f3n en la que exigi\u00f3 unas \"disculpas p\u00fablicas\" por unas declaraciones que \"no tienen precedentes en la historia de las relaciones internacionales y a\u00fan menos en la historia de las relaciones entre dos pa\u00edses y dos pueblos unidos por fuertes lazos de hermandad\". Unos lazos en los que ha insistido este lunes S\u00e1nchez: \"Lo que ayer vivimos en Madrid no habla de la uni\u00f3n de dos pueblos que, en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles, contaron con la mano del otro para poder levantarse, ni de las ra\u00edces comunes que nos hacen sentir en nuestro hogar cuando visitamos Buenos Aires o cuando el pueblo argentino visita Madrid\". En clave nacional, S\u00e1nchez ha se\u00f1alado que \"defender las instituciones espa\u00f1olas de insultos y difamaciones que eventualmente puedan hacer mandatarios extranjeros no entiende de 'peros'\". Ante la postura del Partido Popular, el presidente del Gobierno ha se\u00f1alado que \"m\u00e1s all\u00e1 de la ideolog\u00eda est\u00e1 la educaci\u00f3n y el patriotismo\". En la misma l\u00ednea, ha lamentado que las palabras del l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, son \"una apelaci\u00f3n expl\u00edcita a la violencia pol\u00edtica\": \"Decir que hay que sacar a patadas y a gorrazos a un gobierno leg\u00edtimo es antidemocr\u00e1tico y exige una condena rotunda por parte de todas las fuerzas pol\u00edticas, de todos los medios de comunicaci\u00f3n y del conjunto de la sociedad\". El l\u00edder del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha se\u00f1alado durante la presentaci\u00f3n de algunas medida de su programa para las elecciones europeas que el conflicto ha sido \"iniciado por el Gobierno de Espa\u00f1a\", en relaci\u00f3n a las declaraciones del ministro \u00d3scar Puente, \"que empez\u00f3 insinuando consumo de sustancias al presidente de la Rep\u00fablica Argentina\". No obstante, ha optado por situarse al margen. Ni el Gobierno espa\u00f1ol ni Milei, ha dicho, \"est\u00e1n en el espacio de moderaci\u00f3n\" que dice reivindicar. Dentro de esa aparente equidistancia, Feij\u00f3o ha acusado a S\u00e1nchez de hacer lo mismo que el presidente argentino. \"Lo que ha hecho el se\u00f1or Milei es solo una muestra de lo que el Gobierno hace todos los d\u00edas contra todo el mundo que no piensa igual que ellos. Creo que S\u00e1nchez no est\u00e1 para dar lecciones de diplomacia\".", "enclosure": {"link": "https://static.eldiario.es/clip/93bf27b7-85ae-4309-8ec7-1d796733f0c8_16-9-discover-aspect-ratio_default_1095507.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 2750692, "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/93bf27b7-85ae-4309-8ec7-1d796733f0c8_16-9-discover-aspect-ratio_default_1095507.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElDiario", "id": 57}, {"title": "Feij\u00f3o, equidistante entre S\u00e1nchez y Milei: \"Hizo lo que el Gobierno hace cada d\u00eda contra los que no piensan como ellos\"", "pubDate": "2024-05-20 11:59:53", "link": "https://www.eldiario.es/politica/feijoo-equidistante-sanchez-milei-hizo-gobierno-dia-no-piensan_1_11380594.html", "guid": "https://www.eldiario.es/politica/feijoo-equidistante-sanchez-milei-hizo-gobierno-dia-no-piensan_1_11380594.html", "author": "Aitor Riveiro", "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/7095408e-02b0-41e9-92a1-07f55b18d7f7_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "description": "\n<p><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/7095408e-02b0-41e9-92a1-07f55b18d7f7_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg\" width=\"1200\" height=\"675\" alt='Feij\u00f3o, equidistante entre S\u00e1nchez y Milei: \"Hizo lo que el Gobierno hace cada d\u00eda contra los que no piensan como ellos\"'></p>\n<p class=\"article-text\">\n        El l\u00edder del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha fijado este lunes la l\u00ednea de su partido ante la <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/gobierno-llama-consultas-embajadora-espanola-argentina-exige-disculpas-ataque-milei-sanchez_1_11378853.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">crisis diplom\u00e1tica</a> abierta entre Espa\u00f1a y Argentina por las palabras del presidente sudamericano, Javier Milei, este fin de semana durante un acto en Madrid del partido de extrema derecha Vox. El jefe de la oposici\u00f3n ha optado por la equidistancia entre Pedro S\u00e1nchez y Milei, lo ha bautizado como \u201cconflicto iniciado por el Gobierno de Espa\u00f1a\u201d, y se ha situado al margen de ambos: \u201cCreo en la \u00e9tica, creo en la moderaci\u00f3n, creo en el di\u00e1logo sereno. En lo que estamos viendo en las \u00faltimas semanas, no creo ni creer\u00e9 jam\u00e1s\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        As\u00ed se ha expresado Feij\u00f3o durante el acto de presentaci\u00f3n de algunas l\u00edneas generales del programa que el PP presentar\u00e1 a las elecciones europeas del pr\u00f3ximo 9 de junio. Tras 24 horas de silencio, el l\u00edder de la oposici\u00f3n ha hablado del \u201cconflicto iniciado por el Gobierno de Espa\u00f1a con el Gobierno argentino\u201d. \u201cNi el Gobierno del se\u00f1or S\u00e1nchez, que empez\u00f3 insinuando consumo de sustancias al presidente de la Rep\u00fablica Argentina, ni el se\u00f1or Milei, que sigui\u00f3 <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/milei-clama-abascal-proteccion-llama-corrupta-esposa-sanchez_1_11378205.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">llamando corrupta a la mujer del presidente</a> del Gobierno de Espa\u00f1a, est\u00e1n en el espacio de moderaci\u00f3n que yo reivindico\u201d, ha a\u00f1adido. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Feij\u00f3o ha usado las palabra de Milei para arremeter contra el Ejecutivo. \u201cLo que ha hecho el se\u00f1or Milei es solo una muestra de lo que el Gobierno hace todos los d\u00edas contra todo el mundo que no piensa igual que ellos. Creo que S\u00e1nchez no est\u00e1 para dar lecciones de diplomacia teniendo en cuenta que su Gobierno empez\u00f3 todo esto haciendo exactamente lo mismo que hoy denuncia, con una sobreactuaci\u00f3n, por cierto, absolutamente impropia\u201d, ha asegurado.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        De Milei ha criticado sus formas. Y nada m\u00e1s. \u201cCreo que a este Gobierno se le puede criticar y pedir todas las explicaciones que deba dar, con otras formas y de otra manera\u201d, ha dicho. Para volver a centrarse en Pedro S\u00e1nchez: \u201cTampoco voy a aceptar las lecciones de este Gobierno, que hacen lo mismo cada d\u00eda y nos pretende convencer, adem\u00e1s, que S\u00e1nchez es el Estado\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Feij\u00f3o ha concluido: \u201cMe parece lamentable que los intereses de 48 millones de espa\u00f1oles y 46 millones de argentinos est\u00e9n secuestrados por una forma de hacer pol\u00edtica. Creo en la \u00e9tica, creo en la moderaci\u00f3n. Creo en el di\u00e1logo sereno, en lo que estamos viendo en las \u00faltimas semanas no creo ni creer\u00e9 jam\u00e1s\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Este domingo, Milei particip\u00f3 en un acto de Vox en el que habl\u00f3 durante m\u00e1s de media hora. Entre otra cosas, se refiri\u00f3 a Pedro S\u00e1nchez y a su esposa, Bego\u00f1a G\u00f3mez. \u00a0\u201cLas elites globales no se dan cuenta de lo destructivo que es implementar las ideas del socialismo. No saben qu\u00e9 cala\u00f1a de gente atornillada al poder ni qu\u00e9 abusos puede generar. Como cuando <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/milei-clama-abascal-proteccion-llama-corrupta-esposa-sanchez_1_11378205.html?dmplayersource=share-send\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">tiene a la mujer corrupta, se ensucia y se toma cinco d\u00edas</a> para pensarlo\u201d, dijo ante un p\u00fablico entregado y como telonero del l\u00edder del partido, Santiago Abascal.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La primera reacci\u00f3n del PP fue la de arremeter contra Pedro S\u00e1nchez y obviar los ataques de Milei contra el jefe del Ejecutivo de su propio pa\u00eds. En un comunicado remitido por un mensaje, el PP atac\u00f3 al ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, \u201cDe la estrategia del PSOE no participamos. Pretenden que Milei movilice al electorado al que ya no convence el Gobierno\u201d, dijeron. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        En el PP han alentado las sospechas sobre la esposa de S\u00e1nchez desde hace meses, y han intentado que la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en el Senado sirviera de caja de resonancia medi\u00e1tica de este se\u00f1alamiento a Bego\u00f1a G\u00f3mez. \u201cHace semanas que S\u00e1nchez deber\u00eda haber dado explicaciones de los casos de supuesta corrupci\u00f3n que afectan a su Gobierno, su partido y entorno personal. Su silencio genera dudas internas, pero tambi\u00e9n desconfianza en el extranjero y debilidad en nuestras posiciones en el exterior\u201d, reiteraron ayer en el comunicado.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Esta ma\u00f1ana, elvicesecretario de Institucional del PP, Esteban Gonz\u00e1lez Pons, recul\u00f3 e intent\u00f3 introducir cr\u00edticas a Milei en el relato de los hechos. \u201cEl discurso de Milei es una intromisi\u00f3n en pol\u00edtica nacional\u201d, dijo en una entrevista en la Cope. \u201cMilei no debe ni puede, en su primer viaje, venir sin saludar al rey, al Gobierno y remover la pol\u00edtica nacional\u201d, a\u00f1adi\u00f3. Pons consider\u00f3 que \u201cno es para romper relaciones\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Unas horas despu\u00e9s, su jefe de filas resitu\u00f3 la posici\u00f3n de su partido y volvi\u00f3 a colocar toda la carga sobre S\u00e1nchez, en un intento de usar la pol\u00e9mica como arma electoral.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cEspa\u00f1a lo est\u00e1 haciendo de la peor manera posible\u201d, ha dicho Feij\u00f3o. \u201cSi una naci\u00f3n como la nuestra se inclina por la pol\u00edtica entendida como un juego fr\u00edvolo, siempre viviremos en el sobresalto por esa pol\u00edtica entendida como una sucesi\u00f3n de trucos, cuando no de mentiras abiertamente\u201d, ha a\u00f1adido. El l\u00edder del PP ha lamentado \u201cun pa\u00eds enfrentado por debates artificiosos, por privilegios que favorecen sobre todo a unos. Un pa\u00eds atrincherado en muros absurdos es m\u00e1s d\u00e9bil y es m\u00e1s vulnerable\u201d. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cEspa\u00f1a no se merece una pol\u00edtica de tah\u00fares que le hagan trampas o chantajes a su pueblo, sino una pol\u00edtica responsable que se afana en unir, que se empe\u00f1a en decir la verdad y que derriba cualquier muro que puede impedirnos caminar juntos\u201d, ha planteado.\n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">Europeas: exenci\u00f3n de impuestos para j\u00f3venes en Espa\u00f1a</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        Feij\u00f3o ha presentado este lunes en Madrid algunas medidas del programa electoral de las elecciones europeas, con foco en los \u201cj\u00f3venes\u201d. Antes que \u00e9l han subido al escenario dos de los integrantes de la lista, Adri\u00e1n V\u00e1zquez, fichado de Ciudadanos en plena precampa\u00f1a de las catalanas, y Alma Ezcurra, actual diputada de la Asamblea de Madrid.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Ambos han comentado los \u201cproblemas\u201d que tienen los j\u00f3venes en Madrid. Con 42 y 37 a\u00f1os respectivamente, han se\u00f1alado el acceso a la vivienda o la dificultad para \u201cvivir mejor que sus padres\u201d como dos de los m\u00e1s importantes. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        En su turno, Feij\u00f3o ha lanzado la primera de las medidas para las elecciones europeas del 9 de junio. Una inconcreta exenci\u00f3n de impuestos para \u201cj\u00f3venes\u201d. Una medida que se aplicar\u00eda en Espa\u00f1a, y para lo que necesita tener el control del Gobierno, pero que forma parte del programa de los comicios continentales.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La justificaci\u00f3n: que el PP quiere que se pague con dinero de los fondos europeos. Una idea, bajar impuestos a cargo de la UE, que <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/bruselas-responde-pp-feijoo-util-dar-apoyos-familias-empresas-bajar-iva_1_9570488.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">Bruselas ya ha rechazado en los \u00faltimos meses</a>.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Feij\u00f3o apenas ha esbozado la medida de \u201ceximir del pago de impuestos\u201d durante los primeros a\u00f1os de su carrera profesional\u201c a los j\u00f3venes. \u201dCero euros de impuestos el primer a\u00f1o y haciendo despu\u00e9s una incorporaci\u00f3n progresiva fiscal hasta el cuarto a\u00f1o\u201c, ha a\u00f1adido, \u201dcon el objetivo de que los recursos que se ahorren los puedan dedicar a lo realmente importante, a la primera vivienda, a su primer negocio o al gasto de natalidad\u201c.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        El l\u00edder del PP ha dicho que quiere \u201cimplicar a las instituciones europeas\u201d en este plan y que \u201clos fondos europeos no se est\u00e1n invirtiendo al ritmo deseado porque millones de euros se est\u00e1n infrautilizando\u201d. As\u00ed, Feij\u00f3o ha planteado crear un \u201cFondo de Garant\u00eda Juvenil\u201d que les permita \u201cimpulsar este plan\u201d.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Pese a las preguntas de los periodistas, el PP no ha querido informar de los detalles de la medida: ni qu\u00e9 impuestos estar\u00edan exentos, ni a qu\u00e9 edades o si habr\u00eda alg\u00fan tipo de l\u00edmite de renta.\n    </p>\n", "content": "El l\u00edder del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha fijado este lunes la l\u00ednea de su partido ante la crisis diplom\u00e1tica abierta entre Espa\u00f1a y Argentina por las palabras del presidente sudamericano, Javier Milei, este fin de semana durante un acto en Madrid del partido de extrema derecha Vox. El jefe de la oposici\u00f3n ha optado por la equidistancia entre Pedro S\u00e1nchez y Milei, lo ha bautizado como \"conflicto iniciado por el Gobierno de Espa\u00f1a\", y se ha situado al margen de ambos: \"Creo en la \u00e9tica, creo en la moderaci\u00f3n, creo en el di\u00e1logo sereno. En lo que estamos viendo en las \u00faltimas semanas, no creo ni creer\u00e9 jam\u00e1s\". As\u00ed se ha expresado Feij\u00f3o durante el acto de presentaci\u00f3n de algunas l\u00edneas generales del programa que el PP presentar\u00e1 a las elecciones europeas del pr\u00f3ximo 9 de junio. Tras 24 horas de silencio, el l\u00edder de la oposici\u00f3n ha hablado del \"conflicto iniciado por el Gobierno de Espa\u00f1a con el Gobierno argentino\". \"Ni el Gobierno del se\u00f1or S\u00e1nchez, que empez\u00f3 insinuando consumo de sustancias al presidente de la Rep\u00fablica Argentina, ni el se\u00f1or Milei, que sigui\u00f3 llamando corrupta a la mujer del presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, est\u00e1n en el espacio de moderaci\u00f3n que yo reivindico\", ha a\u00f1adido. Feij\u00f3o ha usado las palabra de Milei para arremeter contra el Ejecutivo. \"Lo que ha hecho el se\u00f1or Milei es solo una muestra de lo que el Gobierno hace todos los d\u00edas contra todo el mundo que no piensa igual que ellos. Creo que S\u00e1nchez no est\u00e1 para dar lecciones de diplomacia teniendo en cuenta que su Gobierno empez\u00f3 todo esto haciendo exactamente lo mismo que hoy denuncia, con una sobreactuaci\u00f3n, por cierto, absolutamente impropia\", ha asegurado. De Milei ha criticado sus formas. Y nada m\u00e1s. \"Creo que a este Gobierno se le puede criticar y pedir todas las explicaciones que deba dar, con otras formas y de otra manera\", ha dicho. Para volver a centrarse en Pedro S\u00e1nchez: \"Tampoco voy a aceptar las lecciones de este Gobierno, que hacen lo mismo cada d\u00eda y nos pretende convencer, adem\u00e1s, que S\u00e1nchez es el Estado\". Feij\u00f3o ha concluido: \"Me parece lamentable que los intereses de 48 millones de espa\u00f1oles y 46 millones de argentinos est\u00e9n secuestrados por una forma de hacer pol\u00edtica. Creo en la \u00e9tica, creo en la moderaci\u00f3n. Creo en el di\u00e1logo sereno, en lo que estamos viendo en las \u00faltimas semanas no creo ni creer\u00e9 jam\u00e1s\". Este domingo, Milei particip\u00f3 en un acto de Vox en el que habl\u00f3 durante m\u00e1s de media hora. Entre otra cosas, se refiri\u00f3 a Pedro S\u00e1nchez y a su esposa, Bego\u00f1a G\u00f3mez. \"Las elites globales no se dan cuenta de lo destructivo que es implementar las ideas del socialismo. No saben qu\u00e9 cala\u00f1a de gente atornillada al poder ni qu\u00e9 abusos puede generar. Como cuando tiene a la mujer corrupta, se ensucia y se toma cinco d\u00edas para pensarlo\", dijo ante un p\u00fablico entregado y como telonero del l\u00edder del partido, Santiago Abascal. La primera reacci\u00f3n del PP fue la de arremeter contra Pedro S\u00e1nchez y obviar los ataques de Milei contra el jefe del Ejecutivo de su propio pa\u00eds. En un comunicado remitido por un mensaje, el PP atac\u00f3 al ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, \"De la estrategia del PSOE no participamos. Pretenden que Milei movilice al electorado al que ya no convence el Gobierno\", dijeron. En el PP han alentado las sospechas sobre la esposa de S\u00e1nchez desde hace meses, y han intentado que la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en el Senado sirviera de caja de resonancia medi\u00e1tica de este se\u00f1alamiento a Bego\u00f1a G\u00f3mez. \"Hace semanas que S\u00e1nchez deber\u00eda haber dado explicaciones de los casos de supuesta corrupci\u00f3n que afectan a su Gobierno, su partido y entorno personal. Su silencio genera dudas internas, pero tambi\u00e9n desconfianza en el extranjero y debilidad en nuestras posiciones en el exterior\", reiteraron ayer en el comunicado. Esta ma\u00f1ana, elvicesecretario de Institucional del PP, Esteban Gonz\u00e1lez Pons, recul\u00f3 e intent\u00f3 introducir cr\u00edticas a Milei en el relato de los hechos. \"El discurso de Milei es una intromisi\u00f3n en pol\u00edtica nacional\", dijo en una entrevista en la Cope. \"Milei no debe ni puede, en su primer viaje, venir sin saludar al rey, al Gobierno y remover la pol\u00edtica nacional\", a\u00f1adi\u00f3. Pons consider\u00f3 que \"no es para romper relaciones\". Unas horas despu\u00e9s, su jefe de filas resitu\u00f3 la posici\u00f3n de su partido y volvi\u00f3 a colocar toda la carga sobre S\u00e1nchez, en un intento de usar la pol\u00e9mica como arma electoral. \"Espa\u00f1a lo est\u00e1 haciendo de la peor manera posible\", ha dicho Feij\u00f3o. \"Si una naci\u00f3n como la nuestra se inclina por la pol\u00edtica entendida como un juego fr\u00edvolo, siempre viviremos en el sobresalto por esa pol\u00edtica entendida como una sucesi\u00f3n de trucos, cuando no de mentiras abiertamente\", ha a\u00f1adido. El l\u00edder del PP ha lamentado \"un pa\u00eds enfrentado por debates artificiosos, por privilegios que favorecen sobre todo a unos. Un pa\u00eds atrincherado en muros absurdos es m\u00e1s d\u00e9bil y es m\u00e1s vulnerable\". \"Espa\u00f1a no se merece una pol\u00edtica de tah\u00fares que le hagan trampas o chantajes a su pueblo, sino una pol\u00edtica responsable que se afana en unir, que se empe\u00f1a en decir la verdad y que derriba cualquier muro que puede impedirnos caminar juntos\", ha planteado. Europeas: exenci\u00f3n de impuestos para j\u00f3venes en Espa\u00f1a Feij\u00f3o ha presentado este lunes en Madrid algunas medidas del programa electoral de las elecciones europeas, con foco en los \"j\u00f3venes\". Antes que \u00e9l han subido al escenario dos de los integrantes de la lista, Adri\u00e1n V\u00e1zquez, fichado de Ciudadanos en plena precampa\u00f1a de las catalanas, y Alma Ezcurra, actual diputada de la Asamblea de Madrid. Ambos han comentado los \"problemas\" que tienen los j\u00f3venes en Madrid. Con 42 y 37 a\u00f1os respectivamente, han se\u00f1alado el acceso a la vivienda o la dificultad para \"vivir mejor que sus padres\" como dos de los m\u00e1s importantes. En su turno, Feij\u00f3o ha lanzado la primera de las medidas para las elecciones europeas del 9 de junio. Una inconcreta exenci\u00f3n de impuestos para \"j\u00f3venes\". Una medida que se aplicar\u00eda en Espa\u00f1a, y para lo que necesita tener el control del Gobierno, pero que forma parte del programa de los comicios continentales. La justificaci\u00f3n: que el PP quiere que se pague con dinero de los fondos europeos. Una idea, bajar impuestos a cargo de la UE, que Bruselas ya ha rechazado en los \u00faltimos meses. Feij\u00f3o apenas ha esbozado la medida de \"eximir del pago de impuestos\" durante los primeros a\u00f1os de su carrera profesional\" a los j\u00f3venes. \"Cero euros de impuestos el primer a\u00f1o y haciendo despu\u00e9s una incorporaci\u00f3n progresiva fiscal hasta el cuarto a\u00f1o\", ha a\u00f1adido, \"con el objetivo de que los recursos que se ahorren los puedan dedicar a lo realmente importante, a la primera vivienda, a su primer negocio o al gasto de natalidad\". El l\u00edder del PP ha dicho que quiere \"implicar a las instituciones europeas\" en este plan y que \"los fondos europeos no se est\u00e1n invirtiendo al ritmo deseado porque millones de euros se est\u00e1n infrautilizando\". As\u00ed, Feij\u00f3o ha planteado crear un \"Fondo de Garant\u00eda Juvenil\" que les permita \"impulsar este plan\". Pese a las preguntas de los periodistas, el PP no ha querido informar de los detalles de la medida: ni qu\u00e9 impuestos estar\u00edan exentos, ni a qu\u00e9 edades o si habr\u00eda alg\u00fan tipo de l\u00edmite de renta.", "enclosure": {"link": "https://static.eldiario.es/clip/7095408e-02b0-41e9-92a1-07f55b18d7f7_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 6270325, "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/7095408e-02b0-41e9-92a1-07f55b18d7f7_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElDiario", "id": 58}, {"title": "Ir\u00e1n da por muerto al presidente Ebrahim Rais\u00ed tras estrellarse el helic\u00f3ptero en el que viajaba", "pubDate": "2024-05-20 05:03:26", "link": "https://www.eldiario.es/internacional/muere-presidente-iran-accidente-helicoptero-medios-estatales_1_11379394.html", "guid": "https://www.eldiario.es/internacional/muere-presidente-iran-accidente-helicoptero-medios-estatales_1_11379394.html", "author": "EFE", "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/e14f32cd-e225-4e5e-b21e-c33c8ec56b1c_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x1165y820.jpg", "description": "\n<p><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/e14f32cd-e225-4e5e-b21e-c33c8ec56b1c_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x1165y820.jpg\" width=\"1200\" height=\"675\" alt=\"Ir\u00e1n da por muerto al presidente Ebrahim Rais\u00ed tras estrellarse el helic\u00f3ptero en el que viajaba\"></p>\n<p class=\"article-text\">\n        El presidente de Ir\u00e1n, Ebrahim Rais\u00ed, y su ministro de Exteriores, Hosein Amir Abdolahian, han muerto en <a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/helicoptero-viajaba-presidente-iran-sufre-aterrizaje-forzoso_1_11378751.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">un accidente de helic\u00f3ptero en una zona monta\u00f1osa del noroeste del pa\u00eds</a>, seg\u00fan han informado este lunes la televisi\u00f3n estatal y la agencia oficial IRNA.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        \u201cEl ayatol\u00e1 Rais\u00ed y sus acompa\u00f1antes perdieron la vida en el accidente de helic\u00f3ptero\u201d, ha informado la televisi\u00f3n estatal iran\u00ed. \u201cEl ayatol\u00e1 Rais\u00ed, el querido presidente de nuestro pa\u00eds, falleci\u00f3 en un accidente de helic\u00f3ptero en la regi\u00f3n de Varzeqan, en Azerbaiy\u00e1n Oriental, y se uni\u00f3 al Reino Supremo\u201d, ha confirmado IRNA.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        El medio estatal ha confirmado este lunes que el accidente se debi\u00f3 a un \u201cfallo t\u00e9cnico\u201d y se ha creado una comisi\u00f3n para investigar la causa del siniestro. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La Media Luna Roja hab\u00eda informado horas despu\u00e9s del accidente de que se hab\u00eda localizado \u201csin se\u00f1ales de vida\u201d el helic\u00f3ptero en el que viajaban el presidente y el ministro de Exteriores junto al gobernador de Azerbaiy\u00e1n Oriental, Malik Rahmati, y el l\u00edder de los rezos de los viernes de la ciudad de Tabriz, Mohammad-Ali Al-Hashem, adem\u00e1s de un n\u00famero indeterminado de miembros de la tripulaci\u00f3n.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La agencia IRNA ha informado de que se ha convocado \u201cuna reuni\u00f3n urgente del Gabinete\u201d. La reuni\u00f3n la presidir\u00e1 el vicepresidente iran\u00ed, Mohammad Mojber, quien asumir\u00e1 la presidencia seg\u00fan la Constituci\u00f3n del pa\u00eds.\n    </p>\n<figure class=\"ni-figure\"><picture class=\"news-image\"><!--[if IE 9]>\n                    <video style=\"display: none;\"><![endif]--><source type=\"image/webp\" srcset=\"https://static.eldiario.es/clip/26797b8e-7394-4f7f-99c8-5996b870b186_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x424y278.webp\"><!--[if IE 9]></video><![endif]--><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/26797b8e-7394-4f7f-99c8-5996b870b186_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x424y278.jpg\" alt=\"Los restos del helic\u00f3ptero en el que viajaban el presidente y el ministro de Exteriores de Ir\u00e1n.\"></source></picture><figcaption class=\"image-footer\"><span class=\"title\">\n                Los restos del helic\u00f3ptero en el que viajaban el presidente y el ministro de Exteriores de Ir\u00e1n.                            </span>\n                                    </figcaption></figure><p class=\"article-text\">\n        El l\u00edder supremo de Ir\u00e1n, Ali Jamene\u00ed, ha dado el visto bueno a que Mojber sea nombrado presidente interino de Ir\u00e1n. \u201cSeg\u00fan el art\u00edculo 131 de la Constituci\u00f3n, el se\u00f1or Mojber est\u00e1 en la posici\u00f3n de dirigir el poder Ejecutivo y est\u00e1 obligado a acordar con los jefes de los poderes Legislativo y Judicial la elecci\u00f3n de un nuevo presidente en un plazo m\u00e1ximo de cincuenta d\u00edas\u201d, ha dicho Jamene\u00ed en un comunicado recogido por IRNA.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Adem\u00e1s, Jamene\u00ed ha declarado cinco d\u00edas de luto nacional por la muerte de Rais\u00ed y de Abdolahian a partir de este lunes. \u201cEl querido Rais\u00ed era incansable. En este tr\u00e1gico incidente, la naci\u00f3n iran\u00ed perdi\u00f3 a un servidor sincero y valioso\u201d, ha lamentado acerca de un pol\u00edtico que era percibido como un protegido suyo y posible sucesor del l\u00edder supremo.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Por su parte, Abdolahian ha sido reemplazado por el viceministro de Exteriores y negociador nuclear de Ir\u00e1n Ali Bagheri Kani, que ha sido nombrado r\u00e1pidamente por Mojber tras la muerte del jefe de la diplomacia en el accidente de ayer, junto a Rais\u00ed.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        El helic\u00f3ptero en el que viajaban ambos desapareci\u00f3 el domingo cuando regresaba de la ciudad de Tabriz junto con otros dos aparatos -que llegaron a su destino sin problemas-. Los medios oficiales iran\u00edes informaron de que hab\u00eda sufrido un \u201caterrizaje forzoso\u201d, sin explicar las causas.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Tras la p\u00e9rdida del contacto se puso en marcha un amplio dispositivo con al menos 65 equipos de rescate, pero las operaciones se han visto afectadas por el mal tiempo, la lluvia y la densa niebla en la zona monta\u00f1osa donde se ha producido el incidente, seg\u00fan ha informado la Media Luna Roja.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Mientras tanto cientos de personas se han congregado en las ciudades de Mashad, Qom y Teher\u00e1n para rezar por el bienestar del mandatario ultraconservador, seg\u00fan las im\u00e1genes emitidas por la televisi\u00f3n estatal.\n    </p>\n<figure class=\"ni-figure\"><picture class=\"news-image\"><!--[if IE 9]>\n                    <video style=\"display: none;\"><![endif]--><source type=\"image/webp\" srcset=\"https://static.eldiario.es/clip/cf565e72-d1ec-49cf-bc43-df443dc9e784_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x2028y1469.webp\"><!--[if IE 9]></video><![endif]--><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/cf565e72-d1ec-49cf-bc43-df443dc9e784_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x2028y1469.jpg\" alt=\"Un grupo de personas reza por el presidente de Ir\u00e1n, Ebrahim Raisi, en una de las calles del centro de Teher\u00e1n.\"></source></picture><figcaption class=\"image-footer\"><span class=\"title\">\n                Un grupo de personas reza por el presidente de Ir\u00e1n, Ebrahim Raisi, en una de las calles del centro de Teher\u00e1n.                            </span>\n                                    </figcaption></figure><p class=\"article-text\">\n        Rais\u00ed hab\u00eda inaugurado este domingo una presa junto con su hom\u00f3logo azerbaiyano, Ilham Al\u00edev, en la frontera entre los dos pa\u00edses. Se trataba de un proyecto que los mandatarios calificaron como un paso adelante en las relaciones bilaterales tras a\u00f1os de tensiones.\n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">Represi\u00f3n contra activistas, mujeres y cr\u00edticos</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        El mandatario ultraconservador lleg\u00f3 al poder en 2021, tras imponerse en las elecciones presidenciales con la participaci\u00f3n m\u00e1s baja en la historia de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica, marcadas por el veto a candidatos presidenciales, lo que le abri\u00f3 el camino. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Si durante la campa\u00f1a electoral trat\u00f3 de suavizar su imagen de ultraconservador, una vez que comenz\u00f3 su mandato quedaron pocas dudas de su car\u00e1cter. Durante su Gobierno se ha intensificado la represi\u00f3n contra activistas, mujeres y cr\u00edticos con el r\u00e9gimen. Rais\u00ed reforz\u00f3 las pol\u00edticas de uso obligatorio del velo isl\u00e1mico, que se hab\u00eda relajado en los \u00faltimos a\u00f1os, y que desemboc\u00f3 en <a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/iran-impide-familia-mahsa-amini-homenajear-joven-ano-despues-muerte_1_10520441.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">la muerte de Mahsa Amini</a> en septiembre de 2022 tras ser <a href=\"https://www.eldiario.es/andalucia/el-blog-de-apdha/mahsa-amini-simbolo-hastio-mujeres-iran-pueblo-kurdo_132_9753280.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">detenida por no llevar bien puesto el hiyab</a>. La muerte de la joven de 22 a\u00f1os desat\u00f3 las mayores protestas en a\u00f1os contra la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica y solo desaparecieron tras una represi\u00f3n policial en la que murieron 500 personas y en las que fueron ahorcadas ocho personas, una de ellas en p\u00fablico.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        La represi\u00f3n contra artistas, cineastas, deportistas o mujeres cr\u00edticos con la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica se ha prolongado hasta ahora cuando contin\u00faan con las recientes detenciones de mujeres por no usar velo o las sentencias a muerte contra raperos como Tomaj Salehi por apoyar las protestas.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Bajo su mandato tambi\u00e9n se produjo <a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/israel-asegura-iran-lanzado-ataque-decenas-drones-pais_1_11286454.html\" target=\"_blank\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">el primer ataque directo de Ir\u00e1n contra Israel</a>, cuando el pasado 13 de abril el pa\u00eds persa lanz\u00f3 cientos de misiles y drones contra su adversario regional, en un espectacular ataque que sin embargo no provoc\u00f3 da\u00f1os. Ese ataque fue una respuesta a la muerte de siete miembros de la Guardia Revolucionaria en el consulado iran\u00ed de Damasco, y del que Teher\u00e1n acus\u00f3 a Tel Aviv.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Antes de acceder a la presidencia en 2021, Rais\u00ed pas\u00f3 por casi todos los escalafones de la Judicatura iran\u00ed: fue m\u00e1ximo dirigente del Poder Judicial (2019-2021), vicepresidente de la Asamblea de Expertos, vicepresidente primero del Poder Judicial (2004-2014) y Fiscal General de Ir\u00e1n (2014-2016).\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Rais\u00ed entr\u00f3 en el mundo de la judicatura en la d\u00e9cada de los 80 en la ciudad de Karaj y en 1985 dio el salto a la capital al ser nombrado sustituto del fiscal de Teher\u00e1n.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        De esa \u00e9poca data uno de los puntos m\u00e1s oscuros de su carrera. Form\u00f3 parte del comit\u00e9 que supervis\u00f3 las ejecuciones de presos pol\u00edticos de 1988, que acabaron con la vida de miles de opositores. Su papel en esas ejecuciones la vali\u00f3 el apelativo de \u201cjuez de la horca\u201d.\n    </p>\n", "content": "El presidente de Ir\u00e1n, Ebrahim Rais\u00ed, y su ministro de Exteriores, Hosein Amir Abdolahian, han muerto en un accidente de helic\u00f3ptero en una zona monta\u00f1osa del noroeste del pa\u00eds, seg\u00fan han informado este lunes la televisi\u00f3n estatal y la agencia oficial IRNA. \"El ayatol\u00e1 Rais\u00ed y sus acompa\u00f1antes perdieron la vida en el accidente de helic\u00f3ptero\", ha informado la televisi\u00f3n estatal iran\u00ed. \"El ayatol\u00e1 Rais\u00ed, el querido presidente de nuestro pa\u00eds, falleci\u00f3 en un accidente de helic\u00f3ptero en la regi\u00f3n de Varzeqan, en Azerbaiy\u00e1n Oriental, y se uni\u00f3 al Reino Supremo\", ha confirmado IRNA. El medio estatal ha confirmado este lunes que el accidente se debi\u00f3 a un \"fallo t\u00e9cnico\" y se ha creado una comisi\u00f3n para investigar la causa del siniestro. La Media Luna Roja hab\u00eda informado horas despu\u00e9s del accidente de que se hab\u00eda localizado \"sin se\u00f1ales de vida\" el helic\u00f3ptero en el que viajaban el presidente y el ministro de Exteriores junto al gobernador de Azerbaiy\u00e1n Oriental, Malik Rahmati, y el l\u00edder de los rezos de los viernes de la ciudad de Tabriz, Mohammad-Ali Al-Hashem, adem\u00e1s de un n\u00famero indeterminado de miembros de la tripulaci\u00f3n. La agencia IRNA ha informado de que se ha convocado \"una reuni\u00f3n urgente del Gabinete\". La reuni\u00f3n la presidir\u00e1 el vicepresidente iran\u00ed, Mohammad Mojber, quien asumir\u00e1 la presidencia seg\u00fan la Constituci\u00f3n del pa\u00eds. Los restos del helic\u00f3ptero en el que viajaban el presidente y el ministro de Exteriores de Ir\u00e1n. El l\u00edder supremo de Ir\u00e1n, Ali Jamene\u00ed, ha dado el visto bueno a que Mojber sea nombrado presidente interino de Ir\u00e1n. \"Seg\u00fan el art\u00edculo 131 de la Constituci\u00f3n, el se\u00f1or Mojber est\u00e1 en la posici\u00f3n de dirigir el poder Ejecutivo y est\u00e1 obligado a acordar con los jefes de los poderes Legislativo y Judicial la elecci\u00f3n de un nuevo presidente en un plazo m\u00e1ximo de cincuenta d\u00edas\", ha dicho Jamene\u00ed en un comunicado recogido por IRNA. Adem\u00e1s, Jamene\u00ed ha declarado cinco d\u00edas de luto nacional por la muerte de Rais\u00ed y de Abdolahian a partir de este lunes. \"El querido Rais\u00ed era incansable. En este tr\u00e1gico incidente, la naci\u00f3n iran\u00ed perdi\u00f3 a un servidor sincero y valioso\", ha lamentado acerca de un pol\u00edtico que era percibido como un protegido suyo y posible sucesor del l\u00edder supremo. Por su parte, Abdolahian ha sido reemplazado por el viceministro de Exteriores y negociador nuclear de Ir\u00e1n Ali Bagheri Kani, que ha sido nombrado r\u00e1pidamente por Mojber tras la muerte del jefe de la diplomacia en el accidente de ayer, junto a Rais\u00ed. El helic\u00f3ptero en el que viajaban ambos desapareci\u00f3 el domingo cuando regresaba de la ciudad de Tabriz junto con otros dos aparatos -que llegaron a su destino sin problemas-. Los medios oficiales iran\u00edes informaron de que hab\u00eda sufrido un \"aterrizaje forzoso\", sin explicar las causas. Tras la p\u00e9rdida del contacto se puso en marcha un amplio dispositivo con al menos 65 equipos de rescate, pero las operaciones se han visto afectadas por el mal tiempo, la lluvia y la densa niebla en la zona monta\u00f1osa donde se ha producido el incidente, seg\u00fan ha informado la Media Luna Roja. Mientras tanto cientos de personas se han congregado en las ciudades de Mashad, Qom y Teher\u00e1n para rezar por el bienestar del mandatario ultraconservador, seg\u00fan las im\u00e1genes emitidas por la televisi\u00f3n estatal. Un grupo de personas reza por el presidente de Ir\u00e1n, Ebrahim Raisi, en una de las calles del centro de Teher\u00e1n. Rais\u00ed hab\u00eda inaugurado este domingo una presa junto con su hom\u00f3logo azerbaiyano, Ilham Al\u00edev, en la frontera entre los dos pa\u00edses. Se trataba de un proyecto que los mandatarios calificaron como un paso adelante en las relaciones bilaterales tras a\u00f1os de tensiones. Represi\u00f3n contra activistas, mujeres y cr\u00edticos El mandatario ultraconservador lleg\u00f3 al poder en 2021, tras imponerse en las elecciones presidenciales con la participaci\u00f3n m\u00e1s baja en la historia de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica, marcadas por el veto a candidatos presidenciales, lo que le abri\u00f3 el camino. Si durante la campa\u00f1a electoral trat\u00f3 de suavizar su imagen de ultraconservador, una vez que comenz\u00f3 su mandato quedaron pocas dudas de su car\u00e1cter. Durante su Gobierno se ha intensificado la represi\u00f3n contra activistas, mujeres y cr\u00edticos con el r\u00e9gimen. Rais\u00ed reforz\u00f3 las pol\u00edticas de uso obligatorio del velo isl\u00e1mico, que se hab\u00eda relajado en los \u00faltimos a\u00f1os, y que desemboc\u00f3 en la muerte de Mahsa Amini en septiembre de 2022 tras ser detenida por no llevar bien puesto el hiyab. La muerte de la joven de 22 a\u00f1os desat\u00f3 las mayores protestas en a\u00f1os contra la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica y solo desaparecieron tras una represi\u00f3n policial en la que murieron 500 personas y en las que fueron ahorcadas ocho personas, una de ellas en p\u00fablico. La represi\u00f3n contra artistas, cineastas, deportistas o mujeres cr\u00edticos con la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica se ha prolongado hasta ahora cuando contin\u00faan con las recientes detenciones de mujeres por no usar velo o las sentencias a muerte contra raperos como Tomaj Salehi por apoyar las protestas. Bajo su mandato tambi\u00e9n se produjo el primer ataque directo de Ir\u00e1n contra Israel, cuando el pasado 13 de abril el pa\u00eds persa lanz\u00f3 cientos de misiles y drones contra su adversario regional, en un espectacular ataque que sin embargo no provoc\u00f3 da\u00f1os. Ese ataque fue una respuesta a la muerte de siete miembros de la Guardia Revolucionaria en el consulado iran\u00ed de Damasco, y del que Teher\u00e1n acus\u00f3 a Tel Aviv. Antes de acceder a la presidencia en 2021, Rais\u00ed pas\u00f3 por casi todos los escalafones de la Judicatura iran\u00ed: fue m\u00e1ximo dirigente del Poder Judicial (2019-2021), vicepresidente de la Asamblea de Expertos, vicepresidente primero del Poder Judicial (2004-2014) y Fiscal General de Ir\u00e1n (2014-2016). Rais\u00ed entr\u00f3 en el mundo de la judicatura en la d\u00e9cada de los 80 en la ciudad de Karaj y en 1985 dio el salto a la capital al ser nombrado sustituto del fiscal de Teher\u00e1n. De esa \u00e9poca data uno de los puntos m\u00e1s oscuros de su carrera. Form\u00f3 parte del comit\u00e9 que supervis\u00f3 las ejecuciones de presos pol\u00edticos de 1988, que acabaron con la vida de miles de opositores. Su papel en esas ejecuciones la vali\u00f3 el apelativo de \"juez de la horca\".", "enclosure": {"link": "https://static.eldiario.es/clip/e14f32cd-e225-4e5e-b21e-c33c8ec56b1c_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x1165y820.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 972437, "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/e14f32cd-e225-4e5e-b21e-c33c8ec56b1c_16-9-discover-aspect-ratio_default_0_x1165y820.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElDiario", "id": 59}, {"title": "Qui\u00e9n era Ebrahim Rais\u00ed y qui\u00e9n ocupa la Presidencia de Ir\u00e1n tras su muerte accidental", "pubDate": "2024-05-20 09:47:02", "link": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/ebrahim-raisi-ocupa-presidencia-iran-muerte-accidental_1_11379531.html", "guid": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/ebrahim-raisi-ocupa-presidencia-iran-muerte-accidental_1_11379531.html", "author": "Peter Beaumont", "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/f92313a2-a913-4b8f-848f-955ccf7bb2d7_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "description": "\n<p><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/f92313a2-a913-4b8f-848f-955ccf7bb2d7_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg\" width=\"1200\" height=\"675\" alt=\"Qui\u00e9n era Ebrahim Rais\u00ed y qui\u00e9n ocupa la Presidencia de Ir\u00e1n tras su muerte accidental\"></p>\n<p class=\"article-text\">\n        Ebrahim Rais\u00ed, el mandatario iran\u00ed que muri\u00f3 este domingo en un accidente de helic\u00f3ptero, pertenec\u00eda a la l\u00ednea dura y hab\u00eda desempe\u00f1ado un papel decisivo en los \u00faltimos a\u00f1os para que Ir\u00e1n regresara a las creencias m\u00e1s intransigentes de los fundadores de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica en 1979. Era partidario de valores profundamente conservadores a nivel interno y, en pol\u00edtica exterior, hab\u00eda ido adoptando una postura cada vez m\u00e1s agresiva: fue bajo su mandato que Teher\u00e1n lanz\u00f3 <a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/israel-asegura-iran-lanzado-ataque-decenas-drones-pais_1_11286454.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">el primer ataque directo contra Israel</a>, a mediados de abril, amenazando con un conflicto abierto entre los dos.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Fue elegido presidente en junio de 2021, habi\u00e9ndose presentado como la mejor persona para luchar contra la corrupci\u00f3n y los problemas econ\u00f3micos de Ir\u00e1n. Anteriormente hab\u00eda ocupado otros cargos importantes, incluido, supuestamente, un cargo clave en el llamado 'Comit\u00e9 de la Muerte', responsable de la ejecuci\u00f3n de miles de prisioneros en los a\u00f1os 80 \u2013algo que el propio Rais\u00ed hab\u00eda negado\u2013.\n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">R\u00e1pido ascenso del joven Rais\u00ed</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        Naci\u00f3 en 1960 en una familia de cl\u00e9ricos en Mashad, Rais\u00ed fue hijo de la revoluci\u00f3n que derroc\u00f3 al sah de Persia despu\u00e9s de haber viajado a la ciudad sagrada de Qom para asistir a un seminario chi\u00ed a la edad de 15 a\u00f1os, siguiendo los pasos de su padre. Cuando todav\u00eda era un joven estudiante, se uni\u00f3 a las protestas masivas de 1979 contra el sah \u2013el monarca respaldado por Occidente\u2013, que conducir\u00edan a la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica encabezada por el ayatol\u00e1 Ruhollah Jomeini, que regres\u00f3 del exilio en Francia para convertirse en el primer l\u00edder supremo del pa\u00eds.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        En los turbulentos primeros a\u00f1os de la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica, el joven Rais\u00ed continu\u00f3 con sus estudios en la Universidad Shahid Motahari de Teher\u00e1n, donde se doctor\u00f3 en Jurisprudencia y Derecho isl\u00e1micos. Con tan s\u00f3lo 25 a\u00f1os, se incorpor\u00f3 a la Judicatura y, como muchos otros j\u00f3venes de su generaci\u00f3n, se ver\u00eda catapultado a un cargo importante, en su caso el de fiscal adjunto de Teher\u00e1n.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Seg\u00fan grupos de derechos humanos, mientras a\u00fan ocupaba ese cargo, se convirti\u00f3 en uno de los cuatro jueces del infame Comit\u00e9 de la Muerte, un tribunal secreto creado en 1988 para volver a juzgar a miles de prisioneros, muchos de ellos miembros del grupo Mujahedeen-e-Khalq (los muyahidines del pueblo, que tras aliarse con los revolucionarios contra el Shah fue perseguido por las nuevas autoridades). Se cree que ese puesto le sirvi\u00f3 a Rais\u00ed de trampol\u00edn hacia otros m\u00e1s ambiciosos: fue fiscal jefe de Teher\u00e1n y luego jefe de la Organizaci\u00f3n de Inspecci\u00f3n Estatal. En 2006, fue elegido miembro de la Asamblea de Expertos, encargada de nombrar y supervisar al l\u00edder supremo, y cuyos miembros reciben el visto bueno del poderoso Consejo de Guardianes.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Despu\u00e9s de que las controvertidas elecciones presidenciales de 2009 desencadenaran meses de protestas p\u00fablicas, Rais\u00ed respald\u00f3 la brutal represi\u00f3n de los manifestantes y su encarcelamiento masivo. Se convirti\u00f3 en fiscal general del pa\u00eds en 2014 y fue sancionado por el Departamento del Tesoro de Estados Unidos en 2019 por su papel en <a href=\"https://www.eldiario.es/amnistiaespana/derechos-humanos-iran-aniversario-revolucion_132_5583700.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">la represi\u00f3n interna</a>.\n    </p>\n<h3 class=\"article-text\">Apuesta por la mano dura</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        El primer intento de Rais\u00ed de desplazar al presidente Hass\u00e1n Rouhan\u00ed, en 2017, fracas\u00f3 \u2013su rival obtuvo el 57% de los votos\u2013. Sin embargo, su perfil recibi\u00f3 un nuevo impulso cuando el ayatol\u00e1 Ali Jamene\u00ed lo nombr\u00f3 subdirector de la Asamblea de Expertos en 2019. Rais\u00ed acab\u00f3 ganando las elecciones presidenciales de 2021, aunque esa votaci\u00f3n tuvo la participaci\u00f3n m\u00e1s baja en la historia de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Su victoria electoral ese a\u00f1o represent\u00f3 tambi\u00e9n una victoria de los ultraconservadores contra el <a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/iran-reduce-compromisos-nucleares-negociar_1_1563286.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">acuerdo nuclear de 2015</a> con las potencias mundiales, gracias al cual fueron relajadas las sanciones internacionales que pesaban sobre Ir\u00e1n. Bajo el mandato de Rais\u00ed, Ir\u00e1n comenz\u00f3 a enriquecer uranio a niveles casi aptos para armas y obstruy\u00f3 las inspecciones internacionales de sus instalaciones nucleares.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        A finales de 2022, estall\u00f3 una ola de protestas en todo el pa\u00eds tras la muerte bajo custodia de la joven Mahsa Amini, quien hab\u00eda sido arrestada por supuestamente violar el estricto c\u00f3digo de vestimenta isl\u00e1mico que deben seguir las mujeres en Ir\u00e1n. Rais\u00ed tambi\u00e9n respondi\u00f3 con <a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/represion-protestas-iran-disparos-pasajeros-metro-mujeres-apaleadas-nino-9-anos-muerto_1_9718911.html\" data-mrf-recirculation=\"links-noticia\" class=\"link\">mano dura</a> a las movilizaciones protagonizadas por j\u00f3venes y por mujeres.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        En marzo de 2023, Ir\u00e1n y Arabia Saudita, enemigos regionales desde la revoluci\u00f3n isl\u00e1mica de 1979, anunciaron por sorpresa el restablecimiento de las relaciones diplom\u00e1ticas. Sin embargo, la distensi\u00f3n con Arabia Saudita fue un caso excepcional en el marco de la pol\u00edtica exterior iran\u00ed del presidente Rais\u00ed. Ir\u00e1n suministr\u00f3 armas a Rusia en su guerra contra Ucrania, lanz\u00f3 un ataque masivo con drones y misiles contra Israel y continu\u00f3 armando a grupos aliados chi\u00edes en Oriente Medio, como los rebeldes hut\u00edes de Yemen y el grupo Hizbul\u00e1 en L\u00edbano. Esos grupos y otros no estatales, as\u00ed como el Gobierno de Siria, integraron el llamado 'eje de la resistencia' encabezado por Teher\u00e1n.\n    </p>\n<figure class=\"ni-figure\"><picture class=\"news-image\"><!--[if IE 9]>\n                <video style=\"display: none;\"><![endif]--><source media=\"(max-width: 576px)\" type=\"image/webp\" srcset=\"https://static.eldiario.es/clip/e593f203-5f6a-49e7-804f-3ad257e878cb_16-9-aspect-ratio_50p_1095497.webp\"><source media=\"(max-width: 576px)\" type=\"image/jpg\" srcset=\"https://static.eldiario.es/clip/e593f203-5f6a-49e7-804f-3ad257e878cb_16-9-aspect-ratio_50p_1095497.jpg\"><source media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\" srcset=\"https://static.eldiario.es/clip/e593f203-5f6a-49e7-804f-3ad257e878cb_16-9-aspect-ratio_75p_1095497.webp\"><source media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/jpg\" srcset=\"https://static.eldiario.es/clip/e593f203-5f6a-49e7-804f-3ad257e878cb_16-9-aspect-ratio_75p_1095497.jpg\"><source type=\"image/webp\" srcset=\"https://static.eldiario.es/clip/e593f203-5f6a-49e7-804f-3ad257e878cb_16-9-aspect-ratio_default_1095497.webp\"><source type=\"image/jpg\" srcset=\"https://static.eldiario.es/clip/e593f203-5f6a-49e7-804f-3ad257e878cb_16-9-aspect-ratio_default_1095497.jpg\"><!--[if IE 9]></video><![endif]--><img src=\"https://static.eldiario.es/clip/e593f203-5f6a-49e7-804f-3ad257e878cb_16-9-aspect-ratio_default_1095497.jpg\" alt=\"El nuevo presidente interino de Ir\u00e1n, Mohammad Mojber, en Shangai el pasado mes de octubre.\"></source></source></source></source></source></source></picture><figcaption class=\"image-footer\"><span class=\"title\">\n                El nuevo presidente interino de Ir\u00e1n, Mohammad Mojber, en Shangai el pasado mes de octubre.                            </span>\n                                    </figcaption></figure><h3 class=\"article-text\">\u00bfQui\u00e9n ocupa el lugar de Rais\u00ed?</h3>\n<p class=\"article-text\">\n        Su vicepresidente, Mohammad\u00a0Mojber, de 68 a\u00f1os, ha asumido las funciones de forma interina hasta que se celebren elecciones presidenciales en un plazo de 50 d\u00edas desde la muerte del jefe de Estado. Como presidente interino, es uno de los tres miembros de un \u00f3rgano integrado tambi\u00e9n por los presidentes del Parlamento y del Poder Judicial, que se encargar\u00e1 de convocar y organizar los comicios.\n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        Al igual que Rais\u00ed, Mojber es un hombre cercano al l\u00edder supremo de Ir\u00e1n, Ali Jamene\u00ed, quien tiene la \u00faltima palabra en todas las cuestiones de Estado. Nacido en 1955, ocupa el cargo de vicepresidente desde que Rais\u00ed asumi\u00f3 la presidencia en 2021. Anteriormente, hab\u00eda sido el jefe del Setad, un fondo de inversiones vinculado con el l\u00edder supremo, seg\u00fan la agencia de noticias Reuters. En 2013, Washington a\u00f1adi\u00f3 el Setad y otras 37 empresas iran\u00edes a las entidades sancionadas, mientras que el propio Mojber estuvo en la lista de sanciones de la Uni\u00f3n Europea dos a\u00f1os entre 2010 y 2012. \n    </p>\n<p class=\"article-text\">\n        <em>Texto traducido y actualizado por Francesca Cicardi</em>\n    </p>\n", "content": "Ebrahim Rais\u00ed, el mandatario iran\u00ed que muri\u00f3 este domingo en un accidente de helic\u00f3ptero, pertenec\u00eda a la l\u00ednea dura y hab\u00eda desempe\u00f1ado un papel decisivo en los \u00faltimos a\u00f1os para que Ir\u00e1n regresara a las creencias m\u00e1s intransigentes de los fundadores de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica en 1979. Era partidario de valores profundamente conservadores a nivel interno y, en pol\u00edtica exterior, hab\u00eda ido adoptando una postura cada vez m\u00e1s agresiva: fue bajo su mandato que Teher\u00e1n lanz\u00f3 el primer ataque directo contra Israel, a mediados de abril, amenazando con un conflicto abierto entre los dos. Fue elegido presidente en junio de 2021, habi\u00e9ndose presentado como la mejor persona para luchar contra la corrupci\u00f3n y los problemas econ\u00f3micos de Ir\u00e1n. Anteriormente hab\u00eda ocupado otros cargos importantes, incluido, supuestamente, un cargo clave en el llamado 'Comit\u00e9 de la Muerte', responsable de la ejecuci\u00f3n de miles de prisioneros en los a\u00f1os 80 \u2013algo que el propio Rais\u00ed hab\u00eda negado\u2013. R\u00e1pido ascenso del joven Rais\u00ed Naci\u00f3 en 1960 en una familia de cl\u00e9ricos en Mashad, Rais\u00ed fue hijo de la revoluci\u00f3n que derroc\u00f3 al sah de Persia despu\u00e9s de haber viajado a la ciudad sagrada de Qom para asistir a un seminario chi\u00ed a la edad de 15 a\u00f1os, siguiendo los pasos de su padre. Cuando todav\u00eda era un joven estudiante, se uni\u00f3 a las protestas masivas de 1979 contra el sah \u2013el monarca respaldado por Occidente\u2013, que conducir\u00edan a la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica encabezada por el ayatol\u00e1 Ruhollah Jomeini, que regres\u00f3 del exilio en Francia para convertirse en el primer l\u00edder supremo del pa\u00eds. En los turbulentos primeros a\u00f1os de la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica, el joven Rais\u00ed continu\u00f3 con sus estudios en la Universidad Shahid Motahari de Teher\u00e1n, donde se doctor\u00f3 en Jurisprudencia y Derecho isl\u00e1micos. Con tan s\u00f3lo 25 a\u00f1os, se incorpor\u00f3 a la Judicatura y, como muchos otros j\u00f3venes de su generaci\u00f3n, se ver\u00eda catapultado a un cargo importante, en su caso el de fiscal adjunto de Teher\u00e1n. Seg\u00fan grupos de derechos humanos, mientras a\u00fan ocupaba ese cargo, se convirti\u00f3 en uno de los cuatro jueces del infame Comit\u00e9 de la Muerte, un tribunal secreto creado en 1988 para volver a juzgar a miles de prisioneros, muchos de ellos miembros del grupo Mujahedeen-e-Khalq (los muyahidines del pueblo, que tras aliarse con los revolucionarios contra el Shah fue perseguido por las nuevas autoridades). Se cree que ese puesto le sirvi\u00f3 a Rais\u00ed de trampol\u00edn hacia otros m\u00e1s ambiciosos: fue fiscal jefe de Teher\u00e1n y luego jefe de la Organizaci\u00f3n de Inspecci\u00f3n Estatal. En 2006, fue elegido miembro de la Asamblea de Expertos, encargada de nombrar y supervisar al l\u00edder supremo, y cuyos miembros reciben el visto bueno del poderoso Consejo de Guardianes. Despu\u00e9s de que las controvertidas elecciones presidenciales de 2009 desencadenaran meses de protestas p\u00fablicas, Rais\u00ed respald\u00f3 la brutal represi\u00f3n de los manifestantes y su encarcelamiento masivo. Se convirti\u00f3 en fiscal general del pa\u00eds en 2014 y fue sancionado por el Departamento del Tesoro de Estados Unidos en 2019 por su papel en la represi\u00f3n interna. Apuesta por la mano dura El primer intento de Rais\u00ed de desplazar al presidente Hass\u00e1n Rouhan\u00ed, en 2017, fracas\u00f3 \u2013su rival obtuvo el 57% de los votos\u2013. Sin embargo, su perfil recibi\u00f3 un nuevo impulso cuando el ayatol\u00e1 Ali Jamene\u00ed lo nombr\u00f3 subdirector de la Asamblea de Expertos en 2019. Rais\u00ed acab\u00f3 ganando las elecciones presidenciales de 2021, aunque esa votaci\u00f3n tuvo la participaci\u00f3n m\u00e1s baja en la historia de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica. Su victoria electoral ese a\u00f1o represent\u00f3 tambi\u00e9n una victoria de los ultraconservadores contra el acuerdo nuclear de 2015 con las potencias mundiales, gracias al cual fueron relajadas las sanciones internacionales que pesaban sobre Ir\u00e1n. Bajo el mandato de Rais\u00ed, Ir\u00e1n comenz\u00f3 a enriquecer uranio a niveles casi aptos para armas y obstruy\u00f3 las inspecciones internacionales de sus instalaciones nucleares. A finales de 2022, estall\u00f3 una ola de protestas en todo el pa\u00eds tras la muerte bajo custodia de la joven Mahsa Amini, quien hab\u00eda sido arrestada por supuestamente violar el estricto c\u00f3digo de vestimenta isl\u00e1mico que deben seguir las mujeres en Ir\u00e1n. Rais\u00ed tambi\u00e9n respondi\u00f3 con mano dura a las movilizaciones protagonizadas por j\u00f3venes y por mujeres. En marzo de 2023, Ir\u00e1n y Arabia Saudita, enemigos regionales desde la revoluci\u00f3n isl\u00e1mica de 1979, anunciaron por sorpresa el restablecimiento de las relaciones diplom\u00e1ticas. Sin embargo, la distensi\u00f3n con Arabia Saudita fue un caso excepcional en el marco de la pol\u00edtica exterior iran\u00ed del presidente Rais\u00ed. Ir\u00e1n suministr\u00f3 armas a Rusia en su guerra contra Ucrania, lanz\u00f3 un ataque masivo con drones y misiles contra Israel y continu\u00f3 armando a grupos aliados chi\u00edes en Oriente Medio, como los rebeldes hut\u00edes de Yemen y el grupo Hizbul\u00e1 en L\u00edbano. Esos grupos y otros no estatales, as\u00ed como el Gobierno de Siria, integraron el llamado 'eje de la resistencia' encabezado por Teher\u00e1n. El nuevo presidente interino de Ir\u00e1n, Mohammad Mojber, en Shangai el pasado mes de octubre. \u00bfQui\u00e9n ocupa el lugar de Rais\u00ed? Su vicepresidente, Mohammad Mojber, de 68 a\u00f1os, ha asumido las funciones de forma interina hasta que se celebren elecciones presidenciales en un plazo de 50 d\u00edas desde la muerte del jefe de Estado. Como presidente interino, es uno de los tres miembros de un \u00f3rgano integrado tambi\u00e9n por los presidentes del Parlamento y del Poder Judicial, que se encargar\u00e1 de convocar y organizar los comicios. Al igual que Rais\u00ed, Mojber es un hombre cercano al l\u00edder supremo de Ir\u00e1n, Ali Jamene\u00ed, quien tiene la \u00faltima palabra en todas las cuestiones de Estado. Nacido en 1955, ocupa el cargo de vicepresidente desde que Rais\u00ed asumi\u00f3 la presidencia en 2021. Anteriormente, hab\u00eda sido el jefe del Setad, un fondo de inversiones vinculado con el l\u00edder supremo, seg\u00fan la agencia de noticias Reuters. En 2013, Washington a\u00f1adi\u00f3 el Setad y otras 37 empresas iran\u00edes a las entidades sancionadas, mientras que el propio Mojber estuvo en la lista de sanciones de la Uni\u00f3n Europea dos a\u00f1os entre 2010 y 2012. Texto traducido y actualizado por Francesca Cicardi", "enclosure": {"link": "https://static.eldiario.es/clip/f92313a2-a913-4b8f-848f-955ccf7bb2d7_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "type": "image/jpeg", "length": 202424, "thumbnail": "https://static.eldiario.es/clip/f92313a2-a913-4b8f-848f-955ccf7bb2d7_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"}, "categories": [], "medio": "ElDiario", "id": 60}, {"title": "\"Los j\u00f3venes tienen salarios extremadamente bajos\", advierte el presidente de Kutxabank", "pubDate": "2024-05-20 20:29:56", "link": "https://www.elcorreo.com/economia/salarios-pagan-jovenes-extremadamente-bajos-dice-presidente-20240520151517-nt.html", "guid": "https://www.elcorreo.com/economia/salarios-pagan-jovenes-extremadamente-bajos-dice-presidente-20240520151517-nt.html", "author": "Ana Barandiaran", "thumbnail": "", "description": "Arriola alerta de que los sueldos provocan una fuga de talento durante una jornada organizada por empresarios vascos", "content": "Arriola alerta de que los sueldos provocan una fuga de talento durante una jornada organizada por empresarios vascos", "enclosure": {"link": "https://s2.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2024/05/20/kutxabank-nueva-U1904820720855uF--758x531@El Correo-ElCorreo.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ElCorreo", "id": 61}, {"title": "La Primitiva deja un pellizco en Bizkaia", "pubDate": "2024-05-20 20:21:01", "link": "https://www.elcorreo.com/loteria/primitiva/primitiva-hoy-lunes-resultados-sorteo-20-mayo-20240520164339-nt.html", "guid": "https://www.elcorreo.com/loteria/primitiva/primitiva-hoy-lunes-resultados-sorteo-20-mayo-20240520164339-nt.html", "author": "Gabriel Cuesta", "thumbnail": "", "description": "Comprueba los n\u00fameros premiados en la combinaci\u00f3n ganadora de la Primitiva del 20 de mayo de 2024", "content": "Comprueba los n\u00fameros premiados en la combinaci\u00f3n ganadora de la Primitiva del 20 de mayo de 2024", "enclosure": {"link": "https://s2.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2023/02/09/ermua-k34D--758x531@El Correo.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ElCorreo", "id": 62}, {"title": "La indignaci\u00f3n de \u00c1lex de la Iglesia por la cancelaci\u00f3n de su serie '30 monedas' en HBO", "pubDate": "2024-05-20 20:13:34", "link": "https://www.elcorreo.com/culturas/tv/indignacion-alex-iglesia-cancelacion-serie-30-monedas-hbo-20240520174004-nt.html", "guid": "https://www.elcorreo.com/culturas/tv/indignacion-alex-iglesia-cancelacion-serie-30-monedas-hbo-20240520174004-nt.html", "author": "Gabriel Cuesta", "thumbnail": "", "description": "El director bilba\u00edno ha anunciado la decisi\u00f3n de la plataforma a trav\u00e9s de su cuenta personal de 'X', antes Twitter", "content": "El director bilba\u00edno ha anunciado la decisi\u00f3n de la plataforma a trav\u00e9s de su cuenta personal de 'X', antes Twitter", "enclosure": {"link": "https://s2.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2024/05/20/hbo-cancela-30-monedas-kn0--758x531@El Correo.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ElCorreo", "id": 63}, {"title": "Reino Unido encubri\u00f3 30.000 casos de sangre contaminada", "pubDate": "2024-05-20 19:58:16", "link": "https://www.elcorreo.com/internacional/europa/reino-unido-encubrio-30000-casos-sangre-contaminada-20240520215814-ntrc.html", "guid": "https://www.elcorreo.com/internacional/europa/reino-unido-encubrio-30000-casos-sangre-contaminada-20240520215814-ntrc.html", "author": "I\u00f1igo Gurruchaga", "thumbnail": "", "description": "Miles de pacientes brit\u00e1nicos resultaron infectados con el virus del VIH o la hepatitis C y cerca de 3.000 han fallecido", "content": "Miles de pacientes brit\u00e1nicos resultaron infectados con el virus del VIH o la hepatitis C y cerca de 3.000 han fallecido", "enclosure": {"link": "https://s3.ppllstatics.com/rc/www/multimedia/2024/05/20/reino-unido-nhs-k00B--758x531@RC.JPG", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ElCorreo", "id": 64}, {"title": "Vidarte dejar\u00e1 las riendas del Guggenheim a final de a\u00f1o despu\u00e9s de tres d\u00e9cadas al frente del museo", "pubDate": "2024-05-20 19:34:45", "link": "https://www.elcorreo.com/culturas/arte/vidarte-dejara-riendas-guggenheim-final-ano-tras-20240520182129-nt.html", "guid": "https://www.elcorreo.com/culturas/arte/vidarte-dejara-riendas-guggenheim-final-ano-tras-20240520182129-nt.html", "author": "Miguel Aizpuru", "thumbnail": "", "description": "El museo abre el proceso de relevo del \u00fanico responsable que ha tenido la instituci\u00f3n y que pasar\u00e1 a ser director em\u00e9rito", "content": "El museo abre el proceso de relevo del \u00fanico responsable que ha tenido la instituci\u00f3n y que pasar\u00e1 a ser director em\u00e9rito", "enclosure": {"link": "https://s2.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2024/05/20/foto-vidarte-se-va-principal-U19049501431556C--758x531@El Correo.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ElCorreo", "id": 65}, {"title": "Israel confirma su ausencia en Eurovisi\u00f3n Junior 2024 tras la pol\u00e9mica en Suecia", "pubDate": "2024-05-20 19:24:37", "link": "https://www.elcorreo.com/culturas/musica/eurovision/israel-confirma-ausencia-eurovision-junior-2024-20240520212342-nt.html", "guid": "https://www.elcorreo.com/culturas/musica/eurovision/israel-confirma-ausencia-eurovision-junior-2024-20240520212342-nt.html", "author": "Gabriel Cuesta", "thumbnail": "", "description": "Su presencia en Malm\u00f6 suscit\u00f3 numerosas cr\u00edticas por la guerra en Gaza", "content": "Su presencia en Malm\u00f6 suscit\u00f3 numerosas cr\u00edticas por la guerra en Gaza", "enclosure": {"link": "https://s1.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2024/05/20/sandra-valero-kwpG--758x531@El Correo.JPG", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ElCorreo", "id": 66}, {"title": "La alegr\u00eda del Zuazo: \"El ascenso ha sido una liberaci\u00f3n, nos est\u00e1bamos jugando el futuro del club\"", "pubDate": "2024-05-20 19:11:44", "link": "https://www.elcorreo.com/deporte-femenino/balonmano/zuazo/alegria-zuazo-ascenso-liberacion-jugando-futuro-club-20240520211143-nt.html", "guid": "https://www.elcorreo.com/deporte-femenino/balonmano/zuazo/alegria-zuazo-ascenso-liberacion-jugando-futuro-club-20240520211143-nt.html", "author": "Peru Olazabal", "thumbnail": "", "description": "El Zuazo regresa a la \u00e9lite nacional del balonmano femenino, un objetivo \u00abfundamental\u00bb para recuperar la deuda que contrae la entidad", "content": "El Zuazo regresa a la \u00e9lite nacional del balonmano femenino, un objetivo \"fundamental\" para recuperar la deuda que contrae la entidad", "enclosure": {"link": "https://s2.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2024/05/20/zuazoooo-kvuD-U72372874357MNJ-758x531@El Correo.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ElCorreo", "id": 67}, {"title": "La importante novedad para el sistema de votaci\u00f3n del Benidorm Fest 2025", "pubDate": "2024-05-20 19:05:11", "link": "https://www.elcorreo.com/culturas/musica/eurovision/importante-novedad-sistema-votacion-benidorm-fest-2025-20240520210511-nt.html", "guid": "https://www.elcorreo.com/culturas/musica/eurovision/importante-novedad-sistema-votacion-benidorm-fest-2025-20240520210511-nt.html", "author": "Gabriel Cuesta", "thumbnail": "", "description": "Las bases de RTVE incorpora un cambio significativo con respeto a la din\u00e1mica de esta edici\u00f3n", "content": "Las bases de RTVE incorpora un cambio significativo con respeto a la din\u00e1mica de esta edici\u00f3n", "enclosure": {"link": "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2024/05/20/cambios-votaciones-benidorm-fest-2025-k5cE--758x531@El Correo.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ElCorreo", "id": 68}, {"title": "Emotiva ovaci\u00f3n de 6.000 personas a Rafa Nadal en su primer entrenamiento en Roland Garros", "pubDate": "2024-05-20 19:03:05", "link": "https://www.elcorreo.com/deportes/tenis/roland-garros/emocionante-ovacion-rafa-nadal-primer-entrenamiento-roland-garros-20240520203840-nt.html", "guid": "https://www.elcorreo.com/deportes/tenis/roland-garros/emocionante-ovacion-rafa-nadal-primer-entrenamiento-roland-garros-20240520203840-nt.html", "author": "Gabriel Cuesta", "thumbnail": "", "description": "El tenista espa\u00f1ol se ha ejercitado sin haber desvelado si competir\u00e1 en Par\u00eds", "content": "El tenista espa\u00f1ol se ha ejercitado sin haber desvelado si competir\u00e1 en Par\u00eds", "enclosure": {"link": "https://s2.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2024/05/20/nadal-roland-garros-kKe--758x531@El Correo.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ElCorreo", "id": 69}, {"title": "Vidarte despide \"un ciclo de vida\" para un \"proyecto ambicioso y casi ut\u00f3pico\"", "pubDate": "2024-05-20 19:01:10", "link": "https://www.elcorreo.com/culturas/arte/vidarte-despide-ciclo-vida-anos-proyecto-ambicioso-20240520200157-nt.html", "guid": "https://www.elcorreo.com/culturas/arte/vidarte-despide-ciclo-vida-anos-proyecto-ambicioso-20240520200157-nt.html", "author": "Sergio Garc\u00eda", "thumbnail": "", "description": "El director general anuncia al t\u00e9rmino de la sesi\u00f3n del Patronato su marcha, \u00abretrasada por la pandemia\u00bb y justificada por la necesidad de \u00abpropiciar el relevo generacional\u00bb", "content": "El director general anuncia al t\u00e9rmino de la sesi\u00f3n del Patronato su marcha, \"retrasada por la pandemia\" y justificada por la necesidad de \"propiciar el relevo generacional\"", "enclosure": {"link": "https://s2.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2024/05/20/18-U190495014315ts--758x531@El Correo.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": [], "medio": "ElCorreo", "id": 70}, {"title": "Argentina mantiene el pulso: rechaza las \"llamativas amenazas\" de Albares y reclama que sea S\u00e1nchez quien se disculpe ante Milei", "pubDate": "2024-05-20 16:03:15", "link": "https://www.elmundo.es/espana/2024/05/20/664b6722e85ece8d698b4579.html", "guid": "https://www.elmundo.es/espana/2024/05/20/664b6722e85ece8d698b4579.html", "author": "Sebastian Fest", "thumbnail": "", "description": "\"Llama poderosamente la atenci\u00f3n que se pongan en tensi\u00f3n las relaciones de dos pa\u00edses hist\u00f3ricamente hermanados por una decisi\u00f3n poco meditada\", argumenta el portavoz del Gobierno de Milei\u00a0<a href=\"https://www.elmundo.es/espana/2024/05/20/664b6722e85ece8d698b4579.html\">Leer</a><img src=\"http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;cg=rss-elmundo&amp;ci=es-widgetueditorial&amp;si=http://www.elmundo.es/rss/index.xml\" alt=\"\">\n", "content": "\"Llama poderosamente la atenci\u00f3n que se pongan en tensi\u00f3n las relaciones de dos pa\u00edses hist\u00f3ricamente hermanados por una decisi\u00f3n poco meditada\", argumenta el portavoz del Gobierno de Milei.", "enclosure": {}, "categories": ["Javier Milei", "Argentina", "Pedro S\u00e1nchez"], "medio": "ElMundo", "id": 71}, {"title": "S\u00e1nchez pone la diplomacia al servicio de intereses pol\u00edticos, de la promoci\u00f3n del catal\u00e1n al conflicto con Milei", "pubDate": "2024-05-20 17:38:13", "link": "https://www.elmundo.es/espana/2024/05/20/664b887fe9cf4a2a7b8b457e.html", "guid": "https://www.elmundo.es/espana/2024/05/20/664b887fe9cf4a2a7b8b457e.html", "author": "Marina Pina", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17162263042513_150x0.jpg", "description": "Albares ha escenificado una ofensiva en prensa desde primera hora de la ma\u00f1ana un d\u00eda despu\u00e9s de su ins\u00f3lita declaraci\u00f3n por TV para anunciar la llamada a consultas de la embajadora en Argentina\u00a0<a href=\"https://www.elmundo.es/espana/2024/05/20/664b887fe9cf4a2a7b8b457e.html\">Leer</a><img src=\"http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;cg=rss-elmundo&amp;ci=es-widgetueditorial&amp;si=http://www.elmundo.es/rss/index.xml\" alt=\"\">\n", "content": "Albares ha escenificado una ofensiva en prensa desde primera hora de la ma\u00f1ana un d\u00eda despu\u00e9s de su ins\u00f3lita declaraci\u00f3n por TV para anunciar la llamada a consultas de la embajadora en Argentina.", "enclosure": {"link": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17162263042513.jpg", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17162263042513_150x0.jpg"}, "categories": ["Jos\u00e9 Manuel Albares", "Javier Milei", "Pedro S\u00e1nchez", "Argentina", "Art\u00edculos Marina Pina"], "medio": "ElMundo", "id": 72}, {"title": "La Guardia Civil implica al presidente de Adif en el tr\u00e1fico de influencias del 'caso Koldo'", "pubDate": "2024-05-20 17:02:37", "link": "https://www.elmundo.es/espana/2024/05/20/664b7ad421efa03a438b4590.html", "guid": "https://www.elmundo.es/espana/2024/05/20/664b7ad421efa03a438b4590.html", "author": "Manuel Marraco, Gema Pe\u00f1alosa", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/03/06/17097578470178_150x0.jpg", "description": "Informa al juez de las gestiones de una empresa con el ex asesor de \u00c1balos para que ejerciera \"influencia\" en \u00c1ngel Contreras Mar\u00edn y se le adjudicara una obra de 1,5 millones\u00a0<a href=\"https://www.elmundo.es/espana/2024/05/20/664b7ad421efa03a438b4590.html\">Leer</a><img src=\"http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;cg=rss-elmundo&amp;ci=es-widgetueditorial&amp;si=http://www.elmundo.es/rss/index.xml\" alt=\"\">\n", "content": "Informa al juez de las gestiones de una empresa con el ex asesor de \u00c1balos para que ejerciera \"influencia\" en \u00c1ngel Contreras Mar\u00edn y se le adjudicara una obra de 1,5 millones.", "enclosure": {"link": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/03/06/17097578470178.jpg", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/03/06/17097578470178_150x0.jpg"}, "categories": ["Koldo Garc\u00eda", "Jos\u00e9 Luis \u00c1balos", "Art\u00edculos Manuel Marraco", "Art\u00edculos Gema Pe\u00f1alosa"], "medio": "ElMundo", "id": 73}, {"title": "La petici\u00f3n del fiscal de la Corte Penal Internacional de \u00f3rdenes de arresto causa la indignaci\u00f3n de Israel y la condena de Hamas", "pubDate": "2024-05-20 11:37:55", "link": "https://www.elmundo.es/internacional/2024/05/20/664b2fbee4d4d8ad738b4599.html", "guid": "https://www.elmundo.es/internacional/2024/05/20/664b2fbee4d4d8ad738b4599.html", "author": "Sal Emergui", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17162037985827_150x0.jpg", "description": "Seg\u00fan Karim Khan, ambos son \"responsables del delito penal de cr\u00edmenes de guerra y cr\u00edmenes contra la humanidad cometidos\"\u00a0<a href=\"https://www.elmundo.es/internacional/2024/05/20/664b2fbee4d4d8ad738b4599.html\">Leer</a><img src=\"http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;cg=rss-elmundo&amp;ci=es-widgetueditorial&amp;si=http://www.elmundo.es/rss/index.xml\" alt=\"\">\n", "content": "Seg\u00fan Karim Khan, ambos son \"responsables del delito penal de cr\u00edmenes de guerra y cr\u00edmenes contra la humanidad cometidos\".", "enclosure": {"link": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17162037985827.jpg", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17162037985827_150x0.jpg"}, "categories": ["Hamas", "internacional", "Guerra en Israel", "Israel", "Benjam\u00edn Netanyahu", "Mundo", "Estados Unidos", "Joe Biden"], "medio": "ElMundo", "id": 74}, {"title": "Ir\u00e1n confirma la muerte del presidente Ebrahim Raisi en un accidente de helic\u00f3ptero", "pubDate": "2024-05-20 08:45:53", "link": "https://www.elmundo.es/internacional/2024/05/20/664ad98ee85ecee63f8b4591.html", "guid": "https://www.elmundo.es/internacional/2024/05/20/664ad98ee85ecee63f8b4591.html", "author": "Lara Villal\u00f3n", "thumbnail": "", "description": "Adem\u00e1s del presidente, en el aparato viajaban el ministro de Relaciones Exteriores iran\u00ed, Hossein Amir-Abdollahian, el gobernador provincial y el principal im\u00e1n de la regi\u00f3n\u00a0<a href=\"https://www.elmundo.es/internacional/2024/05/20/664ad98ee85ecee63f8b4591.html\">Leer</a><img src=\"http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;cg=rss-elmundo&amp;ci=es-widgetueditorial&amp;si=http://www.elmundo.es/rss/index.xml\" alt=\"\">\n", "content": "Adem\u00e1s del presidente, en el aparato viajaban el ministro de Relaciones Exteriores iran\u00ed, Hossein Amir-Abdollahian, el gobernador provincial y el principal im\u00e1n de la regi\u00f3n.", "enclosure": {}, "categories": ["Ir\u00e1n", "internacional"], "medio": "ElMundo", "id": 75}, {"title": "Israel cree que la muerte de Raisi no variar\u00e1 la estrategia iran\u00ed contra su pa\u00eds", "pubDate": "2024-05-20 11:32:44", "link": "https://www.elmundo.es/internacional/2024/05/20/664b3267e9cf4ae2088b4578.html", "guid": "https://www.elmundo.es/internacional/2024/05/20/664b3267e9cf4ae2088b4578.html", "author": "Sal Emergui", "thumbnail": "", "description": "Mientras fuentes israel\u00edes aclaran que su pa\u00eds no tiene ninguna relaci\u00f3n con el accidente mortal del presidente del gran enemigo en la regi\u00f3n,  Hamas expresa su tristeza por la muerte\u00a0<a href=\"https://www.elmundo.es/internacional/2024/05/20/664b3267e9cf4ae2088b4578.html\">Leer</a><img src=\"http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;cg=rss-elmundo&amp;ci=es-widgetueditorial&amp;si=http://www.elmundo.es/rss/index.xml\" alt=\"\">\n", "content": "Mientras fuentes israel\u00edes aclaran que su pa\u00eds no tiene ninguna relaci\u00f3n con el accidente mortal del presidente del gran enemigo en la regi\u00f3n, Hamas expresa su tristeza por la muerte.", "enclosure": {}, "categories": [], "medio": "ElMundo", "id": 76}, {"title": "Un hombre de 72 a\u00f1os mata a sus dos nietos y se suicida tras atrincherarse en una vivienda de Hu\u00e9tor T\u00e1jar (Granada)", "pubDate": "2024-05-20 09:12:19", "link": "https://www.elmundo.es/andalucia/2024/05/20/664af21ee85ece28088b45a9.html", "guid": "https://www.elmundo.es/andalucia/2024/05/20/664af21ee85ece28088b45a9.html", "author": "Teresa L\u00f3pez Pav\u00f3n, Ana Mar\u00eda Ortiz", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17161961222623_150x0.jpg", "description": "El abuelo se vio envuelto hace dos meses en un accidente de tr\u00e1fico en el que murieron su mujer y su hija, madre de los menores, que tambi\u00e9n resultaron heridos\u00a0<a href=\"https://www.elmundo.es/andalucia/2024/05/20/664af21ee85ece28088b45a9.html\">Leer</a><img src=\"http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;cg=rss-elmundo&amp;ci=es-widgetueditorial&amp;si=http://www.elmundo.es/rss/index.xml\" alt=\"\">\n", "content": "El abuelo se vio envuelto hace dos meses en un accidente de tr\u00e1fico en el que murieron su mujer y su hija, madre de los menores, que tambi\u00e9n resultaron heridos.", "enclosure": {"link": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17161961222623.jpg", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17161961222623_150x0.jpg"}, "categories": ["Granada", "hombre", "Andaluc\u00eda", "Infancia", "Sucesos", "Guardia Civil", "Art\u00edculos Teresa L\u00f3pez Pav\u00f3n", "Art\u00edculos Ana Mar\u00eda Ortiz"], "medio": "ElMundo", "id": 77}, {"title": "La \u00faltima sacudida al tablero bancario espa\u00f1ol: poco grandes bancos frente a muchos peque\u00f1os neobancos", "pubDate": "2024-05-18 10:02:44", "link": "https://www.elmundo.es/economia/empresas/2024/05/18/6641fae9e9cf4af97d8b458b.html", "guid": "https://www.elmundo.es/economia/empresas/2024/05/18/6641fae9e9cf4af97d8b458b.html", "author": "Mar\u00eda Hern\u00e1ndez, Josetxu L. Pi\u00f1eiro", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/17/17159579376782_150x0.jpg", "description": "\u00a0<a href=\"https://www.elmundo.es/economia/empresas/2024/05/18/6641fae9e9cf4af97d8b458b.html\">Leer</a><img src=\"http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;cg=rss-elmundo&amp;ci=es-widgetueditorial&amp;si=http://www.elmundo.es/rss/index.xml\" alt=\"\">\n", "content": ".", "enclosure": {"link": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/17/17159579376782.jpg", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/17/17159579376782_150x0.jpg"}, "categories": ["econom\u00eda", "Banca", "BBVA", "Banco Sabadell", "Art\u00edculos Mar\u00eda Hern\u00e1ndez"], "medio": "ElMundo", "id": 78}, {"title": "El Estado completa la toma del 10% en Telef\u00f3nica con un sobreprecio de 150 millones frente a los saud\u00edes", "pubDate": "2024-05-20 16:39:19", "link": "https://www.elmundo.es/economia/empresas/2024/05/20/664b7caee4d4d8c52a8b45b4.html", "guid": "https://www.elmundo.es/economia/empresas/2024/05/20/664b7caee4d4d8c52a8b45b4.html", "author": "Jos\u00e9 M. Rodr\u00edguez SIlva", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17162230854078_150x0.jpg", "description": "Completa la operaci\u00f3n en medio a\u00f1o y abona un 7,4% m\u00e1s por t\u00edtulo, pese a comprar menos acciones que STC\u00a0<a href=\"https://www.elmundo.es/economia/empresas/2024/05/20/664b7caee4d4d8c52a8b45b4.html\">Leer</a><img src=\"http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;cg=rss-elmundo&amp;ci=es-widgetueditorial&amp;si=http://www.elmundo.es/rss/index.xml\" alt=\"\">\n", "content": "Completa la operaci\u00f3n en medio a\u00f1o y abona un 7,4% m\u00e1s por t\u00edtulo, pese a comprar menos acciones que STC.", "enclosure": {"link": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17162230854078.jpg", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17162230854078_150x0.jpg"}, "categories": ["Telef\u00f3nica", "econom\u00eda", "Art\u00edculos Jos\u00e9 M. Rodr\u00edguez Silva"], "medio": "ElMundo", "id": 79}, {"title": "La presidenta de Extremadura, Mar\u00eda Guardiola, ingresada en la UCI tras sufrir una sepsis", "pubDate": "2024-05-20 11:48:37", "link": "https://www.elmundo.es/espana/extremadura/2024/05/20/664b0298e9cf4a93068b458e.html", "guid": "https://www.elmundo.es/espana/extremadura/2024/05/20/664b0298e9cf4a93068b458e.html", "author": "David Vigario", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17161924719691_150x0.jpg", "description": "El mi\u00e9rcoles acudi\u00f3 al hospital con fiebre, se determin\u00f3 que sufr\u00eda un proceso infeccioso y se decidi\u00f3 intervenir quir\u00fargicamente. Su evoluci\u00f3n es favorable\u00a0<a href=\"https://www.elmundo.es/espana/extremadura/2024/05/20/664b0298e9cf4a93068b458e.html\">Leer</a><img src=\"http://secure-uk.imrworldwide.com/cgi-bin/m?cid=es-widgetueditorial&amp;cg=rss-elmundo&amp;ci=es-widgetueditorial&amp;si=http://www.elmundo.es/rss/index.xml\" alt=\"\">\n", "content": "El mi\u00e9rcoles acudi\u00f3 al hospital con fiebre, se determin\u00f3 que sufr\u00eda un proceso infeccioso y se decidi\u00f3 intervenir quir\u00fargicamente. Su evoluci\u00f3n es favorable.", "enclosure": {"link": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17161924719691.jpg", "thumbnail": "https://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2024/05/20/17161924719691_150x0.jpg"}, "categories": ["Mar\u00eda Guardiola", "PP"], "medio": "ElMundo", "id": 80}, {"title": "S\u00e1nchez exige a Milei \"respeto\" y avanza que si no hay rectificaci\u00f3n dar\u00e1 una \"respuesta acorde\"", "pubDate": "2024-05-20 12:38:28", "link": "https://elpais.com/espana/2024-05-20/sanchez-exige-respeto-a-milei-y-avanza-que-si-no-hay-rectificacion-dara-una-respuesta-acorde.html", "guid": "https://elpais.com/espana/2024-05-20/sanchez-exige-respeto-a-milei-y-avanza-que-si-no-hay-rectificacion-dara-una-respuesta-acorde.html", "author": "Carlos E Cu\u00e9", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FWEATFRJ7WJGYTNB3GO2URNAF3Q.JPG?auth=a5cca7aaaf73613f2cc51862076256de9bb2c678624d7093c03687e2fa41a7eb&amp;width=1200", "description": "El presidente pide de nuevo a las grandes empresas que ayuden a contener el avance de la ultraderecha y acusa a Abascal de alentar la \u201cviolencia pol\u00edtica\u201d", "content": "Pedro S\u00e1nchez est\u00e1 dispuesto a llegar hasta el final en la crisis diplom\u00e1tica con Argentina provocada por las palabras de su presidente, Javier Milei. El presidente del Gobierno ha exigido este lunes \"respeto\" a Milei \u2014que el domingo llam\u00f3 \"corrupta\" a la esposa de S\u00e1nchez, Bego\u00f1a G\u00f3mez\u2014 y ha apuntado que, si no hay una rectificaci\u00f3n, el Ejecutivo espa\u00f1ol tomar\u00e1 medidas y habr\u00e1 una \"respuesta acorde a la dignidad que representa la democracia espa\u00f1ola\". S\u00e1nchez ha remarcado \"los lazos de hermandad que unen a Espa\u00f1a y Argentina\" y ha afirmado que el mandatario argentino \"no ha estado a la altura\" de esa relaci\u00f3n. Entre gobiernos, ha subrayado, \"los afectos son libres, pero el respeto es irrenunciable\".", "enclosure": {"link": "https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20245/20/20240520133747147_1716205275_video_3500.mp4", "type": "video/mp4", "duration": "98400", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FWEATFRJ7WJGYTNB3GO2URNAF3Q.JPG?auth=a5cca7aaaf73613f2cc51862076256de9bb2c678624d7093c03687e2fa41a7eb&amp;width=1200"}, "categories": ["Espa\u00f1a", "Argentina", "Pedro S\u00e1nchez", "Javier Milei", "Diplomacia", "Vox", "Extrema derecha", "CREO"], "medio": "ElPais", "id": 81}, {"title": "Las grandes empresas que se reunieron con Milei el s\u00e1bado rechazan los ataques a Bego\u00f1a G\u00f3mez", "pubDate": "2024-05-20 08:55:10", "link": "https://elpais.com/economia/2024-05-20/garamendi-rechaza-de-plano-el-ataque-fuera-de-tono-de-milei-a-begona-gomez.html", "guid": "https://elpais.com/economia/2024-05-20/garamendi-rechaza-de-plano-el-ataque-fuera-de-tono-de-milei-a-begona-gomez.html", "author": "Raquel Cort\u00e9s Pascual,Pablo Sempere", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FEDWZAWXJWZEVVJEKBD6YYJNFJA.jpg?auth=1f9aedd8ed258d860621b1cf37afb9da8045adf58e2ff9be01ad9823c4f42fef&amp;width=1200", "description": "El presidente de CEOE, Antonio Garamendi, carga contra el ataque \u201cfuera de tono\u201d del presidente argentino", "content": "La estampa de cordialidad y cercan\u00eda que mostraron el s\u00e1bado las grandes empresas de Espa\u00f1a con el presidente de Argentina, el ultraliberal Javier Milei, se ha desquebrajado en apenas 48 horas. La patronal y las compa\u00f1\u00edas que la sustentan han cerrado filas este lunes y han reprobado los ataques vertidos el domingo por el mandatario argentino contra la mujer de Pedro S\u00e1nchez, Bego\u00f1a G\u00f3mez, a la que se refiri\u00f3 como \"corrupta\". El presidente de la CEOE, Antonio Garamendi, ha rechazado \"de plano\" las palabras que pronunci\u00f3 Milei en un acto de Vox, un d\u00eda despu\u00e9s de la reuni\u00f3n con la clase empresarial. \"No tienen ning\u00fan sentido. Son unas declaraciones fuera de tono de un mensaje diplom\u00e1tico entre dos pa\u00edses amigos\", ha dicho este lunes en declaraciones a la Cadena Ser. Y ha insistido: \"Rechazamos el tema porque no es el sitio ni el lugar, no es lo que se pide a dos pa\u00edses amigos y hermanos\". Acto seguido, empresas como BBVA, Telef\u00f3nica o Naturgy han hecho suyas las palabras del l\u00edder de la patronal y han repudiado p\u00fablicamente las acusaciones de Milei.", "enclosure": {"link": "https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20245/20/20240520114738290_1716198915_video_1800.mp4", "type": "video/mp4", "duration": "122880", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FEDWZAWXJWZEVVJEKBD6YYJNFJA.jpg?auth=1f9aedd8ed258d860621b1cf37afb9da8045adf58e2ff9be01ad9823c4f42fef&amp;width=1200"}, "categories": ["Econom\u00eda", "Javier Milei", "Argentina", "Diplomacia", "Antonio Garamendi Lecanda", "CEOE", "Empresarios", "Patronal", "Bego\u00f1a G\u00f3mez Fern\u00e1ndez"], "medio": "ElPais", "id": 82}, {"title": "Argentina responde que Espa\u00f1a debe pedir disculpas a Milei por su \"catarata de insultos\"", "pubDate": "2024-05-20 18:15:28", "link": "https://elpais.com/espana/2024-05-20/argentina-responde-que-espana-debe-pedir-disculpas-a-milei-por-su-catarata-de-insultos.html", "guid": "https://elpais.com/espana/2024-05-20/argentina-responde-que-espana-debe-pedir-disculpas-a-milei-por-su-catarata-de-insultos.html", "author": "Mar Centenera", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FTO3DO3NFMNBPBGHUA7WXSOPERA.jpg?auth=1cee0002640ee5f5fdb38098e4d38fa1126e350fd5de1f9bc0fd5a0410b73341&amp;width=1200", "description": "El Gobierno argentino afirma que el conflicto \u201ces personal\u201d y niega la posibilidad de que haya una escalada diplom\u00e1tica", "content": "El Gobierno de Argentina opt\u00f3 por contraatacar y exigir que sea el espa\u00f1ol quien se disculpe por la \"catarata de insultos\" dirigida contra el presidente argentino, Javier Milei, en las \u00faltimas semanas. Este lunes, el portavoz presidencial, Manuel Adorni, se mostr\u00f3 sorprendido por la reacci\u00f3n de llamar a consultas a la embajadora espa\u00f1ola en Buenos Aires por considerar que se trata de un conflicto personal y no uno diplom\u00e1tico.", "enclosure": {"link": "https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20245/20/2024052012284291_1716229780_video_1800.mp4", "type": "video/mp4", "duration": "126960", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FTO3DO3NFMNBPBGHUA7WXSOPERA.jpg?auth=1cee0002640ee5f5fdb38098e4d38fa1126e350fd5de1f9bc0fd5a0410b73341&amp;width=1200"}, "categories": ["Argentina", "Am\u00e9rica", "Latinoam\u00e9rica", "Relaciones internacionales", "Javier Milei", "Pedro S\u00e1nchez"], "medio": "ElPais", "id": 83}, {"title": "La Fiscal\u00eda del Tribunal Penal Internacional pide a los jueces la detenci\u00f3n de Netanyahu y la c\u00fapula de Ham\u00e1s", "pubDate": "2024-05-20 14:47:29", "link": "https://elpais.com/internacional/2024-05-20/la-fiscalia-del-tribunal-penal-internacional-pide-a-los-jueces-la-detencion-de-netanyahu-y-la-cupula-de-hamas.html", "guid": "https://elpais.com/internacional/2024-05-20/la-fiscalia-del-tribunal-penal-internacional-pide-a-los-jueces-la-detencion-de-netanyahu-y-la-cupula-de-hamas.html", "author": "Ferrer Ferrer", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FAKEMZBMCSFCQJGZIADGYWDQE6Q.JPG?auth=9bb412ba02ebf18e45d89b0911e03881e395af426298f44d3609d50dc921ebe3&amp;width=1200", "description": "Karim Khan considera que las pruebas reunidas demuestran que Israel \u201cha privado de forma intencionada y sistem\u00e1tica a la poblaci\u00f3n civil de Gaza de objetos indispensables para la supervivencia\u201d", "content": "La Fiscal\u00eda del Tribunal Penal Internacional (TPI) ha anunciado este lunes que ha solicitado permiso a los jueces para emitir \u00f3rdenes de detenci\u00f3n contra el primer ministro israel\u00ed, Benjam\u00edn Netanyahu, y su ministro de Defensa, Yoav Gallant. El fiscal jefe, Karim Khan, tiene \"motivos razonables para creer\" que son \"penalmente responsables\" de cr\u00edmenes de guerra y contra la humanidad perpetrados en Gaza. La decisi\u00f3n constituye una de las respuestas internacionales m\u00e1s en\u00e9rgicas contra la actuaci\u00f3n Israel en la Franja desde que se inici\u00f3 la guerra, el pasado 7 de octubre. El fiscal Khan ha solicitado tambi\u00e9n a los jueces que se detenga a tres dirigentes de Ham\u00e1s por los mismos delitos. Entre ellos figura Yahia Sinwar, jefe en Gaza del movimiento fundamentalista. Israel no es miembro del TPI, pero el paso del fiscal presiona y a\u00edsla a su Gobierno y amenaza con entorpecer los viajes de sus m\u00e1ximos representantes pol\u00edticos al extranjero. La autorizaci\u00f3n para emitir las \u00f3rdenes de arresto compete a los jueces del TPI, que disponen de varios meses para pronunciarse.", "enclosure": {"link": "https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20245/20/20240520221517819_1716236217_video_1800.mp4", "type": "video/mp4", "duration": "153800", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FAKEMZBMCSFCQJGZIADGYWDQE6Q.JPG?auth=9bb412ba02ebf18e45d89b0911e03881e395af426298f44d3609d50dc921ebe3&amp;width=1200"}, "categories": ["Conflicto \u00e1rabe-israel\u00ed", "Benjamin Netanyahu", "TPI", "Guerra", "Conflictos", "Conflictos armados", "Conflictos internacionales", "Franja Gaza", "Israel", "Ham\u00e1s", "Palestina", "Oriente Pr\u00f3ximo"], "medio": "ElPais", "id": 84}, {"title": "Guerra entre Israel y Gaza, en directo. Biden considera \"escandalosa\" la petici\u00f3n de la Fiscal\u00eda del Tribunal Penal Internacional para detener a Netanyahu", "pubDate": "2024-05-20 17:10:19", "link": "https://elpais.com/internacional/2024-05-20/guerra-entre-israel-y-gaza-en-directo.html", "guid": "https://elpais.com/internacional/2024-05-20/guerra-entre-israel-y-gaza-en-directo.html", "author": "EL PA\u00cdS", "thumbnail": "", "description": "El primer ministro israel\u00ed, sobre el fiscal del TPI: \u201c\u00bfC\u00f3mo se atreve a comparar a los asesinos de Ham\u00e1s con el ej\u00e9rcito de Israel?\u201d | Ham\u00e1s considera que la solicitud para arrestar a Netanyahu llega \u201csiete meses tarde\u201d", "content": "El primer ministro israel\u00ed, sobre el fiscal del TPI: \"\u00bfC\u00f3mo se atreve a comparar a los asesinos de Ham\u00e1s con el ej\u00e9rcito de Israel?\". Ham\u00e1s considera que la solicitud para arrestar a Netanyahu llega \"siete meses tarde\"", "enclosure": {"link": "https://imagenes.elpais.com/resizer/rfecIao0obs7CxaaRyrxW6k8uos=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UWIUYIMO4VCAJNBSV57KT47F4Y.JPG", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Guerra", "Israel", "Ham\u00e1s", "Palestina", "Conflicto \u00e1rabe-israel\u00ed", "Franja Gaza", "Benjamin Netanyahu", "Territorios palestinos", "Conflictos armados", "Oriente pr\u00f3ximo", "Jerusal\u00e9n", "Tel Aviv", "Cisjordania", "Bombardeos", "Tregua"], "medio": "ElPais", "id": 85}, {"title": "\"Desgracia hist\u00f3rica\": Gobierno y oposici\u00f3n de Israel condenan la petici\u00f3n de La Haya contra Netanyahu", "pubDate": "2024-05-20 15:27:53", "link": "https://elpais.com/internacional/2024-05-20/desgracia-historica-gobierno-y-posicion-de-israel-condenan-la-peticion-de-la-haya-contra-netanyahu.html", "guid": "https://elpais.com/internacional/2024-05-20/desgracia-historica-gobierno-y-posicion-de-israel-condenan-la-peticion-de-la-haya-contra-netanyahu.html", "author": "Antonio Pita", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FO2S6WN73VC6RRHBSM2FLXZJMPM.jpg?auth=0041d531e356e60f1e0aa02ac3b491cd4c0b824c026e72393d7a3b208c1362a6&amp;width=1200", "description": "El primer ministro tilda la decisi\u00f3n de \u201cnuevo antisemitismo\u201d, mientras que el jefe de Estado considera que \u201cenvalentona a los terroristas\u201d", "content": "Horas antes de la celebraci\u00f3n en Jerusal\u00e9n de una manifestaci\u00f3n para pedir la dimisi\u00f3n del primer ministro, Benjam\u00edn Netanyahu, y la convocatoria de elecciones anticipadas, el Gobierno y la oposici\u00f3n de Israel han dejado de lado sus diferencias este lunes para recibir con indignaci\u00f3n un\u00e1nime la decisi\u00f3n de la Fiscal\u00eda del Tribunal Penal Internacional (TPI) de la Haya de solicitar una orden de detenci\u00f3n contra Netanyahu y su titular de Defensa, Yoav Gallant.", "enclosure": {"link": "https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20245/20/20240520221517819_1716236217_video_1800.mp4", "type": "video/mp4", "duration": "153800", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FO2S6WN73VC6RRHBSM2FLXZJMPM.jpg?auth=0041d531e356e60f1e0aa02ac3b491cd4c0b824c026e72393d7a3b208c1362a6&amp;width=1200"}, "categories": ["Guerra", "Conflictos", "Conflicto \u00e1rabe-israel\u00ed", "Conflictos armados", "Conflictos internacionales", "Franja Gaza", "Israel", "Ham\u00e1s", "Palestina", "Oriente Pr\u00f3ximo", "Benjamin Netanyahu", "Tribunales", "Tribunal Internacional La Haya", "Justicia"], "medio": "ElPais", "id": 86}, {"title": "Mal tiempo y falta de mantenimiento: las principales hip\u00f3tesis del accidente de helic\u00f3ptero en el que muri\u00f3 el presidente iran\u00ed", "pubDate": "2024-05-20 15:22:12", "link": "https://elpais.com/internacional/2024-05-20/mal-tiempo-y-falta-de-mantenimiento-las-principales-hipotesis-del-accidente-de-helicoptero-en-el-que-murio-el-presidente-irani.html", "guid": "https://elpais.com/internacional/2024-05-20/mal-tiempo-y-falta-de-mantenimiento-las-principales-hipotesis-del-accidente-de-helicoptero-en-el-que-murio-el-presidente-irani.html", "author": "Andr\u00e9s Mourenza", "thumbnail": "", "description": "La aeronave, de m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas y fabricaci\u00f3n estadounidense, se estrell\u00f3 en una zona monta\u00f1osa a unos 2.500 metros de altitud en unas condiciones de lluvia, nubes y temperaturas muy bajas", "content": "Desde que se conoci\u00f3 el accidente del helic\u00f3ptero en el que viajaban el presidente iran\u00ed, Ebrahim Rais\u00ed, su ministro de Exteriores, Hossein Amir Abdollahian, y otros cargos \u2014todos han fallecido\u2014, las autoridades de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica han enarbolado diferentes posibles causas: se ha hablado de un aterrizaje de emergencia, de la mala meteorolog\u00eda e incluso de problemas de mantenimiento del aparato debido a las sanciones internacionales contra el r\u00e9gimen. Los expertos creen que es demasiado pronto para conocer las razones, ya que las investigaciones sobre accidentes a\u00e9reos son muy complejas, duran meses y tienen en cuenta multitud de factores.", "enclosure": {"link": "https://imagenes.elpais.com/resizer/69aTIA19Ys2mKdkIfluRCP4ZiCU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q2UKSBANNZDM7PAGNXCKERIF6Q.JPG", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Ebrahim Rais\u00ed", "Turqu\u00eda", "Ir\u00e1n", "Helic\u00f3pteros", "Bloqueo econ\u00f3mico", "Accidentes", "Accidentes a\u00e9reos"], "medio": "ElPais", "id": 87}, {"title": "La UE y la OTAN expresan unas t\u00edmidas condolencias por la muerte de Ebrahim Rais\u00ed", "pubDate": "2024-05-20 17:21:22", "link": "https://elpais.com/internacional/2024-05-20/la-ue-y-la-otan-expresan-unas-timidas-condolencias-por-la-muerte-de-ebrahim-raisi.html", "guid": "https://elpais.com/internacional/2024-05-20/la-ue-y-la-otan-expresan-unas-timidas-condolencias-por-la-muerte-de-ebrahim-raisi.html", "author": "Manuel Vicente G\u00f3mez G\u00f3mez", "thumbnail": "", "description": "Solo Michel y Borrell dan su pesar en p\u00fablico \u201ca los familiares\u201d de las v\u00edctimas del accidente de helic\u00f3ptero en el que ha muerto el presidente iran\u00ed", "content": "El abismo que se abre en las relaciones diplom\u00e1ticas entre Ir\u00e1n y Occidente puede verse en las t\u00edmidas condolencias que la Uni\u00f3n Europea y la OTAN han publicado este lunes al confirmarse la muerte del presidente del pa\u00eds, Ebrahim Rais\u00ed, en un accidente de helic\u00f3ptero el d\u00eda anterior. \"La UE expresa sus sinceras condolencias [...] Nuestros pensamientos est\u00e1n con los familiares\", ha lamentado el presidente del Consejo Europeo, Charles Michel, en X. Palabras muy parecidas ha lanzado el alto representante para la Pol\u00edtica Exterior de la UE, Josep Borrell. La OTAN, en cambio, ha dejado que sea su portavoz, Farah Dakhlallah, quien d\u00e9 el p\u00e9same \"al pueblo de Ir\u00e1n\" en redes sociales; no lo ha hecho el secretario general, Jens Stoltenberg, el m\u00e1ximo representante de la Alianza Atl\u00e1ntica.", "enclosure": {"link": "https://imagenes.elpais.com/resizer/XSeK5YS_PkNn9vC8_YE5F-AjduE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2MUTGJOHNLDLPGN5QH3QOIKRZE.jpg", "type": "image/jpeg"}, "categories": ["Ebrahim Rais\u00ed", "Ir\u00e1n", "Uni\u00f3n Europea", "Europa", "SEAE", "OTAN", "Teher\u00e1n", "Accidentes"], "medio": "ElPais", "id": 88}, {"title": "V\u00eddeo. De Ebrahim Rais\u00ed a Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era: los otros incidentes a\u00e9reos en los que han muerto figuras pol\u00edticas", "pubDate": "2024-05-20 18:39:25", "link": "https://elpais.com/videos/2024-05-20/video-de-ebrahim-raisi-a-sebastian-pinera-los-otros-incidentes-aereos-en-los-que-han-muerto-figuras-politicas.html", "guid": "https://elpais.com/videos/2024-05-20/video-de-ebrahim-raisi-a-sebastian-pinera-los-otros-incidentes-aereos-en-los-que-han-muerto-figuras-politicas.html", "author": "Juan Christen", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FBS2XV5AHW5EKVEASJQ6JXUIKQQ.jpg?auth=19937bb26d93b955dadac01ea36a10f38ea508e6ae1af51a5bed22f4d7ff0ce2&amp;width=1200", "description": "El presidente de Ir\u00e1n y su ministro de Exteriores se suman a la lista de l\u00edderes fallecidos en atentados o accidentes de aviones o helic\u00f3pteros", "content": "El accidente de helic\u00f3ptero que caus\u00f3 este domingo la muerte del presidente de Ir\u00e1n, Ebrahim Rais\u00ed, y su ministro de Exteriores, Hossein Amir Abdollahian, es el caso m\u00e1s reciente en el que mandatarios o l\u00edderes pol\u00edticos fallecen en incidentes de aeronaves. Las consecuencias de los eventos no siempre son predecibles. El derribo en 1994 en Kigali del avi\u00f3n en el que viajaban Juv\u00e9nal Habyarimana, presidente de Ruanda, y Cyprien Ntaryamira, su hom\u00f3logo burund\u00e9s, desencaden\u00f3 el genocidio ruand\u00e9s en el que fueron asesinados unos 800.000 hombres, mujeres y ni\u00f1os. Antes del sufrido por Rais\u00ed, el incidente mortal m\u00e1s reciente hab\u00eda sido el que padeci\u00f3 en febrero Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, que muri\u00f3 al estrellarse el helic\u00f3ptero que pilotaba en lago Ranco, en el sur de Chile.", "enclosure": {"link": "https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20245/20/20240520201753399_1716229152_video_1800.mp4", "type": "video/mp4", "duration": "151080", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FBS2XV5AHW5EKVEASJQ6JXUIKQQ.jpg?auth=19937bb26d93b955dadac01ea36a10f38ea508e6ae1af51a5bed22f4d7ff0ce2&amp;width=1200"}, "categories": ["Accidentes a\u00e9reos", "Ebrahim Rais\u00ed", "Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era", "Accidentes", "Helic\u00f3pteros", "Pol\u00edticos", "Pol\u00edtica", "Ir\u00e1n", "Oriente Pr\u00f3ximo", "Sucesos", "Grupo Wagner"], "medio": "ElPais", "id": 89}, {"title": "Decenas de tetrapl\u00e9jicos mejoran su destreza con las manos tras recibir estimulaci\u00f3n el\u00e9ctrica", "pubDate": "2024-05-20 15:00:04", "link": "https://elpais.com/ciencia/2024-05-20/decenas-de-tetraplejicos-mejoran-su-destreza-con-las-manos-tras-recibir-estimulacion-electrica.html", "guid": "https://elpais.com/ciencia/2024-05-20/decenas-de-tetraplejicos-mejoran-su-destreza-con-las-manos-tras-recibir-estimulacion-electrica.html", "author": "Miguel \u00c1ngel Criado", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FPLZ42T5NL5DTPHEREQC57CUQ54.jpg?auth=282ab6bdf02ffde56a1da0fc24b0349375d6d702c39d4d135cb442ce6dcfa3c5&amp;width=1200", "description": "El ensayo cl\u00ednico se realiz\u00f3 con lesionados medulares desde hac\u00eda hasta 30 a\u00f1os", "content": "Un ensayo cl\u00ednico realizado con lesionados medulares de varios pa\u00edses ha logrado devolverles la capacidad de coger una canica o jugar con un cubo de Rubik. Los pacientes llevaban m\u00e1s de 12 meses con alguna de sus v\u00e9rtebras cervicales da\u00f1adas y con pocas esperanzas de recuperar o mejorar el movimiento de sus manos o la destreza en sus dedos. En esta primera fase, los neurocient\u00edficos buscaban validar la seguridad y eficacia del dispositivo. Aunque la investigaci\u00f3n tiene algunas limitaciones que deber\u00e1n afinar, esperan comercializarlo este a\u00f1o en Estados Unidos y en Europa el que viene.", "enclosure": {"link": "https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20245/20/20240520163633692_1716215882_video_1800.mp4", "type": "video/mp4", "duration": "37771", "thumbnail": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com%2Fprisa%2FPLZ42T5NL5DTPHEREQC57CUQ54.jpg?auth=282ab6bdf02ffde56a1da0fc24b0349375d6d702c39d4d135cb442ce6dcfa3c5&amp;width=1200"}, "categories": ["Ciencia", "Medicina", "Neurociencia", "Neurolog\u00eda", "Lesiones", "Parapl\u00e9jicos", "Neurotecnolog\u00eda", "Sistema nervioso"], "medio": "ElPais", "id": 90}, {"title": "Kevin Costner se pierde en el Lejano Oeste (y en Cannes)", "pubDate": "2024-05-20 18:39:22", "link": "https://www.elperiodico.com/es/ocio-y-cultura/20240520/kevin-costner-pelicula-pierde-lejano-oeste-festival-cannes-102661550?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada", "guid": "102661550", "author": "", "thumbnail": "", "description": "\n<p><img src=\"https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/16a29986-2e84-40f8-9b5b-acb816b1c103_thumb-ep-aspect-ratio_default_0.jpg\"></p>\n<p><strong>Kevin Costner ha permanecido vinculado al w\u00e9stern a lo largo de toda su carrera.</strong> Ya hab\u00eda coprotagonizado la pel\u00edcula que lo dio a conocer, 'Silverado' (1985), cuando se convirti\u00f3 en un autor consagrado gracias a la reformulaci\u00f3n del g\u00e9nero que llev\u00f3 a cabo en su \u00f3pera prima como director, la multipremiada 'Bailando con lobos' (1990); volvi\u00f3 a incurrir en \u00e9l con su tercera experiencia tras la c\u00e1mara, 'Open Range' (2003), y en los \u00faltimos a\u00f1os ha experimentado un resurgir actoral gracias a su participaci\u00f3n en las cinco temporadas de 'Yellowstone'. Sin embargo, <strong>nunca hab\u00eda explorado el Lejano Oeste de forma tan exhaustiva como pretende hacerlo a trav\u00e9s de 'Horizon: An American Saga', una mastod\u00f3ntica serie cinematogr\u00e1fica </strong>de cuatro episodios en la que empez\u00f3 a pensar en 1988 -inicialmente, eso s\u00ed, concibi\u00f3 el proyecto como un \u00fanico largometraje- y que al parecer pagar\u00e1 mayormente de su propio bolsillo. </p>\n<p><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/ocio-y-cultura/20240520/kevin-costner-pelicula-pierde-lejano-oeste-festival-cannes-102661550?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada\">Seguir leyendo...</a>.</p>\n", "content": "Kevin Costner ha permanecido vinculado al w\u00e9stern a lo largo de toda su carrera. Ya hab\u00eda coprotagonizado la pel\u00edcula que lo dio a conocer, 'Silverado' (1985), cuando se convirti\u00f3 en un autor consagrado gracias a la reformulaci\u00f3n del g\u00e9nero que llev\u00f3 a cabo en su \u00f3pera prima como director, la multipremiada 'Bailando con lobos' (1990); volvi\u00f3 a incurrir en \u00e9l con su tercera experiencia tras la c\u00e1mara, 'Open Range' (2003), y en los \u00faltimos a\u00f1os ha experimentado un resurgir actoral gracias a su participaci\u00f3n en las cinco temporadas de 'Yellowstone'. Sin embargo, nunca hab\u00eda explorado el Lejano Oeste de forma tan exhaustiva como pretende hacerlo a trav\u00e9s de 'Horizon: An American Saga', una mastod\u00f3ntica serie cinematogr\u00e1fica de cuatro episodios en la que empez\u00f3 a pensar en 1988 -inicialmente, eso s\u00ed, concibi\u00f3 el proyecto como un \u00fanico largometraje- y que al parecer pagar\u00e1 mayormente de su propio bolsillo. .", "enclosure": {}, "categories": [], "medio": "ElPeriodico", "id": 91}, {"title": "OpenAI \"pausa\" la voz de ChatGPT tras las acusaciones de plagio a Scarlett Johansson", "pubDate": "2024-05-20 18:31:13", "link": "https://www.elperiodico.com/es/tecnologia/20240520/openai-deja-voz-gpt-4o-scarlett-johansson-chatgpt-inteligencia-artificial-102660302?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada", "guid": "102660302", "author": "", "thumbnail": "", "description": "\n<p><img src=\"https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/59f2f0aa-4db5-497b-9c9b-3e0bee193502_thumb-ep-aspect-ratio_default_0.jpg\"></p>\n<p>El pasado lunes, <strong>OpenAI</strong> <a href=\"https://www.elperiodico.com/es/tecnologia/20240514/openai-presenta-nuevo-chatgpt-inteligencia-artificial-google-microsoft-gpt-4o-102347797\">present\u00f3 al mundo </a><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/tecnologia/20240514/openai-presenta-nuevo-chatgpt-inteligencia-artificial-google-microsoft-gpt-4o-102347797\"><strong>GPT-4o</strong></a>, un nuevo modelo de\u00a0<strong>inteligencia artificial\u00a0</strong>(IA) capaz de interactuar con los usuarios y mantener conversaciones de audio en tiempo real. Una semana despu\u00e9s, la 'startup' que encabeza el <a href=\"https://www.elperiodico.com/es/tecnologia/20231130/chatgpt-inteligencia-artificial-un-ano-empresas-valor-94931460\">acelerado despliegue de esta </a><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/tecnologia/20231130/chatgpt-inteligencia-artificial-un-ano-empresas-valor-94931460\"><strong>tecnolog\u00eda</strong></a> ha anunciado que pausa esa opci\u00f3n tras ser acusada de copiar intencionadamente la <strong>voz</strong> de la actriz <strong>Scarlett Johansson</strong> en la pel\u00edcula <em><strong>Her</strong></em>.</p>\n<p><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/tecnologia/20240520/openai-deja-voz-gpt-4o-scarlett-johansson-chatgpt-inteligencia-artificial-102660302?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada\">Seguir leyendo...</a>.</p>\n", "content": "El pasado lunes, OpenAI present\u00f3 al mundo GPT-4o, un nuevo modelo de inteligencia artificial (IA) capaz de interactuar con los usuarios y mantener conversaciones de audio en tiempo real. Una semana despu\u00e9s, la 'startup' que encabeza el acelerado despliegue de esta tecnolog\u00eda ha anunciado que pausa esa opci\u00f3n tras ser acusada de copiar intencionadamente la voz de la actriz Scarlett Johansson en la pel\u00edcula Her. .", "enclosure": {}, "categories": [], "medio": "ElPeriodico", "id": 92}, {"title": "La muerte del carnicero", "pubDate": "2024-05-20 18:26:38", "link": "https://www.elperiodico.com/es/opinion/20240520/muerte-carnicero-raisi-iran-articulo-pilar-rahola-102660427?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada", "guid": "102660427", "author": "", "thumbnail": "", "description": "\n<p><img src=\"https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/ea00a01c-de49-4418-83ba-3311fce19866_thumb-ep-aspect-ratio_default_0.jpg\"></p>\n<p>Si bien el r\u00e9gimen ha desplegado a miles de polic\u00edas para intentar <strong>controlar el estallido de alegr\u00eda ciudadana, </strong>no ha podido evitar que las celebraciones recorran toda la piel del gran <strong>Ir\u00e1n</strong>. Es un hecho que el Ir\u00e1n oficial est\u00e1 de luto, pero<strong> el Ir\u00e1n ciudadano est\u00e1 de fiesta.</strong></p>\n<p><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/opinion/20240520/muerte-carnicero-raisi-iran-articulo-pilar-rahola-102660427?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada\">Seguir leyendo...</a>.</p>\n", "content": "Si bien el r\u00e9gimen ha desplegado a miles de polic\u00edas para intentar controlar el estallido de alegr\u00eda ciudadana, no ha podido evitar que las celebraciones recorran toda la piel del gran Ir\u00e1n. Es un hecho que el Ir\u00e1n oficial est\u00e1 de luto, pero el Ir\u00e1n ciudadano est\u00e1 de fiesta. .", "enclosure": {}, "categories": [], "medio": "ElPeriodico", "id": 93}, {"title": "La investigaci\u00f3n brit\u00e1nica sobre el esc\u00e1ndalo de la sangre contaminada acusa al Gobierno de encubrirlo durante d\u00e9cadas", "pubDate": "2024-05-20 18:18:16", "link": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20240520/estudio-final-gobierno-reino-unido-escandalo-sangre-contaminada-sida-vih-hepatitis-encubrimiento-102658258?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada", "guid": "102658258", "author": "", "thumbnail": "", "description": "\n<p><img src=\"https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/54fe481b-8e83-49c8-aa00-a247d10b9f31_thumb-ep-aspect-ratio_default_0.jpg\"></p>\n<p>La larga investigaci\u00f3n sobre el que ha sido el<strong> mayor esc\u00e1ndalo</strong> en la historia del <strong>Servicio Nacional de Salud</strong> brit\u00e1nico (NHS) ha llegado este lunes a su fin. Y las conclusiones han confirmado lo que muchos ya sospechaban: que la infecci\u00f3n de gran parte de las <a href=\"https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20240520/victimas-sangre-infectada-reino-justicia-informe-sida-hepatitis-102538353\">30.000 personas que contrajeron VIH y hepatitis en el Reino Unido</a> en las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo pasado, debido al uso a gran escala de productos derivados de sangre contaminada, se podr\u00edan haber evitado. El <a href=\"https://www.infectedbloodinquiry.org.uk/reports/inquiry-report\" target=\"_blank\">informe</a>, presentado por el jefe de la investigaci\u00f3n, el exjuez <strong>Brian Langstaff</strong>, concluye adem\u00e1s que hubo una pol\u00edtica de <strong>encubrimiento</strong> durante a\u00f1os por parte de altos cargos del Gobierno brit\u00e1nico y del NHS.\u00a0</p>\n<p><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20240520/estudio-final-gobierno-reino-unido-escandalo-sangre-contaminada-sida-vih-hepatitis-encubrimiento-102658258?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada\">Seguir leyendo...</a>.</p>\n", "content": "La larga investigaci\u00f3n sobre el que ha sido el mayor esc\u00e1ndalo en la historia del Servicio Nacional de Salud brit\u00e1nico (NHS) ha llegado este lunes a su fin. Y las conclusiones han confirmado lo que muchos ya sospechaban: que la infecci\u00f3n de gran parte de las 30.000 personas que contrajeron VIH y hepatitis en el Reino Unido en las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo pasado, debido al uso a gran escala de productos derivados de sangre contaminada, se podr\u00edan haber evitado. El informe, presentado por el jefe de la investigaci\u00f3n, el exjuez Brian Langstaff, concluye adem\u00e1s que hubo una pol\u00edtica de encubrimiento durante a\u00f1os por parte de altos cargos del Gobierno brit\u00e1nico y del NHS. .", "enclosure": {}, "categories": [], "medio": "ElPeriodico", "id": 94}, {"title": "La Seguridad Social rebaja a menos de la mitad el coste para los investigadores de cotizar por antiguas pr\u00e1cticas", "pubDate": "2024-05-20 18:12:52", "link": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20240520/seguridad-social-rebaja-mitad-coste-102661020?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada", "guid": "102661020", "author": "", "thumbnail": "", "description": "\n<p><img src=\"https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/ee2ec819-a117-4177-954f-7873f750b04c_thumb-ep-aspect-ratio_default_0.jpg\"></p>\n<p>Organizaciones sindicales y colectivos de investigadores dijeron un 'no' rotundo al Gobierno por <a href=\"https://www.elperiodico.com/es/economia/20240430/practicas-becario-computaran-jubilacion-101772765\">la orden ministerial publicada por sorpresa el pasado 1 de mayo</a> para facilitar la recuperaci\u00f3n de periodos de pr\u00e1cticas o programas de formaci\u00f3n investigadora como a\u00f1os cotizados y poder optar, as\u00ed, a una mejor pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n. </p>\n<p><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/economia/20240520/seguridad-social-rebaja-mitad-coste-102661020?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada\">Seguir leyendo...</a>.</p>\n", "content": "Organizaciones sindicales y colectivos de investigadores dijeron un 'no' rotundo al Gobierno por la orden ministerial publicada por sorpresa el pasado 1 de mayo para facilitar la recuperaci\u00f3n de periodos de pr\u00e1cticas o programas de formaci\u00f3n investigadora como a\u00f1os cotizados y poder optar, as\u00ed, a una mejor pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n. .", "enclosure": {}, "categories": [], "medio": "ElPeriodico", "id": 95}, {"title": "Las elecciones europeas, una segunda vuelta en la competici\u00f3n entre Junts y ERC", "pubDate": "2024-05-20 18:00:33", "link": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20240520/elecciones-europeas-segunda-vuelta-competicion-junts-erc-102634709?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada", "guid": "102634709", "author": "", "thumbnail": "", "description": "\n<p><img src=\"https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/48c98997-6660-48e3-8865-40c7be3b7e88_thumb-ep-aspect-ratio_default_0.jpg\"></p>\n<p>Ni quince d\u00edas habr\u00e1n transcurrido entre el \u00faltimo acto antes de las <strong>elecciones catalanas del 12 de mayo </strong>y el pistoletazo de salida de la campa\u00f1a electoral para las <strong>europeas</strong>, que comienza oficialmente la madrugada del viernes con eventos en la tarde del jueves. Un contexto que no es el mejor escenario para encarar unas negociaciones para la configuraci\u00f3n de la Mesa del Parlament y del futuro Govern que todas las formaciones quieren que trasciendan lejos de los focos y del ruido. El calendario, sin embargo, aprieta. El d\u00eda 9 de junio hay nueva cita con las urnas y el d\u00eda 10 es la \u00faltima jornada para constituir el nuevo hemiciclo catal\u00e1n. Lo que implica, tambi\u00e9n, la elecci\u00f3n del nuevo presidente o presidenta de la instituci\u00f3n, una carta que puede servir para desencallar despu\u00e9s la investidura del futuro president. </p>\n<p><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/politica/20240520/elecciones-europeas-segunda-vuelta-competicion-junts-erc-102634709?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada\">Seguir leyendo...</a>.</p>\n", "content": "Ni quince d\u00edas habr\u00e1n transcurrido entre el \u00faltimo acto antes de las elecciones catalanas del 12 de mayo y el pistoletazo de salida de la campa\u00f1a electoral para las europeas, que comienza oficialmente la madrugada del viernes con eventos en la tarde del jueves. Un contexto que no es el mejor escenario para encarar unas negociaciones para la configuraci\u00f3n de la Mesa del Parlament y del futuro Govern que todas las formaciones quieren que trasciendan lejos de los focos y del ruido. El calendario, sin embargo, aprieta. El d\u00eda 9 de junio hay nueva cita con las urnas y el d\u00eda 10 es la \u00faltima jornada para constituir el nuevo hemiciclo catal\u00e1n. Lo que implica, tambi\u00e9n, la elecci\u00f3n del nuevo presidente o presidenta de la instituci\u00f3n, una carta que puede servir para desencallar despu\u00e9s la investidura del futuro president. .", "enclosure": {}, "categories": [], "medio": "ElPeriodico", "id": 96}, {"title": "La cr\u00edtica de Monegal: Aquella boda y esta adulaci\u00f3n televisiva", "pubDate": "2024-05-20 17:28:54", "link": "https://www.elperiodico.com/es/tele/20240520/critica-monegal-boda-letizia-felipe-adulacion-televisiva-102658672?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada", "guid": "102658672", "author": "", "thumbnail": "", "description": "\n<p><img src=\"https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/9a729fd2-7b21-43ea-8848-e40565f98194_thumb-ep-aspect-ratio_default_0.jpg\"></p>\n<p>Se cumplen ahora 20 a\u00f1os de aquella regia boda de <strong>Felipe</strong> y <strong>Letizia, </strong>cuando todav\u00eda eran pr\u00edncipes. Telecinco ha sido la primera cadena en lanzar un glorioso documental de tres horas y pico. Es decir, en su habitual estilo.</p>\n<p><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/tele/20240520/critica-monegal-boda-letizia-felipe-adulacion-televisiva-102658672?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada\">Seguir leyendo...</a>.</p>\n", "content": "Se cumplen ahora 20 a\u00f1os de aquella regia boda de Felipe y Letizia, cuando todav\u00eda eran pr\u00edncipes. Telecinco ha sido la primera cadena en lanzar un glorioso documental de tres horas y pico. Es decir, en su habitual estilo. .", "enclosure": {}, "categories": [], "medio": "ElPeriodico", "id": 97}, {"title": "Milei lanza a Vox", "pubDate": "2024-05-20 17:19:34", "link": "https://www.elperiodico.com/es/opinion/20240520/milei-lanza-vox-articulo-joan-tapia-102658076?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada", "guid": "102658076", "author": "", "thumbnail": "", "description": "\n<p><img src=\"https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/28d3b83c-9155-4803-ad12-89c67bd68615_thumb-ep-aspect-ratio_default_0.jpg\"></p>\n<p>La prensa abr\u00eda el lunes sus portadas con <strong>el choque entre Espa\u00f1a y Argentina </strong>por las palabras de <strong>Javier Milei </strong>llamando corrupta a <strong>Bego\u00f1a G\u00f3mez, </strong>la mujer de S\u00e1nchez, en un acto de Vox. De inmediato, <strong>Albares llam\u00f3 a consultas a la embajadora en Buenos Aires </strong>y exigi\u00f3 una rectificaci\u00f3n al presidente argentino. Pero la Casa Rosada ya ha dicho que no. Y el ruido ir\u00e1 a m\u00e1s.\u00a0</p>\n<p><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/opinion/20240520/milei-lanza-vox-articulo-joan-tapia-102658076?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada\">Seguir leyendo...</a>.</p>\n", "content": "La prensa abr\u00eda el lunes sus portadas con el choque entre Espa\u00f1a y Argentina por las palabras de Javier Milei llamando corrupta a Bego\u00f1a G\u00f3mez, la mujer de S\u00e1nchez, en un acto de Vox. De inmediato, Albares llam\u00f3 a consultas a la embajadora en Buenos Aires y exigi\u00f3 una rectificaci\u00f3n al presidente argentino. Pero la Casa Rosada ya ha dicho que no. Y el ruido ir\u00e1 a m\u00e1s. .", "enclosure": {}, "categories": [], "medio": "ElPeriodico", "id": 98}, {"title": "La UCO sit\u00faa al actual presidente de Adif en un presunto ama\u00f1o de Koldo", "pubDate": "2024-05-20 17:18:48", "link": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20240520/uco-senala-actual-presidente-adif-interlocutor-koldo-102658477?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada", "guid": "102658477", "author": "", "thumbnail": "", "description": "\n<p><img src=\"https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f62cdcec-c3fb-4514-adb3-cd05559d8e17_thumb-ep-aspect-ratio_default_0.jpg\"></p>\n<p>Los agentes de la <strong>UCO </strong>de la Guardia Civil adscritos al\u00a0<a href=\"https://www.elperiodico.com/tags/caso-koldo/\"><strong>caso Koldo</strong></a>\u00a0siguen adelante con sus pesquisas. En el an\u00e1lisis detallado de los terminales telef\u00f3nicos intervenidos a los imputados, entre los que se encuentra<strong>\u00a0Koldo Garc\u00eda Izaguirre</strong>, exasesor del exministro de Transportes\u00a0<strong>Jos\u00e9 Luis \u00c1balos,</strong>\u00a0el Instituto armado ha identificado a<strong>\u00a0\u00c1ngel Contreras, actual presidente de Adif</strong>, como una de las personas que podr\u00edan haber intervenido en un presunto ama\u00f1o de una obra p\u00fablica, seg\u00fan consta en el informe al que ha tenido acceso este diario.</p>\n<p><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/politica/20240520/uco-senala-actual-presidente-adif-interlocutor-koldo-102658477?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada\">Seguir leyendo...</a>.</p>\n", "content": "Los agentes de la UCO de la Guardia Civil adscritos al caso Koldo siguen adelante con sus pesquisas. En el an\u00e1lisis detallado de los terminales telef\u00f3nicos intervenidos a los imputados, entre los que se encuentra Koldo Garc\u00eda Izaguirre, exasesor del exministro de Transportes Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, el Instituto armado ha identificado a \u00c1ngel Contreras, actual presidente de Adif, como una de las personas que podr\u00edan haber intervenido en un presunto ama\u00f1o de una obra p\u00fablica, seg\u00fan consta en el informe al que ha tenido acceso este diario. .", "enclosure": {}, "categories": [], "medio": "ElPeriodico", "id": 99}, {"title": "Detenido por matar a un hombre en una zona de barracas de Vilanova i la Geltr\u00fa", "pubDate": "2024-05-20 17:14:55", "link": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20240520/detenido-matar-hombre-zona-barracas-102658172?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada", "guid": "102658172", "author": "", "thumbnail": "", "description": "\n<p><img src=\"https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f2701040-89a3-416a-8af7-65bc43bf121c_thumb-ep-aspect-ratio_default_0.jpg\"></p>\n<p>Los Mossos d'Esquadra detuvieron a un hombre de 60 a\u00f1os acusado de matar a otro e<strong>n una parcela con barracas de Vilanova i la Geltr\u00fa </strong>este domingo. Sobre las 19:20 horas de la tarde, los agentes <a href=\"https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20240513/detenido-vic-muerte-pareja-102317293\">fueron requeridos a esta zona</a>, ya que la v\u00edctima estaba en el suelo herida grave.</p>\n<p><a href=\"https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20240520/detenido-matar-hombre-zona-barracas-102658172?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=portada\">Seguir leyendo...</a>.</p>\n", "content": "Los Mossos d'Esquadra detuvieron a un hombre de 60 a\u00f1os acusado de matar a otro en una parcela con barracas de Vilanova i la Geltr\u00fa este domingo. Sobre las 19:20 horas de la tarde, los agentes fueron requeridos a esta zona, ya que la v\u00edctima estaba en el suelo herida grave. .", "enclosure": {}, "categories": [], "medio": "ElPeriodico", "id": 100}]